<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<tv generator-info-name="WebGrab+Plus/w MDB &amp; REX Postprocess -- version  V3.1.0.0 -- Jan van Straaten" generator-info-url="http://www.webgrabplus.com">
  <channel id="Polsat 2">
    <display-name lang="pl">PL - POLSAT 2 HD</display-name>
    <icon src="https://media.teleman.pl/logos/m/11.png" />
    <url>http://www.teleman.pl</url>
  </channel>
  <programme start="20200707221000 +0200" stop="20200707230500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Dlaczego ja? (958)</title>
    <desc lang="pl">Każdego dnia miliony Polaków, zmagając się z przeciwnościami losu szukają odpowiedzi na tytułowe pytanie. Serial inspirowany jest prawdziwymi historiami zwykłych ludzi. Każdy odcinek to inna opowieść o osobach, dla których życie nie zawsze bywa łaskawe. Widzowie śledzą ich zmagania z niecodziennymi kłopotami.
¤ W tym odcinku: Roman i Monika poznali się w jednym z wrocławskich domów dziecka. Teraz są już małżeństwem, wynajmują kawalerkę i oszczędzają na własne mieszkanie. Roman jest pracownikiem myjni samochodowej, a jego żona - kucharką w przedszkolu. Kobieta od lat marzy o otworzeniu własnej naleśnikarni. Pewnego dnia jeden z klientów zleca mężczyźnie wypranie krwi z tapicerki jego auta. W bagażniku jego wozu Roman znajduje torbę wypełnioną dolarami. Tego samego dnia Monice trafia się możliwość kupienia taniego lokalu w centrum miasta. Nie ma jednak szans na kredyt. Roman postanawia ukraść pieniądze swojego klienta, by wspomóc żonę.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Dlaczego-Ja-2020.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E958</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200707230500 +0200" stop="20200707233500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Świat według Kiepskich: Żegnaj Laleczko (461)</title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Ferdynanda Kiepskiego (Andrzej Grabowski), jego żony Haliny (Marzena Kipiel-Sztuka) oraz ich dzieci, a także sąsiadów: Mariana (Ryszard Kotys) i Heleny (Renata Pałys) Paździochów oraz Arnolda Boczka (Dariusz Gnatowski). Ferdek odkryje w sobie żyłkę do interesu: najpierw założy przedszkole, a następnie zainwestuje w magiel. Niebawem jednak Kiepski odkryje, że jest podsłuchiwany. Tymczasem Paździoch opowie o swoich pierwszych erotycznych fascynacjach.
¤ W tym odcinku: Waldemar podejrzewa swoją żonę Jolantę o romans. Postanawia działać. Poszukuje prywatnego detektywa, który przeprowadziłby śledztwo i dostarczył mu niezbitych dowodów potwierdzających zdradę żony. Młody Kiepski postanawia wykorzystać je w sądzie podczas rozprawy rozwodowej. Ferdek przedstawia synowi kandydatury kilku kompetentnych osób, które po niezbyt wygórowanej cenie podejmą się tego trudnego zadania.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Ryszard Kotys</actor>
      <actor>Bartosz Żukowski</actor>
      <actor>Marzena Kipiel-Sztuka</actor>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">Serial Komediowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Swiat-Wedlug-Kiepskich-Ja-To-Zalatwie-2015.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E461</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200707233500 +0200" stop="20200708000000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Świat według Kiepskich: Dom zły (462)</title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Ferdynanda Kiepskiego (Andrzej Grabowski), jego żony Haliny (Marzena Kipiel-Sztuka) oraz ich dzieci, a także sąsiadów: Mariana (Ryszard Kotys) i Heleny (Renata Pałys) Paździochów oraz Arnolda Boczka (Dariusz Gnatowski). Ferdek odkryje w sobie żyłkę do interesu: najpierw założy przedszkole, a następnie zainwestuje w magiel. Niebawem jednak Kiepski odkryje, że jest podsłuchiwany. Tymczasem Paździoch opowie o swoich pierwszych erotycznych fascynacjach.
¤ W tym odcinku: Mieszkańcom kamienicy przy ul. Ćwiartki 3/4 wciąż zdarzają się niewytłumaczalne wypadki. Kiepscy i ich sąsiedzi zaczynają podejrzewać, że na ich domu spoczęła klątwa. Wkrótce okazuje się, że w przeszłości w budynku, w którym mieszkają, znajdował się szpital psychiatryczny. Lokatorzy dochodzą do wniosku, że może to mieć jakiś związek z bieżącymi wydarzeniami.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Ryszard Kotys</actor>
      <actor>Bartosz Żukowski</actor>
      <actor>Marzena Kipiel-Sztuka</actor>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">Serial Komediowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Swiat-Wedlug-Kiepskich-Ja-To-Zalatwie-2015.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E462</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708000000 +0200" stop="20200708005500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Ślad: Sekretna dziewczyna (74)</title>
    <desc lang="pl">Serial opowiada o pracy funkcjonariuszy Centralnego Wydziału Śledczego (CWŚ), którzy zajmują się najbardziej skomplikowanymi kryminalnymi zagadkami. Na czele grupy stoi podinspektor Renata Różańska (Anita Jancia). Jej zastępcą jest nadkomisarz Rafał Walczak (Mariusz Jakus), z którym kobieta często popada w konflikty. Do zespołu należą także m.in.: lekarz medycyny sądowej Anna Szpunar (Aleksandra Hamkało) oraz analityk Artur Kotowicz "KOT" (Cezary Łukaszewicz).
¤ W tym odcinku: Celebryta i playboy Michał Burzyński podczas castingu poznaje atrakcyjną Marię Janicką. Trzy miesiące później rodzice mężczyzny i jednocześnie producenci programu otrzymują kartkę z żądaniem okupu za dziewczynę. Anonim donosi, że jest ona w ciąży z ich synem. Trop prowadzi do przyjaciółki porwanej, Barbary Chudzik, i jej męża, którzy jako jedyni mogli wiedzieć o jej odmiennym stanie. Przy zatrzymaniu pary okazuje się, że chwilę wcześniej ktoś pobił Marię, chcąc doprowadzić do poronienia. Wkrótce wychodzi na jaw, że żadnej ciąży nie było...(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Anita Jancia</actor>
      <actor>Mariusz Jakus</actor>
      <actor>Joanna Koroniewska</actor>
      <actor>Marcel Sabat</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Serial Kryminalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Slad-2019.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E74</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>16+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708005500 +0200" stop="20200708015000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Zdrady (85)</title>
    <desc lang="pl">Bohaterów tego serialu łączy ten sam problem - podejrzewają swoich partnerów o zdradę. Odkryć prawdę pomaga im prywatny detektyw. Po zapoznaniu się z efektami jego pracy zainteresowani sami decydują, czy zakończyć śledztwo, czy je kontynuować i złapać drugą połówkę na gorącym uczynku.
¤ W tym odcinku: Pielęgniarka Daria podejrzewa, że mąż nie jest jej wierny, i ma ku temu powody. Marek już kiedyś ją zdradził, ale w obawie przed samotnością żona dała mu drugą szansę. Obecnie w życiu Darii powtarza się dawny scenariusz. Kobieta boi się o przyszłość swego małżeństwa. Skrywany przez nią sekret tylko potęguje lęk.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Damian Rabstajn</actor>
      <actor>Karolina Kasperek</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Zdrady-Easy-Rider-2016.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E85</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>16+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708015000 +0200" stop="20200708020500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Interwencja</title>
    <desc lang="pl">Dziennikarze pojawiają się wszędzie tam, gdzie potrzebna jest pomoc. Pokonują absurdy, pomagają pokrzywdzonym przez los, wykorzystanym i bezbronnym. Bezlitośnie wytykają błędy bezdusznych urzędników. W wielu przypadkach dziennikarze znacznie przyczynili się do poprawy bytu poszkodowanych. Program prowadzą Milena Sławińska, Michał Stela i Michał Bebło.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn Reporterów</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Interwencja_ijNAoWw.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708020500 +0200" stop="20200708025000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Wydarzenia</title>
    <desc lang="pl">Dziennikarze prezentują zestawienie najważniejszych wiadomości na temat sytuacji politycznej, społecznej i gospodarczej, wzbogacane relacjami korespondentów z kraju i ze świata.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn Informacyjny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Wydarzenia_shJINdd.jpg" />
  </programme>
  <programme start="20200708025000 +0200" stop="20200708032000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Wystarczy chcieć</title>
    <desc lang="pl">Bartosz Kwiatek wraz z zaproszonymi do studia gośćmi omawia w każdym odcinku ważny problem społeczny związany z leczeniem dzieci i systemem zdrowotnym w Polsce.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Wystarczy-Chciec.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708032000 +0200" stop="20200708035000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Echo lasu</title>
    <desc lang="pl">Program o tematyce ekologicznej prezentuje polską przyrodę leśną. Pokazywane są w nim różne regiony naszego kraju. Eksperci w przystępny sposób przybliżają zagadnienia dotyczące drzewostanu i zwierzyny oraz informują o zagrożeniach, procesach niszczenia i odtwarzania się substancji leśnej.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Program Dla Dzieci</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Echo-Lasu.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708035000 +0200" stop="20200708045000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Trans World Sport</title>
    <desc lang="pl">Program poświęcony najciekawszym wydarzeniom w sporcie. Co tydzień można poznać wybitnych zawodników i ich osiągnięcia, zarówno w znanych jak i zupełnie nietypowych dyscyplinach. Kamery Trans World Sport docierają do każdego zakątka świata, w którym dzieje się coś godnego uwagi.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn Sportowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Trans-World-Sport_2GVqAnb.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708045000 +0200" stop="20200708052000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">SuperLudzie (8)</title>
    <desc lang="pl">Historie ludzi, którzy pomimo swojej niepełnosprawności potrafią żyć pełnią życia, osiągając przy tym niesamowite sukcesy.
¤ W tym odcinku: Program rozpocznie reportaż na temat zespołu Młodzi Migają Muzykę, który tworzą uczniowie z warszawskiego Ośrodka Szkolno-Wychowawczego dla Głuchych. Grupa interpretuje teksty piosenek na polski język migowy oraz zajmuje się nagrywaniem specjalnych teledysków. Niesłysząca młodzież została zaproszona do współpracy m.in. przez wokalistę Kasię Moś. W dalszej części odcinka widzowie poznają historię niezwykłego duetu: Łukasza Malaczewskiego, fizjoterapeuty i triathlonisty, oraz jego 11-letniego pacjenta - Jasia Kmiecia.(n)</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">Serial Dokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/SuperLudzie-2017_e8BPWVl.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E8</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708052000 +0200" stop="20200708054500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Gliniarze (2)</title>
    <desc lang="pl">Twórcy programu towarzyszą policjantom w ich pracy. Razem z oddziałami prewencyjnymi patrolują ulice miast, dyżurują z wywiadowcami i jeżdżą na akcje z antyterrorystami. Dzięki funkcjonariuszom dokumentaliści poznają przestępcze życie polskich miast. Dowiadują się, jak wygląda codzienna praca stróżów prawa. Przekonują się, w jaki sposób działają drobni przestępcy i niebezpieczne gangi.(n)</desc>
    <date>2011</date>
    <category lang="pl">Magazyn Kryminalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Gliniarze-2011-2013_vXFJ1jG.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E2</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708054500 +0200" stop="20200708060000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Telezakupy TV Okazje</title>
    <desc lang="pl">Prezentacja atrakcyjnych produktów codziennego użytku, które można kupić, nie wychodząc z domu.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Reklamowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Telesprzedaz_IAHeZkN.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708060000 +0200" stop="20200708065500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Disco Gramy</title>
    <desc lang="pl">Pełna gama rozrywki: humor, cięte komentarze prowadzącego Roberta "Mykee" Jarka, sonda uliczna Mariana Skowronka, nasz typ, czyli piosenka wybrana przez redakcję, rozmowy z gwiazdami o muzyce disco polo, spotkania z zespołami muzycznymi w Hot Weekend, wydarzenia medialne, wizyty na planach teledysków i koncertach, ciekawostki, plotki także z mediów społecznościowych.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Program Muzyczny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Disco-Gramy-2018_DD88u7o.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708065500 +0200" stop="20200708075000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Joker (32)</title>
    <desc lang="pl">Uczestnicy teleturnieju odpowiadają na 10 pytań z różnych dziedzin. Pomagają im w tym specjalne karty zwane Jokerami. Każdy gracz ma do dyspozycji osiem atutów, które pozwalają zachować już wygrane pieniądze lub zawężają liczbę odpowiedzi na dane pytanie. W talii kart znajduje się również Joker specjalny umożliwiający zwrócenie się o pomoc do przyjaciela. Na zwycięzcę programu czeka 50 tysięcy złotych. Szczególną cechą zabawy jest fakt, że nie można z niej odpaść. Gra kończy się po wyczerpaniu puli pytań.(n)</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">Teleturniej</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Joker-2017.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E32</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708075000 +0200" stop="20200708085000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Trudne sprawy (568)</title>
    <desc lang="pl">Kontynuacja serialu, który opowiada o kłopotach, które często stają się udziałem zwykłych ludzi: zdradach, oszustwach, rodzinnych intrygach, problemach z wymiarem sprawiedliwości, policją czy sąsiadami. Historie przedstawione w serialu nie pozostawią żadnego widza obojętnym wobec ludzkich nieszczęść.
¤ W tym odcinku: Tomaszowi Strzelińskiemu załamuje się cały świat, kiedy jego ciężarna partnerka, Hanna Łukowiak, nagle go porzuca przez znaleziony list. Dziewczyna dowiedziała się z niego, że jej ukochany zataił przed nią, że kiedyś trafił do aresztu dla nieletnich. Postanawia dać mu jednak drugą szansę pod warunkiem, że nie będzie utrzymywał kontaktów z Erykiem, z którym przed laty włamał się do mieszkania. Kilka dni później dawny kumpel Tomasza wychodzi z więzienia i zgłasza się do niego. Szantażuje Strzelińskiego, że wszystkim rozpowie o jego przeszłości. Namawia go również na kolejną nielegalną akcję.(n)</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Trudne-Sprawy-2015.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E568</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708085000 +0200" stop="20200708091500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Na ratunek 112: Pojechał do dziewczyny poznanej przez Internet, która wystawiła go handlarzom organów/Nastolatkowie urządzają wyścigi wózkami z marketu (206)</title>
    <sub-title lang="pl">Pojechał do dziewczyny poznanej przez Internet, która wystawiła go handlarzom organów/Nastolatkowie urządzają wyścigi wózkami z marketu</sub-title>
    <desc lang="pl">Dramatyczne historie, które mogą zdarzyć się każdemu. Losy bohaterów, którzy ulegli wypadkom, zależą od wiedzy i doświadczenia osób dyżurujących pod numerem 112. Dyspozytorzy pogotowia nie tylko wysyłają karetkę na miejsce zdarzenia, ale również udzielają wskazówek, jak postępować z poszkodowanym. Na każdy odcinek składają się dwie zamknięte historie.
¤ W tym odcinku: 20-letni Kacper umówił się z dziewczyną przez internet. Sylwia zaprasza go do swojego domu. Na miejscu chłopak zostaje odurzony i traci przytomność. Na jego szczęście o spotkaniu dowiedziała się jego wścibska siostra, Natalia... Druga opowieść w tym odcinku: Grupa 15-latków zjeżdża z osiedlowej górki na wózkach ukradzionych z marketu. Malwina boi się jechać bez hamulców. Jej chłopak Tomek wpada na pomysł, że przywiąże się linką do pojazdu i zatrzyma go. Zjazd kończy się wypadkiem. Malwina ma otwarte złamanie nogi, a nieprzytomny Tomek doznał urazu oka.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Na-Ratunek-112-2018.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">S112 E206</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708091500 +0200" stop="20200708092500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Kabaretowa Ekstraklasa</title>
    <desc lang="pl">Program dla fanów polskiej sceny kabaretowej. Widzowie zobaczą w nim najlepsze skecze ostatnich lat w wykonaniu rodzimych grup, Ani Mru-Mru, Kabaretu Młodych Panów, Łowców.B, Neo-Nówki i wielu innych. Dobra zabawa gwarantowana.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Rozrywkowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Kabaretowa-Ekstraklasa-2013-2014.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708092500 +0200" stop="20200708095000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Drwale i inne opowieści Bieszczadu (39)</title>
    <desc lang="pl">Dalsze kulisy życia bieszczadzkich drwali i ich przyjaciół. To ludzie niepokorni i twardzi, którzy wykonują wyjątkowo niebezpieczny zawód.
¤ W tym odcinku: Zenek, gdy spogląda z bieszczadzkich połonin, czuje się jak w letargu. Harnasia odwiedza niedźwiedzica z małym misiem. Krzysztof zakupił jakiś czas temu złośliwego ogiera. Śliwa nie wierzy, że "Żmiju" myje schody w bloku nad Zalewem Solińskim. Andrzej "Hos" pokazuje ślady po wsiach spalonych w trakcie akcji "Wisła".(n)</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">Serial Dokumentalny</category>
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E39</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708095000 +0200" stop="20200708102000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Drwale i inne opowieści Bieszczadu (40)</title>
    <desc lang="pl">Dalsze kulisy życia bieszczadzkich drwali i ich przyjaciół. To ludzie niepokorni i twardzi, którzy wykonują wyjątkowo niebezpieczny zawód.
¤ W tym odcinku: Śliwa robi zakupy w kultowym sklepie. Andrzej "Hos" próbuje zwabić niedźwiedzia miodem. Do Marioli na okres zimy sprowadza się Ferdek. Zenek dalej uczy robienia bębnów. Artek "Baca" po okresie rajdów konnych staje się drwalem. Janek "Samolot" wyleczył się z nałogu. Krzysztof wyznaje, że jego ulubionym zajęciem jest podróżowanie konno w Bieszczadach.(n)</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">Serial Dokumentalny</category>
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E40</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708102000 +0200" stop="20200708104500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Na ratunek 112: Dziewczyna wylewa na siebie gorące mleko/Sąsiadka ratuje ofiary przemocy domowej (207)</title>
    <sub-title lang="pl">Dziewczyna wylewa na siebie gorące mleko/Sąsiadka ratuje ofiary przemocy domowej</sub-title>
    <desc lang="pl">Dramatyczne historie, które mogą zdarzyć się każdemu. Losy bohaterów, którzy ulegli wypadkom, zależą od wiedzy i doświadczenia osób dyżurujących pod numerem 112. Dyspozytorzy pogotowia nie tylko wysyłają karetkę na miejsce zdarzenia, ale również udzielają wskazówek, jak postępować z poszkodowanym. Na każdy odcinek składają się dwie zamknięte historie.
¤ W tym odcinku: Katarzyna w przerwie między zajęciami wraca do swojego mieszkania, aby dokończyć artykuł. Postanawia zrobić sobie kakao. Wstawia mleko do gotowania i zapomina o nim. Kiedy wraca do kuchni, kipi ono z rondelka. Kobieta bez namysłu chwyta gołą ręką za rozgrzaną rączkę, wypuszcza naczynie, wylewając na siebie wrzącą zawartość... W drugiej części tego odcinka: 34-letnia Krystyna Słowik, wracając z joggingu, widzi, jak z mieszkania sąsiadów są wyganiane dzieci. Słyszy awanturę i krzyki. Po chwili chłopcy przychodzą do niej. Kobieta robi im coś słodkiego do picia i idzie do sąsiadów powiadomić ich, że maluchy są u niej. Z ich mieszkania dochodzi głośny trzask i głuche uderzenie o podłogę. Krystyna dzwoni pod 112, podejrzewając, że młodej sąsiadce stała się krzywda.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Na-Ratunek-112-2018.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">S112 E207</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708104500 +0200" stop="20200708114000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Sekrety rodziny (31)</title>
    <desc lang="pl">W każdym odcinku widzowie poznają zaskakujące fakty dotyczące przeszłości bliskich jednej osoby. Na jaw wychodzą wstydliwe czy kontrowersyjne sytuacje, zdrady i rodzinne dramaty.
¤ W tym odcinku: 16-letni Tomek niedawno przeprowadził się do małej miejscowości pod Warszawą. Przed nową dziewczyną i kolegami z zespołu rockowego chwali się, że jego brat Andrzej jest żołnierzem i uczestniczy w misji na Bliskim Wschodzie. Gdy jednak krewny chłopaka wraca do domu, wychodzi na jaw, że tak naprawdę jest on księdzem. Do Polski zaś wrócił już pół roku wcześniej, ale z jakiegoś powodu dotąd nie odwiedził rodziny.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Sekrety-Rodziny-2018_0bP1zLj.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E31</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708114000 +0200" stop="20200708123500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Dlaczego ja?: Fatalne zauroczenie (939)</title>
    <desc lang="pl">Każdego dnia miliony Polaków zmagając się z przeciwnościami losu szukają odpowiedzi na tytułowe pytanie. Serial inspirowany jest prawdziwymi historiami zwykłych ludzi. Każdy odcinek to inna opowieść o osobach, dla których życie nie zawsze bywa łaskawe. Widzowie śledzą ich zmagania z niecodziennymi kłopotami.
¤ W tym odcinku: Borys niemal rok temu pożegnał zmarłą na raka żonę. Jego siostra Anna proponuje, żeby wraz z córką Renatką wprowadził się do jej domu i oferuje im lokum na piętrze. Przedstawia mu również atrakcyjną Zofię. Kobieta stopniowo zdobywa zaufanie mężczyzny. Niebawem wprowadza się do Borysa, gdyż twierdzi że jej mieszkanie zostało zalane. Zaczyna usuwać pamiątki po jego zmarłej żonie i prosi Renatkę, aby zwracała się do niej "mamo". W końcu pod wpływem Anny mężczyzna postanawia zakończyć związek z Zosią. Chce ją o tym poinformować w trakcie wyjazdu w góry. Na miejscu dochodzi do tragicznego wypadku...(n)</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Dlaczego-Ja-2017_dxC1oE9.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E939</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708123500 +0200" stop="20200708133000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Nasz nowy dom (133)</title>
    <desc lang="pl">Bohaterowie programu często mieszkają w warunkach, które zagrażają ich życiu i zdrowiu. Niestety los sprawił, że nie mogą sobie pozwolić na remont bądź przebudowę domu. Katarzyna Dowbor wraz z ekipą architektów i budowlańców spieszy z pomocą najbardziej potrzebującym.
 Katarzyna Dowbor wraz z ekipą odwiedza panią Anetę. Kobieta opiekuje się dwiema dziewczynkami - Nikolą i swoją siostrzenicą Oliwką, której biologiczna mama nie była w stanie sprawować nad nią pieczy z powodu choroby alkoholowej. Jedenastoletnie dziewczynki są sobie bardzo bliskie. Jedynymi problemami rodziny są wołające o pomstę do nieba warunki mieszkaniowe. Pani Aneta wraz z dziewczynkami, babcią i dwoma braćmi mieszkają w jednopokojowym mieszkaniu. Podłogi i ściany są zniszczone, nie ma w nim ogrzewana, a sytuację pogarsza niesprawna łazienka. Dziewczynki tymczasem marzą o pięknym pokoju i wygodnym łóżku.(n)</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Reality Show</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Nasz-Nowy-Dom-2019_MuX58DR.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E133</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708133000 +0200" stop="20200708140000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Świat według Kiepskich: Humor telewizyjny (147)</title>
    <desc lang="pl">Perypetie mieszkańców starej kamienicy. Głową rodziny Kiepskich jest Ferdynand, od zawsze bezrobotny mężczyzna, który całe dnie spędza przed telewizorem z puszką piwa w ręku. Jego żona Halina z pensji pielęgniarki musi utrzymywać cały dom. Sąsiad Kiepskich, Marian Paździoch, jest właścicielem stoiska Majtex na jednym z bazarów. Wszędzie szuka możliwości zarobienia łatwych pieniędzy. Arnold Boczek natomiast, z zawodu rzeźnik, to mężczyzna łatwowierny, który stale daje się nabrać na "złote interesy" sąsiadów.
¤ W tym odcinku: Ferdynand Kiepski i jego sąsiedzi są rozczarowani poziomem polskich seriali komediowych puszczanych w telewizji. Postanawiają wziąć sprawy w swoje ręce. Sami będą produkować programy rozrywkowe.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Okił Khamidow</director>
      <actor>Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Marzena Kipiel-Sztuka</actor>
      <actor>Bartosz Żukowski</actor>
      <actor>Barbara Mularczyk</actor>
    </credits>
    <date>2004</date>
    <category lang="pl">Serial Komediowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Swiat-Wedlug-Kiepskich-2004.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E147</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708140000 +0200" stop="20200708143000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Świat według Kiepskich: Nieznośna lekkość bytu (148)</title>
    <desc lang="pl">Perypetie mieszkańców starej kamienicy. Głową rodziny Kiepskich jest Ferdynand, od zawsze bezrobotny mężczyzna, który całe dnie spędza przed telewizorem z puszką piwa w ręku. Jego żona Halina z pensji pielęgniarki musi utrzymywać cały dom. Sąsiad Kiepskich, Marian Paździoch, jest właścicielem stoiska Majtex na jednym z bazarów. Wszędzie szuka możliwości zarobienia łatwych pieniędzy. Arnold Boczek natomiast, z zawodu rzeźnik, to mężczyzna łatwowierny, który stale daje się nabrać na "złote interesy" sąsiadów.
¤ W tym odcinku: W kamienicy Kiepskich zjawia się prorok rozprawiający o nowej filozofii sztuki życia. Jego nauki wciągają Ferdynanda. Postanawia on zmienić swoje dotychczasowe, pełne grzechu, życie i wstąpić na ścieżkę duchowego samorozwoju.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Okił Khamidow</director>
      <actor>Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Marzena Kipiel-Sztuka</actor>
      <actor>Bartosz Żukowski</actor>
      <actor>Barbara Mularczyk</actor>
    </credits>
    <date>2004</date>
    <category lang="pl">Serial Komediowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Swiat-Wedlug-Kiepskich-2004.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E148</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708143000 +0200" stop="20200708150000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Świat według Kiepskich: Energetyk (149)</title>
    <desc lang="pl">Perypetie mieszkańców starej kamienicy. Głową rodziny Kiepskich jest Ferdynand, od zawsze bezrobotny mężczyzna, który całe dnie spędza przed telewizorem z puszką piwa w ręku. Jego żona Halina z pensji pielęgniarki musi utrzymywać cały dom. Sąsiad Kiepskich, Marian Paździoch, jest właścicielem stoiska Majtex na jednym z bazarów. Wszędzie szuka możliwości zarobienia łatwych pieniędzy. Arnold Boczek natomiast, z zawodu rzeźnik, to mężczyzna łatwowierny, który stale daje się nabrać na "złote interesy" sąsiadów.
¤ W tym odcinku: Ludzkość stanęła w obliczu poważnego kryzysu energetycznego. Wszystkie źródła energii zostały wyczerpane. Ziemi grozi katastrofa. Niespodziewanie, Ferdynand Kiepski odkrywa w sobie niewyczerpane pokłady energii. Zostaje mianowany głównym energetykiem.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Okił Khamidow</director>
      <actor>Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Marzena Kipiel-Sztuka</actor>
      <actor>Bartosz Żukowski</actor>
      <actor>Barbara Mularczyk</actor>
    </credits>
    <date>2004</date>
    <category lang="pl">Serial Komediowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Swiat-Wedlug-Kiepskich-2004.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E149</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708150000 +0200" stop="20200708160000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Trudne sprawy (945)</title>
    <desc lang="pl">Kontynuacja serialu opowiadającego o kłopotach, które często stają się udziałem zwykłych ludzi: zdradach, oszustwach, rodzinnych intrygach, problemach z wymiarem sprawiedliwości, policją czy sąsiadami. Historie przedstawione w serialu nie pozostawią żadnego widza obojętnym wobec ludzkich nieszczęść.
¤ W tym odcinku: Mąż Aleksandry Adam pracuje w Hamburgu i w domu bywa sporadycznie. Syn pary, Mikołaj, chciałby zostać influencerem. Jego nagrania nie zdobywają jednak uznania. Nastolatek postanawia więc zmienić rodzaj umieszczanych w sieci filmików. Niebawem do małżonków dzwoni wychowawczyni chłopaka, który prosi o spotkanie. Okazuje się, że Mikołaj został przyłapany na podglądaniu koleżanek w toalecie. Adam bagatelizuje to zdarzenie, nie wiedząc, że syn chce zamieścić nagrania, przedstawiające nagie koleżanki, w internecie.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Trudne-Sprawy-2020.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E945</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708160000 +0200" stop="20200708170000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Nasz nowy dom (134)</title>
    <desc lang="pl">Bohaterowie programu często mieszkają w warunkach, które zagrażają ich życiu i zdrowiu. Niestety los sprawił, że nie mogą sobie pozwolić na remont bądź przebudowę domu. Katarzyna Dowbor wraz z ekipą architektów i budowlańców spieszy z pomocą najbardziej potrzebującym.
 51-letnia pani Maria i jej 13-letnia córka Magda mają domek na skraju lasu przy małej stacji kolejowej we wsi Jastrzębna na Podlasiu. Kobieta pracuje w szkolnej kuchni. Jej mąż zmarł kilka lat temu na nowotwór. W budynku jest stary piec, który bardzo słabo ogrzewa pomieszczenia. Nie ma bieżącej wody ani kanalizacji. Zimą często trzeba rozbijać lód na studni, by wydobyć wodę do mycia. Ekipa programu postanowiła poprawić warunki życia tej dwuosobowej rodziny.(n)</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Reality Show</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Nasz-Nowy-Dom-2019_MuX58DR.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E134</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708170000 +0200" stop="20200708180000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Sekrety rodziny (32)</title>
    <desc lang="pl">W każdym odcinku widzowie poznają zaskakujące fakty dotyczące przeszłości bliskich jednej osoby. Na jaw wychodzą wstydliwe czy kontrowersyjne sytuacje, zdrady i rodzinne dramaty.
¤ W tym odcinku: Wojtek po ośmiu latach pracy w Norwegii wraca do domu. Jest zdziwiony zachowaniem swoich córek, które rywalizują o każdą, nawet najdrobniejszą rzecz. Mężczyzna nie chce przejść nad ich zachowaniem do porządku dziennego, choć jego żona uważa je za normalne. Mimo wszystko próbuje poznać motywy kierujące dziećmi.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Sekrety-Rodziny-2018_0bP1zLj.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E32</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708180000 +0200" stop="20200708183000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Malanowski i partnerzy: Dzień śmierci (85)</title>
    <desc lang="pl">Trójka detektywów wspólnie rozwiązuje różnorodne sprawy kryminalne, zgłaszane przez klientów tytułowego biura mieszczącego się w centrum Warszawy. Jego szefem jest Bronisław Malanowski (Bronisław Cieślak), a partneruje mu dwójka młodych detektywów: Marta (Marta Leleniewska) i Marek (Marek Krupski). Pomagają oni rozwikłać rodzinne dramaty, poszukują zaginionych, śledzą zdradzających się małżonków, a także tropią handlarzy narkotyków. Często błahe na pierwszy rzut oka sprawy kryją tragiczne i skomplikowane ludzkie losy, a detektywi muszą nierzadko zmierzyć się ze zdemoralizowanym i przebiegłym przeciwnikiem.
¤ W tym odcinku: Detektywi prowadzą śledztwo w firmie informatycznej. Biurowiec zostaje opanowany przez uzbrojonych napastników, którzy podkładają w budynku bombę. Pracownicy firmy, a wśród nich Magda Dębska, zostają zakładnikami bandytów. Tomek Orlik jest jedyną osobą w biurowcu, która nie znajduje się w rękach napastników. Detektyw podejmuje z nimi niebezpieczną grę...(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Bronisław Cieślak</actor>
      <actor>Marta Leleniewska</actor>
      <actor>Marek Krupski</actor>
      <actor>Magdalena Rembacz</actor>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="pl">Serial Fabularno Dokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Malanowski-i-Partnerzy-Randka-Ze-Smiercia-2008-2009.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E85</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708183000 +0200" stop="20200708190000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Malanowski i partnerzy: Ostatnie słowa (86)</title>
    <desc lang="pl">Trójka detektywów wspólnie rozwiązuje różnorodne sprawy kryminalne, zgłaszane przez klientów tytułowego biura mieszczącego się w centrum Warszawy. Jego szefem jest Bronisław Malanowski (Bronisław Cieślak), a partneruje mu dwójka młodych detektywów: Marta (Marta Leleniewska) i Marek (Marek Krupski). Pomagają oni rozwikłać rodzinne dramaty, poszukują zaginionych, śledzą zdradzających się małżonków, a także tropią handlarzy narkotyków. Często błahe na pierwszy rzut oka sprawy kryją tragiczne i skomplikowane ludzkie losy, a detektywi muszą nierzadko zmierzyć się ze zdemoralizowanym i przebiegłym przeciwnikiem.
¤ W tym odcinku: Żona Janusza Grabka zginęła w wypadku samochodowym. Kobieta przed śmiercią zdążyła powiedzieć mężowi, że ma on syna. Teraz mężczyzna zwraca się do detektywów z prośbą o pomoc w odnalezieniu chłopaka. Ostatnie słowa jego żony to jedyny ślad jego istnienia. Detektywów czeka więc wyjątkowo trudne zadanie...(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Bronisław Cieślak</actor>
      <actor>Marta Leleniewska</actor>
      <actor>Marek Krupski</actor>
      <actor>Magdalena Rembacz</actor>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="pl">Serial Fabularno Dokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Malanowski-i-Partnerzy-Randka-Ze-Smiercia-2008-2009.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E86</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708190000 +0200" stop="20200708200500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Gliniarze: Z miłości (1)</title>
    <desc lang="pl">Serial odsłania kulisy spraw kryminalnych, akcji policyjnych i najnowszych rozwiązań w walce z przestępczością. Bohaterami są policjanci należący do dwóch zespołów detektywów, ich szef, a także pozostali funkcjonariusze warszawskiego wydziału kryminalnego, policyjni technicy i ich stali informatorzy. Natalia Nowak i Robert Barcz oraz Olgierd Mazur i Krystian Górski codziennie ruszają w teren, by ścigać podejrzanych na terenie stolicy i okolic. Na każdy odcinek składają się dwie zamknięte historie. Pierwsza dotyczy najcięższych przestępstw, a druga jest mniej skomplikowanym przypadkiem z odrobiną humoru.
¤ W tym odcinku: Biznesmen zostaje porwany przez zamaskowanych bandytów. Wkrótce pojawia się wiadomość z żądaniem okupu. Sprawa trafia do detektywa Roberta Barcza i jego nowej partnerki Natalii Nowak. Oboje zaczynają podejrzewać, że żona biznesmena coś przed nimi ukrywa, a sprawa ma drugie dno. Tymczasem Natalia dowiaduje się o tajemniczym "Cyckarzu" - mężczyźnie w przebraniu policjanta molestującym kobiety na jednym z warszawskich osiedli. Widząc, że żaden z kolegów nie traktuje sprawy poważnie, postanawia schwytać go sama.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Ewelina Ruckgaber</actor>
      <actor>Maciej Sufa</actor>
      <actor>Arkadiusz Krygier</actor>
      <actor>Tomasz Skrzypniak</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Gliniarze-2016_yQxGJ1M.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E1</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708200500 +0200" stop="20200708204500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Wydarzenia</title>
    <desc lang="pl">Dziennikarze prezentują zestawienie najważniejszych wiadomości na temat sytuacji politycznej, społecznej i gospodarczej, wzbogacane relacjami korespondentów z kraju i ze świata.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn Informacyjny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Wydarzenia_shJINdd.jpg" />
  </programme>
  <programme start="20200708204500 +0200" stop="20200708211500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Gość "Wydarzeń"</title>
    <desc lang="pl">Prowadzący "Wydarzenia" rozmawia z bohaterem dnia. Najważniejsza dyskusja publicystyczna Polsat News.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Publicystyczny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Gosc-Wydarzen.jpg" />
  </programme>
  <programme start="20200708211500 +0200" stop="20200708221000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Trudne sprawy (945)</title>
    <desc lang="pl">Kontynuacja serialu opowiadającego o kłopotach, które często stają się udziałem zwykłych ludzi: zdradach, oszustwach, rodzinnych intrygach, problemach z wymiarem sprawiedliwości, policją czy sąsiadami. Historie przedstawione w serialu nie pozostawią żadnego widza obojętnym wobec ludzkich nieszczęść.
¤ W tym odcinku: Mąż Aleksandry Adam pracuje w Hamburgu i w domu bywa sporadycznie. Syn pary, Mikołaj, chciałby zostać influencerem. Jego nagrania nie zdobywają jednak uznania. Nastolatek postanawia więc zmienić rodzaj umieszczanych w sieci filmików. Niebawem do małżonków dzwoni wychowawczyni chłopaka, który prosi o spotkanie. Okazuje się, że Mikołaj został przyłapany na podglądaniu koleżanek w toalecie. Adam bagatelizuje to zdarzenie, nie wiedząc, że syn chce zamieścić nagrania, przedstawiające nagie koleżanki, w internecie.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Trudne-Sprawy-2020.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E945</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708221000 +0200" stop="20200708230500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Dlaczego ja? (959)</title>
    <desc lang="pl">Każdego dnia miliony Polaków, zmagając się z przeciwnościami losu szukają odpowiedzi na tytułowe pytanie. Serial inspirowany jest prawdziwymi historiami zwykłych ludzi. Każdy odcinek to inna opowieść o osobach, dla których życie nie zawsze bywa łaskawe. Widzowie śledzą ich zmagania z niecodziennymi kłopotami.
¤ W tym odcinku: Wdowa Anna prowadzi biuro rachunkowe i samotnie wychowuje Ewę, studentkę reżyserii. Pewnego dnia kobieta przypadkowo uderza autem w elegancki samochód przystojnego i zamożnego Piotra. Niebawem para nawiązuje romans. Kilka miesięcy później kobieta postanawia przedstawić swojego nowego partnera córce. Ewa jednak nie ufa Piotrowi. Uważa, że jest on oszustem. Mimo to jakiś czas później mężczyzna wprowadza się do mieszkania kobiet. Twierdzi, że jest członkiem rady nadzorczej w przedsiębiorstwie swoich rodziców, którzy prowadzą sieć hoteli. Ewa jednak nadal nie potrafi mu zaufać. Wraz z przyjaciółką postanawia dotrzeć do rodziców młodego mężczyzny. Tymczasem Piotr sam proponuje Annie, że pozna ją ze swoją rodziną.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Dlaczego-Ja-2020.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E959</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708230500 +0200" stop="20200708233500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Świat według Kiepskich: Klituś Bajduś (463)</title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Ferdynanda Kiepskiego (Andrzej Grabowski), jego żony Haliny (Marzena Kipiel-Sztuka) oraz ich dzieci, a także sąsiadów: Mariana (Ryszard Kotys) i Heleny (Renata Pałys) Paździochów oraz Arnolda Boczka (Dariusz Gnatowski). Ferdek odkryje w sobie żyłkę do interesu: najpierw założy przedszkole, a następnie zainwestuje w magiel. Niebawem jednak Kiepski odkryje, że jest podsłuchiwany. Tymczasem Paździoch opowie o swoich pierwszych erotycznych fascynacjach.
¤ W tym odcinku: Sąsiadki proszą Ferdynanda o przypilnowanie ich dzieci. Kiepski, który - jak sam twierdzi - nie przepada za dziećmi, niechętnie spełnia prośbę. Panie zostawiają swoje pociechy pod opieką Ferdka i udają się na zakupy do pobliskiego sklepu. Kiepski nieoczekiwanie odkrywa, że maluchy go uwielbiają. Okazuje się, że ma świetne podejście do dzieci, a szkraby czują się znakomicie w jego towarzystwie. Mąż Halinki odnosi spektakularny sukces jako wychowawca. W końcu jego zdolności pedagogiczne zostają docenione - Kiepski otrzymuje oficjalną propozycję zorganizowania osiedlowego przedszkola.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Ryszard Kotys</actor>
      <actor>Bartosz Żukowski</actor>
      <actor>Marzena Kipiel-Sztuka</actor>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">Serial Komediowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Swiat-Wedlug-Kiepskich-Ja-To-Zalatwie-2015.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E463</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200708233500 +0200" stop="20200709000000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Świat według Kiepskich: Piszczyk (464)</title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Ferdynanda Kiepskiego (Andrzej Grabowski), jego żony Haliny (Marzena Kipiel-Sztuka) oraz ich dzieci, a także sąsiadów: Mariana (Ryszard Kotys) i Heleny (Renata Pałys) Paździochów oraz Arnolda Boczka (Dariusz Gnatowski). Ferdek odkryje w sobie żyłkę do interesu: najpierw założy przedszkole, a następnie zainwestuje w magiel. Niebawem jednak Kiepski odkryje, że jest podsłuchiwany. Tymczasem Paździoch opowie o swoich pierwszych erotycznych fascynacjach.
¤ W tym odcinku: Ferdynand twierdzi, że od dłuższego czasu słyszy jakieś dziwne dźwięki dochodzące ze ściany, jakby rodzaj piszczenia. W poszukiwaniu źródła dokuczliwych odgłosów opukuje i osłuchuje ściany w całym mieszkaniu. Rodzina i sąsiedzi zaczynają podejrzewać, że Ferdek padł ofiarą manii prześladowczej. Nikt oprócz niego niczego nie słyszy. Zrozpaczony Kiepski zwierza się prezesowi Kozłowskiemu, który jako jedyny traktuje sprawę bardzo poważnie.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Ryszard Kotys</actor>
      <actor>Bartosz Żukowski</actor>
      <actor>Marzena Kipiel-Sztuka</actor>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">Serial Komediowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Swiat-Wedlug-Kiepskich-Ja-To-Zalatwie-2015.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E464</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709000000 +0200" stop="20200709005500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Ślad: Obraz (75)</title>
    <desc lang="pl">Serial opowiada o pracy funkcjonariuszy Centralnego Wydziału Śledczego (CWŚ), którzy zajmują się najbardziej skomplikowanymi kryminalnymi zagadkami. Na czele grupy stoi podinspektor Renata Różańska (Anita Jancia). Jej zastępcą jest nadkomisarz Rafał Walczak (Mariusz Jakus), z którym kobieta często popada w konflikty. Do zespołu należą także m.in.: lekarz medycyny sądowej Anna Szpunar (Aleksandra Hamkało) oraz analityk Artur Kotowicz "KOT" (Cezary Łukaszewicz).
¤ W tym odcinku: Zostaje zamordowany dyrektor domu kultury, Mirosław Bolecki. Zginął od kul z pistoletu parabellum, skradzionego z muzeum historycznego. Przeszukano sejf znajdujący się w gabinecie ofiary. CWŚ odkrywa, że dostęp do niego miała m.in. pracownica Dagmara Klucznik. Kobieta przyznaje się do kradzieży, lecz nie do zabójstwa. Detektywi wpadają na trop Antoniego Staniewicza, szefa miejscowego chóru, który był w konflikcie z Boleckim.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Anita Jancia</actor>
      <actor>Mariusz Jakus</actor>
      <actor>Joanna Koroniewska</actor>
      <actor>Marcel Sabat</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Serial Kryminalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Slad-2019.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E75</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>16+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709005500 +0200" stop="20200709015000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Zdrady (86)</title>
    <desc lang="pl">Bohaterów tego serialu łączy ten sam problem - podejrzewają swoich partnerów o zdradę. Odkryć prawdę pomaga im prywatny detektyw. Po zapoznaniu się z efektami jego pracy zainteresowani sami decydują, czy zakończyć śledztwo, czy je kontynuować i złapać drugą połówkę na gorącym uczynku.
¤ W tym odcinku: Rafał jest karierowiczem pracującym w firmie teścia. Przypisuje sobie wszystkie zasługi związane z rozwojem przedsiębiorstwa. Sprawy zawodowe prowadzą do konfliktu w jego związku z Marią. W dodatku Rafała dręczy przeczucie, że żona go zdradza. Mężczyzna ma pewne podejrzenia, z którymi zgłasza się do Damiana Petrova.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Damian Rabstajn</actor>
      <actor>Karolina Kasperek</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Zdrady-Easy-Rider-2016.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E86</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>16+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709015000 +0200" stop="20200709020500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Interwencja</title>
    <desc lang="pl">Dziennikarze pojawiają się wszędzie tam, gdzie potrzebna jest pomoc. Pokonują absurdy, pomagają pokrzywdzonym przez los, wykorzystanym i bezbronnym. Bezlitośnie wytykają błędy bezdusznych urzędników. W wielu przypadkach dziennikarze znacznie przyczynili się do poprawy bytu poszkodowanych. Program prowadzą Milena Sławińska, Michał Stela i Michał Bebło.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn Reporterów</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Interwencja_ijNAoWw.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709020500 +0200" stop="20200709025000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Wydarzenia</title>
    <desc lang="pl">Dziennikarze prezentują zestawienie najważniejszych wiadomości na temat sytuacji politycznej, społecznej i gospodarczej, wzbogacane relacjami korespondentów z kraju i ze świata.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn Informacyjny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Wydarzenia_shJINdd.jpg" />
  </programme>
  <programme start="20200709025000 +0200" stop="20200709032000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Wystarczy chcieć</title>
    <desc lang="pl">Bartosz Kwiatek wraz z zaproszonymi do studia gośćmi omawia w każdym odcinku ważny problem społeczny związany z leczeniem dzieci i systemem zdrowotnym w Polsce.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Wystarczy-Chciec.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709032000 +0200" stop="20200709035000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Echo lasu</title>
    <desc lang="pl">Program o tematyce ekologicznej prezentuje polską przyrodę leśną. Pokazywane są w nim różne regiony naszego kraju. Eksperci w przystępny sposób przybliżają zagadnienia dotyczące drzewostanu i zwierzyny oraz informują o zagrożeniach, procesach niszczenia i odtwarzania się substancji leśnej.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Program Dla Dzieci</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Echo-Lasu.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709035000 +0200" stop="20200709042000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Atleci</title>
    <desc lang="pl">Atleci to magazyn dla wszystkich, którzy kochają sport. Zarówno dla tych, którzy lubią go oglądać jak i dla tych, którzy preferują czynne uprawianie sportu. W programie relacje z imprez, rozmowy z gwiazdami, a także praktyczne porady, ciekawi ludzie i wyjątkowe miejsca na sportowej mapie Polski.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Sportowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Atleci.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709042000 +0200" stop="20200709045000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Atleci</title>
    <desc lang="pl">Atleci to magazyn dla wszystkich, którzy kochają sport. Zarówno dla tych, którzy lubią go oglądać jak i dla tych, którzy preferują czynne uprawianie sportu. W programie relacje z imprez, rozmowy z gwiazdami, a także praktyczne porady, ciekawi ludzie i wyjątkowe miejsca na sportowej mapie Polski.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Sportowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Atleci.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709045000 +0200" stop="20200709052000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Atleci</title>
    <desc lang="pl">Atleci to magazyn dla wszystkich, którzy kochają sport. Zarówno dla tych, którzy lubią go oglądać jak i dla tych, którzy preferują czynne uprawianie sportu. W programie relacje z imprez, rozmowy z gwiazdami, a także praktyczne porady, ciekawi ludzie i wyjątkowe miejsca na sportowej mapie Polski.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Sportowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Atleci.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709052000 +0200" stop="20200709054500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Gliniarze (3)</title>
    <desc lang="pl">Twórcy programu towarzyszą policjantom w ich pracy. Razem z oddziałami prewencyjnymi patrolują ulice miast, dyżurują z wywiadowcami i jeżdżą na akcje z antyterrorystami. Dzięki funkcjonariuszom dokumentaliści poznają przestępcze życie polskich miast. Dowiadują się, jak wygląda codzienna praca stróżów prawa. Przekonują się, w jaki sposób działają drobni przestępcy i niebezpieczne gangi.(n)</desc>
    <date>2011</date>
    <category lang="pl">Magazyn Kryminalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Gliniarze-2011-2013_vXFJ1jG.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E3</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709054500 +0200" stop="20200709060000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Telezakupy TV Okazje</title>
    <desc lang="pl">Prezentacja atrakcyjnych produktów codziennego użytku, które można kupić, nie wychodząc z domu.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Reklamowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Telesprzedaz_IAHeZkN.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709060000 +0200" stop="20200709065500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Disco Gramy</title>
    <desc lang="pl">Pełna gama rozrywki: humor, cięte komentarze prowadzącego Roberta "Mykee" Jarka, sonda uliczna Mariana Skowronka, nasz typ, czyli piosenka wybrana przez redakcję, rozmowy z gwiazdami o muzyce disco polo, spotkania z zespołami muzycznymi w Hot Weekend, wydarzenia medialne, wizyty na planach teledysków i koncertach, ciekawostki, plotki także z mediów społecznościowych.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Program Muzyczny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Disco-Gramy-2018_DD88u7o.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709065500 +0200" stop="20200709075000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Joker (33)</title>
    <desc lang="pl">Uczestnicy teleturnieju odpowiadają na 10 pytań z różnych dziedzin. Pomagają im w tym specjalne karty zwane Jokerami. Każdy gracz ma do dyspozycji osiem atutów, które pozwalają zachować już wygrane pieniądze lub zawężają liczbę odpowiedzi na dane pytanie. W talii kart znajduje się również Joker specjalny umożliwiający zwrócenie się o pomoc do przyjaciela. Na zwycięzcę programu czeka 50 tysięcy złotych. Szczególną cechą zabawy jest fakt, że nie można z niej odpaść. Gra kończy się po wyczerpaniu puli pytań.(n)</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">Teleturniej</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Joker-2017.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E33</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709075000 +0200" stop="20200709085000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Trudne sprawy (569)</title>
    <desc lang="pl">Kontynuacja serialu, który opowiada o kłopotach, które często stają się udziałem zwykłych ludzi: zdradach, oszustwach, rodzinnych intrygach, problemach z wymiarem sprawiedliwości, policją czy sąsiadami. Historie przedstawione w serialu nie pozostawią żadnego widza obojętnym wobec ludzkich nieszczęść.
¤ W tym odcinku: Szesnastoletnia Julia jeszcze nigdy nie miała chłopaka. Z tego powodu dokuczają jej koleżanki, a matka martwi się, że coś z nią nie tak. W końcu nastolatka zmęczona ciągłymi uwagami postanawia wymyślić sobie chłopaka. Opowiada wszystkim o animatorze Anilu, którego poznała na wakacjach w Turcji. Tymczasem okazuje się, że podczas wyjazdu to jej matka w kimś się zakochała. Mateusz namawia ją, by ujawniła ich związek. Krystyna obawia się jednak reakcji córek, w końcu dopiero cztery miesiące temu rozwiodła się z ich ojcem. Z kolei kłamstwo Julii wychodzi na jaw.(n)</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Trudne-Sprawy-2015.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E569</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709085000 +0200" stop="20200709091500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Na ratunek 112: Dziewczyna wylewa na siebie gorące mleko/Sąsiadka ratuje ofiary przemocy domowej (207)</title>
    <sub-title lang="pl">Dziewczyna wylewa na siebie gorące mleko/Sąsiadka ratuje ofiary przemocy domowej</sub-title>
    <desc lang="pl">Dramatyczne historie, które mogą zdarzyć się każdemu. Losy bohaterów, którzy ulegli wypadkom, zależą od wiedzy i doświadczenia osób dyżurujących pod numerem 112. Dyspozytorzy pogotowia nie tylko wysyłają karetkę na miejsce zdarzenia, ale również udzielają wskazówek, jak postępować z poszkodowanym. Na każdy odcinek składają się dwie zamknięte historie.
¤ W tym odcinku: Katarzyna w przerwie między zajęciami wraca do swojego mieszkania, aby dokończyć artykuł. Postanawia zrobić sobie kakao. Wstawia mleko do gotowania i zapomina o nim. Kiedy wraca do kuchni, kipi ono z rondelka. Kobieta bez namysłu chwyta gołą ręką za rozgrzaną rączkę, wypuszcza naczynie, wylewając na siebie wrzącą zawartość... W drugiej części tego odcinka: 34-letnia Krystyna Słowik, wracając z joggingu, widzi, jak z mieszkania sąsiadów są wyganiane dzieci. Słyszy awanturę i krzyki. Po chwili chłopcy przychodzą do niej. Kobieta robi im coś słodkiego do picia i idzie do sąsiadów powiadomić ich, że maluchy są u niej. Z ich mieszkania dochodzi głośny trzask i głuche uderzenie o podłogę. Krystyna dzwoni pod 112, podejrzewając, że młodej sąsiadce stała się krzywda.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Na-Ratunek-112-2018.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">S112 E207</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709091500 +0200" stop="20200709092500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Kabaretowa Ekstraklasa</title>
    <desc lang="pl">Program dla fanów polskiej sceny kabaretowej. Widzowie zobaczą w nim najlepsze skecze ostatnich lat w wykonaniu rodzimych grup, Ani Mru-Mru, Kabaretu Młodych Panów, Łowców.B, Neo-Nówki i wielu innych. Dobra zabawa gwarantowana.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Rozrywkowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Kabaretowa-Ekstraklasa-2013-2014.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709092500 +0200" stop="20200709095000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Drwale i inne opowieści Bieszczadu (40)</title>
    <desc lang="pl">Dalsze kulisy życia bieszczadzkich drwali i ich przyjaciół. To ludzie niepokorni i twardzi, którzy wykonują wyjątkowo niebezpieczny zawód.
¤ W tym odcinku: Śliwa robi zakupy w kultowym sklepie. Andrzej "Hos" próbuje zwabić niedźwiedzia miodem. Do Marioli na okres zimy sprowadza się Ferdek. Zenek dalej uczy robienia bębnów. Artek "Baca" po okresie rajdów konnych staje się drwalem. Janek "Samolot" wyleczył się z nałogu. Krzysztof wyznaje, że jego ulubionym zajęciem jest podróżowanie konno w Bieszczadach.(n)</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">Serial Dokumentalny</category>
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E40</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709095000 +0200" stop="20200709102000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Drwale i inne opowieści Bieszczadu (41)</title>
    <desc lang="pl">Dalsze kulisy życia bieszczadzkich drwali i ich przyjaciół. To ludzie niepokorni i twardzi, którzy wykonują wyjątkowo niebezpieczny zawód.
¤ W tym odcinku: Śliwa nie może pomóc Hance. Hos poszukuje jelenich rogów. Łabi mieszka sam w chacie bez prądu. Żmiju oraz przyrodnik Robert podejrzewają, że ktoś kłusuje na zwierzęta. Mariola z Fredekiem przygotowują się do bieszczadzkiej zimy.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Dokumentalny</category>
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E41</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709102000 +0200" stop="20200709104500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Na ratunek 112: 10-latka odebrała poród mamy/Dziewczyna zostaje zaatakowana przez chłopaka podczas jego wyprowadzki (208)</title>
    <sub-title lang="pl">10-latka odebrała poród mamy/Dziewczyna zostaje zaatakowana przez chłopaka podczas jego wyprowadzki</sub-title>
    <desc lang="pl">Dramatyczne historie, które mogą zdarzyć się każdemu. Losy bohaterów, którzy ulegli wypadkom, zależą od wiedzy i doświadczenia osób dyżurujących pod numerem 112. Dyspozytorzy pogotowia nie tylko wysyłają karetkę na miejsce zdarzenia, ale również udzielają wskazówek, jak postępować z poszkodowanym. Na każdy odcinek składają się dwie zamknięte historie.
¤ W tym odcinku: Agata każe wyprowadzić się swojemu chłopakowi Bartkowi, który jest łobuzem i kobieciarzem. Nie mogą dogadać się co do podziału wspólnych rzeczy - dochodzi do awantury. Agata zostaje pobita i zamknięta w pokoju. Będąca w 38-tygodniu ciąży Patrycja zostaje w domu sama z 10-letnią córką Amelią. Nagle zaczyna czuć się gorzej. Amelia dzwoni do ojca, a gdy ten nie odbiera, po pogotowie. W tym czasie Patrycja dostaje skurczów. Dziewczynka musi pomóc mamie przy porodzie, dopóki nie przyjadą ratownicy.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Na-Ratunek-112-2018.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">S112 E208</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709104500 +0200" stop="20200709114000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Sekrety rodziny (32)</title>
    <desc lang="pl">W każdym odcinku widzowie poznają zaskakujące fakty dotyczące przeszłości bliskich jednej osoby. Na jaw wychodzą wstydliwe czy kontrowersyjne sytuacje, zdrady i rodzinne dramaty.
¤ W tym odcinku: Wojtek po ośmiu latach pracy w Norwegii wraca do domu. Jest zdziwiony zachowaniem swoich córek, które rywalizują o każdą, nawet najdrobniejszą rzecz. Mężczyzna nie chce przejść nad ich zachowaniem do porządku dziennego, choć jego żona uważa je za normalne. Mimo wszystko próbuje poznać motywy kierujące dziećmi.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Sekrety-Rodziny-2018_0bP1zLj.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E32</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709114000 +0200" stop="20200709123500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Dlaczego ja? (940)</title>
    <desc lang="pl">Każdego dnia miliony Polaków, zmagając się z przeciwnościami losu szukają odpowiedzi na tytułowe pytanie. Serial inspirowany jest prawdziwymi historiami zwykłych ludzi. Każdy odcinek to inna opowieść o osobach, dla których życie nie zawsze bywa łaskawe. Widzowie śledzą ich zmagania z niecodziennymi kłopotami.
¤ W tym odcinku: Karina Nowacka, ilustratorka książek dla dzieci i żona architekta Wiktora, jest też matką Filipa, który studiuje w Belgii. Kobieta bardzo się cieszy z nowego domu, do którego właśnie się wprowadziła. Z tej okazji urządza imprezę w ogrodzie. W trakcie zabawy pies ich sąsiada, emeryta Dąbrowskiego, przynosi fragmenty ludzkiej czaszki. Karina i Wiktor mówią policji, że mężczyzna zniknął miesiąc wcześniej i nikt go od rej pory nie widział. Tymczasem w okolicy czuć bardzo nieprzyjemny zapach, który z dnia na dzień się wzmaga. Karina zaczyna mieć obsesję na punkcie zaginionego sąsiada. Kilka dni później widzi młodą ciężarną kobietę, która dobija się do drzwi Dąbrowskiego.(n)</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Dlaczego-Ja-2019.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E940</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709123500 +0200" stop="20200709133000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Nasz nowy dom (134)</title>
    <desc lang="pl">Bohaterowie programu często mieszkają w warunkach, które zagrażają ich życiu i zdrowiu. Niestety los sprawił, że nie mogą sobie pozwolić na remont bądź przebudowę domu. Katarzyna Dowbor wraz z ekipą architektów i budowlańców spieszy z pomocą najbardziej potrzebującym.
 51-letnia pani Maria i jej 13-letnia córka Magda mają domek na skraju lasu przy małej stacji kolejowej we wsi Jastrzębna na Podlasiu. Kobieta pracuje w szkolnej kuchni. Jej mąż zmarł kilka lat temu na nowotwór. W budynku jest stary piec, który bardzo słabo ogrzewa pomieszczenia. Nie ma bieżącej wody ani kanalizacji. Zimą często trzeba rozbijać lód na studni, by wydobyć wodę do mycia. Ekipa programu postanowiła poprawić warunki życia tej dwuosobowej rodziny.(n)</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Reality Show</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Nasz-Nowy-Dom-2019_MuX58DR.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E134</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709133000 +0200" stop="20200709140000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Świat według Kiepskich: Odlot (150)</title>
    <desc lang="pl">Perypetie mieszkańców starej kamienicy. Głową rodziny Kiepskich jest Ferdynand, od zawsze bezrobotny mężczyzna, który całe dnie spędza przed telewizorem z puszką piwa w ręku. Jego żona Halina z pensji pielęgniarki musi utrzymywać cały dom. Sąsiad Kiepskich, Marian Paździoch, jest właścicielem stoiska Majtex na jednym z bazarów. Wszędzie szuka możliwości zarobienia łatwych pieniędzy. Arnold Boczek natomiast, z zawodu rzeźnik, to mężczyzna łatwowierny, który stale daje się nabrać na "złote interesy" sąsiadów.
¤ W tym odcinku: Nieopodal kamienicy Kiepskich swój namiot rozbijają cyrkowcy. Część mieszkańców jest bardzo zadowolona z tego faktu. Niektórzy są niechętni klaunom i ich towarzyszom. Sytuację komplikuje fakt, że artyści postanowili korzystać z toalety znajdującej się w kamienicy.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Okił Khamidow</director>
      <actor>Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Marzena Kipiel-Sztuka</actor>
      <actor>Bartosz Żukowski</actor>
      <actor>Barbara Mularczyk</actor>
    </credits>
    <date>2004</date>
    <category lang="pl">Serial Komediowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Swiat-Wedlug-Kiepskich-2004.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E150</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709140000 +0200" stop="20200709143000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Świat według Kiepskich: Wniebowzięci (151)</title>
    <desc lang="pl">Perypetie mieszkańców starej kamienicy. Głową rodziny Kiepskich jest Ferdynand, od zawsze bezrobotny mężczyzna, który całe dnie spędza przed telewizorem z puszką piwa w ręku. Jego żona Halina z pensji pielęgniarki musi utrzymywać cały dom. Sąsiad Kiepskich, Marian Paździoch, jest właścicielem stoiska Majtex na jednym z bazarów. Wszędzie szuka możliwości zarobienia łatwych pieniędzy. Arnold Boczek natomiast, z zawodu rzeźnik, to mężczyzna łatwowierny, który stale daje się nabrać na "złote interesy" sąsiadów.
¤ W tym odcinku: Pomiędzy Ferdkiem, Paździochem i Boczkiem toczy się dyskusja na temat obcych cywilizacji. Marian upiera się przy zdaniu, że kosmici żyją wśród ziemian. Ferdek kpi z jego pomysłów. Nagle wszyscy zostają uprowadzeni przez UFO.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Okił Khamidow</director>
      <actor>Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Marzena Kipiel-Sztuka</actor>
      <actor>Bartosz Żukowski</actor>
      <actor>Barbara Mularczyk</actor>
    </credits>
    <date>2004</date>
    <category lang="pl">Serial Komediowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Swiat-Wedlug-Kiepskich-2004.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E151</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709143000 +0200" stop="20200709150000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Świat według Kiepskich: Zatruta strzała (152)</title>
    <desc lang="pl">Perypetie mieszkańców starej kamienicy. Głową rodziny Kiepskich jest Ferdynand, od zawsze bezrobotny mężczyzna, który całe dnie spędza przed telewizorem z puszką piwa w ręku. Jego żona Halina z pensji pielęgniarki musi utrzymywać cały dom. Sąsiad Kiepskich, Marian Paździoch, jest właścicielem stoiska Majtex na jednym z bazarów. Wszędzie szuka możliwości zarobienia łatwych pieniędzy. Arnold Boczek natomiast, z zawodu rzeźnik, to mężczyzna łatwowierny, który stale daje się nabrać na "złote interesy" sąsiadów.
¤ W tym odcinku: Ferdynand Kiepski podziela fascynację Polaków pewnym niezwykłym skoczkiem narciarskim. Przypadkowa rozmowa z Paździochem zmienia jego stosunek do sportowca. Zaczyna wątpić w jego talent.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Okił Khamidow</director>
      <actor>Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Marzena Kipiel-Sztuka</actor>
      <actor>Bartosz Żukowski</actor>
      <actor>Barbara Mularczyk</actor>
    </credits>
    <date>2004</date>
    <category lang="pl">Serial Komediowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Swiat-Wedlug-Kiepskich-2004.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E152</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709150000 +0200" stop="20200709160000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Trudne sprawy (946)</title>
    <desc lang="pl">Kontynuacja serialu opowiadającego o kłopotach, które często stają się udziałem zwykłych ludzi: zdradach, oszustwach, rodzinnych intrygach, problemach z wymiarem sprawiedliwości, policją czy sąsiadami. Historie przedstawione w serialu nie pozostawią żadnego widza obojętnym wobec ludzkich nieszczęść.
¤ W tym odcinku: Kierowca Jerzy powoduje wypadek. Zostaje wyrzucony z pracy i obciążony kosztami naprawy samochodu. Kolega Jerzego, Krzysztof, proponuje mu pożyczkę i pracę. Kilka dni później Zofia, żona Jerzego, widzi swojego partnera w towarzystwie atrakcyjnej młodej kobiety. Prosi o wyjaśnienia. Mężczyzna przekonuje ją, że dziewczyna jest tylko jego koleżanką z pracy. Wkrótce potem Zofia wygrywa w konkursie SMS-owym sporą sumę pieniędzy. Nie mówi jednak o tym mężowi. Kilka dni później mężczyzna znika bez śladu. Zrozpaczona Zofia odkrywa, że Jerzy zabrał wszystkie pieniądze z ich wspólnego konta.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Trudne-Sprawy-2020.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E946</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709160000 +0200" stop="20200709170000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Nasz nowy dom (135)</title>
    <desc lang="pl">Bohaterowie programu często mieszkają w warunkach, które zagrażają ich życiu i zdrowiu. Niestety los sprawił, że nie mogą sobie pozwolić na remont bądź przebudowę domu. Katarzyna Dowbor wraz z ekipą architektów i budowlańców spieszy z pomocą najbardziej potrzebującym.
 Katarzyna Dowbor tym razem chce pomóc trójce rodzeństwa. Michał, Filip i Roksana wychowywali się w domu pełnym przemocy i alkoholu. Po śmierci matki ich ojciec odszedł do innej kobiety. Najstarszy Michał, który był już wtedy pełnoletni, uzyskał od sądu zgodę na opiekę nad siostrą i bratem. Niestety, wkrótce potem w ich domu doszło do zwarcia instalacji elektrycznej i pożar zniszczył wszystkie pomieszczenia. Pozbawione dachu nad głową dzieci zamieszkały osobno u rodziny i przyjaciół. Chciałyby być znowu razem.(n)</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Reality Show</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Nasz-Nowy-Dom-2019_MuX58DR.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E135</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709170000 +0200" stop="20200709180000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Sekrety rodziny (33)</title>
    <desc lang="pl">W każdym odcinku widzowie poznają zaskakujące fakty dotyczące przeszłości bliskich jednej osoby. Na jaw wychodzą wstydliwe czy kontrowersyjne sytuacje, zdrady i rodzinne dramaty.
¤ W tym odcinku: Mimo wielu prób Sandrze nie udaje się zajść w ciążę. Mąż, Piotr, nalega więc na adopcję. Pewnego dnia jednak Sandra dostaje anonimowy list ze zdjęciami partnera w łóżku z kobietą, którą, jak się okazuje, znają jej rodzice.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Sekrety-Rodziny-2018_0bP1zLj.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E33</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709180000 +0200" stop="20200709183000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Malanowski i partnerzy: Morderstwo jak z książki (87)</title>
    <desc lang="pl">Trójka detektywów wspólnie rozwiązuje różnorodne sprawy kryminalne, zgłaszane przez klientów tytułowego biura mieszczącego się w centrum Warszawy. Jego szefem jest Bronisław Malanowski (Bronisław Cieślak), a partneruje mu dwójka młodych detektywów: Marta (Marta Leleniewska) i Marek (Marek Krupski). Pomagają oni rozwikłać rodzinne dramaty, poszukują zaginionych, śledzą zdradzających się małżonków, a także tropią handlarzy narkotyków. Często błahe na pierwszy rzut oka sprawy kryją tragiczne i skomplikowane ludzkie losy, a detektywi muszą nierzadko zmierzyć się ze zdemoralizowanym i przebiegłym przeciwnikiem.
¤ W tym odcinku: Do agencji zgłasza się autorka horrorów, Maja Tusińska. Kobieta jest prześladowana przez mężczyznę, który odtwarza makabryczne sceny z jej książek i grozi jej śmiercią. Detektywi muszą namierzyć i unieszkodliwić psychopatę, zanim zrealizuje swoje groźby. Tymczasem gra o życie klientki toczy się według wymyślonego przez nią scenariusza...(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Bronisław Cieślak</actor>
      <actor>Marta Leleniewska</actor>
      <actor>Marek Krupski</actor>
      <actor>Magdalena Rembacz</actor>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="pl">Serial Fabularno Dokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Malanowski-i-Partnerzy-Randka-Ze-Smiercia-2008-2009.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E87</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709183000 +0200" stop="20200709190000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Malanowski i partnerzy: Skorupy (88)</title>
    <desc lang="pl">Trójka detektywów wspólnie rozwiązuje różnorodne sprawy kryminalne, zgłaszane przez klientów tytułowego biura mieszczącego się w centrum Warszawy. Jego szefem jest Bronisław Malanowski (Bronisław Cieślak), a partneruje mu dwójka młodych detektywów: Marta (Marta Leleniewska) i Marek (Marek Krupski). Pomagają oni rozwikłać rodzinne dramaty, poszukują zaginionych, śledzą zdradzających się małżonków, a także tropią handlarzy narkotyków. Często błahe na pierwszy rzut oka sprawy kryją tragiczne i skomplikowane ludzkie losy, a detektywi muszą nierzadko zmierzyć się ze zdemoralizowanym i przebiegłym przeciwnikiem.
¤ W tym odcinku: Ktoś włamał się do pracowni artysty Roberta Szywały i zniszczył ceramiki, które ten wykonał dla pewnego hotelu. Mężczyzna podejrzewa ojca swojej narzeczonej, który go nie akceptuje. Detektywi wkrótce odkrywają, że pracownię obserwuje była dziewczyna artysty...(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Bronisław Cieślak</actor>
      <actor>Marta Leleniewska</actor>
      <actor>Marek Krupski</actor>
      <actor>Magdalena Rembacz</actor>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="pl">Serial Fabularno Dokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Malanowski-i-Partnerzy-Randka-Ze-Smiercia-2008-2009.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E88</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709190000 +0200" stop="20200709200500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Gliniarze: Chemiczny szlak (2)</title>
    <desc lang="pl">Serial odsłania kulisy spraw kryminalnych, akcji policyjnych i najnowszych rozwiązań w walce z przestępczością. Bohaterami są policjanci należący do dwóch zespołów detektywów, ich szef, a także pozostali funkcjonariusze warszawskiego wydziału kryminalnego, policyjni technicy i ich stali informatorzy. Natalia Nowak i Robert Barcz oraz Olgierd Mazur i Krystian Górski codziennie ruszają w teren, by ścigać podejrzanych na terenie stolicy i okolic. Na każdy odcinek składają się dwie zamknięte historie. Pierwsza dotyczy najcięższych przestępstw, a druga jest mniej skomplikowanym przypadkiem z odrobiną humoru.
¤ W tym odcinku: W podwarszawskim magazynie dochodzi do morderstwa. Jest to pierwsza sprawa, którą prowadzi Olgierd Mazur wraz z detektywem Krystianem Górskim, nowo przybyłym ze szkoleń w USA. Na miejscu zbrodni policjanci znajdują ślady świeżo wyprodukowanych narkotyków. Do sprawy włącza się Frank White z polskiej delegatury amerykańskiej agencji antynarkotykowej DEA. Tymczasem Olgierd zajmuje się sprawą pozostawioną przez swojego tragicznie zmarłego partnera. Pomaga Irminie, dziewczynie gangstera, którego przyjaciel Olgierda wysłał za kratki.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Ewelina Ruckgaber</actor>
      <actor>Maciej Sufa</actor>
      <actor>Arkadiusz Krygier</actor>
      <actor>Tomasz Skrzypniak</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Gliniarze-2016_yQxGJ1M.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E2</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709200500 +0200" stop="20200709204500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Wydarzenia</title>
    <desc lang="pl">Dziennikarze prezentują zestawienie najważniejszych wiadomości na temat sytuacji politycznej, społecznej i gospodarczej, wzbogacane relacjami korespondentów z kraju i ze świata.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn Informacyjny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Wydarzenia_shJINdd.jpg" />
  </programme>
  <programme start="20200709204500 +0200" stop="20200709211500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Gość "Wydarzeń"</title>
    <desc lang="pl">Prowadzący "Wydarzenia" rozmawia z bohaterem dnia. Najważniejsza dyskusja publicystyczna Polsat News.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Publicystyczny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Gosc-Wydarzen.jpg" />
  </programme>
  <programme start="20200709211500 +0200" stop="20200709221000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Trudne sprawy (946)</title>
    <desc lang="pl">Kontynuacja serialu opowiadającego o kłopotach, które często stają się udziałem zwykłych ludzi: zdradach, oszustwach, rodzinnych intrygach, problemach z wymiarem sprawiedliwości, policją czy sąsiadami. Historie przedstawione w serialu nie pozostawią żadnego widza obojętnym wobec ludzkich nieszczęść.
¤ W tym odcinku: Kierowca Jerzy powoduje wypadek. Zostaje wyrzucony z pracy i obciążony kosztami naprawy samochodu. Kolega Jerzego, Krzysztof, proponuje mu pożyczkę i pracę. Kilka dni później Zofia, żona Jerzego, widzi swojego partnera w towarzystwie atrakcyjnej młodej kobiety. Prosi o wyjaśnienia. Mężczyzna przekonuje ją, że dziewczyna jest tylko jego koleżanką z pracy. Wkrótce potem Zofia wygrywa w konkursie SMS-owym sporą sumę pieniędzy. Nie mówi jednak o tym mężowi. Kilka dni później mężczyzna znika bez śladu. Zrozpaczona Zofia odkrywa, że Jerzy zabrał wszystkie pieniądze z ich wspólnego konta.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Trudne-Sprawy-2020.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E946</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709221000 +0200" stop="20200709230500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Dlaczego ja? (960)</title>
    <desc lang="pl">Każdego dnia miliony Polaków, zmagając się z przeciwnościami losu szukają odpowiedzi na tytułowe pytanie. Serial inspirowany jest prawdziwymi historiami zwykłych ludzi. Każdy odcinek to inna opowieść o osobach, dla których życie nie zawsze bywa łaskawe. Widzowie śledzą ich zmagania z niecodziennymi kłopotami.
¤ W tym odcinku: Paulina pracuje jako nauczycielka języka angielskiego. Bardzo lubi swoją pracę. Na jednym z zebrań musi jednak apelować do rodziców jednego z uczniów, Jakuba Stępnia, który kilkakrotnie publicznie obraził panią woźną. Ojciec nastolatka, Roman, komentuje jednak całe zdarzenie w niewybredny sposób, nie zgadzając się, żeby chłopak miał obniżoną ocenę ze sprawowania z powodu niewinnych - jego zdaniem - żartów. Paulina nie daje się sprowokować, jednak broni swojego zdania. Następnego dnia zostaje wezwana do gabinetu dyrektora. Przełożony pokazuje jej stronę w Internecie, na której widać półnagie zdjęcia nauczycielki oraz informację, że świadczy ona usługi seksualne. Paulina chce natychmiast zawiadomić policję. Dyrektor informuje ją, że o zdjęciach dowiedział się od Romana. Mężczyzna jest bogatym przedsiębiorcą i zaopatrzył szkołę w drogi sprzęt. Dyrektor nie wie, komu wierzyć.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Dlaczego-Ja-2020.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E960</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709230500 +0200" stop="20200709233500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Świat według Kiepskich: Paradoks (465)</title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Ferdynanda Kiepskiego (Andrzej Grabowski), jego żony Haliny (Marzena Kipiel-Sztuka) oraz ich dzieci, a także sąsiadów: Mariana (Ryszard Kotys) i Heleny (Renata Pałys) Paździochów oraz Arnolda Boczka (Dariusz Gnatowski). Ferdek odkryje w sobie żyłkę do interesu: najpierw założy przedszkole, a następnie zainwestuje w magiel. Niebawem jednak Kiepski odkryje, że jest podsłuchiwany. Tymczasem Paździoch opowie o swoich pierwszych erotycznych fascynacjach.
¤ W tym odcinku: Ferdynand coraz częściej popada w zamyślenie. Okazuje się, że Kiepskiego dręczą poważne problemy natury filozoficznej. Ferdek próbuje odpowiedzieć na odwieczne pytanie: "Co było pierwsze: jajko czy kura?". O swoich dylematach opowiada sąsiadom. Wkrótce mieszkańcy kamienicy zasiewają w nim kolejne wątpliwości, nad którymi od dawna głowią się myśliciele. Ferdek wpada w spiralę filozoficznych dywagacji i pytań, na które nie można znaleźć odpowiedzi.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Ryszard Kotys</actor>
      <actor>Bartosz Żukowski</actor>
      <actor>Marzena Kipiel-Sztuka</actor>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">Serial Komediowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Swiat-Wedlug-Kiepskich-Ja-To-Zalatwie-2015.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E465</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200709233500 +0200" stop="20200710000000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Świat według Kiepskich: Bliżej człowieka (466)</title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Ferdynanda Kiepskiego (Andrzej Grabowski), jego żony Haliny (Marzena Kipiel-Sztuka) oraz ich dzieci, a także sąsiadów: Mariana (Ryszard Kotys) i Heleny (Renata Pałys) Paździochów oraz Arnolda Boczka (Dariusz Gnatowski). Ferdek odkryje w sobie żyłkę do interesu: najpierw założy przedszkole, a następnie zainwestuje w magiel. Niebawem jednak Kiepski odkryje, że jest podsłuchiwany. Tymczasem Paździoch opowie o swoich pierwszych erotycznych fascynacjach.
¤ W tym odcinku: Wielkimi krokami zbliżają się wybory, w których bierze udział prezes Kozłowski. Kandydat postanawia zorganizować swoją kampanię w kamienicy przy ul. Ćwiartki 3/4. Jego hasło polityczne brzmi: "Bliżej człowieka". W związku z tym Kozłowski zaczyna narzucać się wyborcom. Zaczepia obywateli, by przedstawić im swoje nowe projekty i ambitne plany. Paraliżuje w ten sposób spokojne dotychczas życie Kiepskich i ich sąsiadów.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Ryszard Kotys</actor>
      <actor>Bartosz Żukowski</actor>
      <actor>Marzena Kipiel-Sztuka</actor>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">Serial Komediowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Swiat-Wedlug-Kiepskich-Ja-To-Zalatwie-2015.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E466</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710000000 +0200" stop="20200710005500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Ślad: Niespodzianka (76)</title>
    <desc lang="pl">Serial opowiada o pracy funkcjonariuszy Centralnego Wydziału Śledczego (CWŚ), którzy zajmują się najbardziej skomplikowanymi kryminalnymi zagadkami. Na czele grupy stoi podinspektor Renata Różańska (Anita Jancia). Jej zastępcą jest nadkomisarz Rafał Walczak (Mariusz Jakus), z którym kobieta często popada w konflikty. Do zespołu należą także m.in.: lekarz medycyny sądowej Anna Szpunar (Aleksandra Hamkało) oraz analityk Artur Kotowicz "KOT" (Cezary Łukaszewicz).
¤ W tym odcinku: W bagażniku samochodu zostają znalezione zwłoki półnagiej dziewczyny, Ukrainki Ireny Hnatiuk. Policjanci przesłuchują braci Jaszczenków, ale ci nie przyznają się do winy i obwiniają siebie nawzajem. Wkrótce okazuje się, że nie są oni tymi, za których się podają. Na dodatek wychodzi na ja, że razem z ofiarą należeli do tej samej grupy przestępczej ze Lwowa. Śledczy podejrzewają, że motywem zabójstwa był podział łupów.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Anita Jancia</actor>
      <actor>Mariusz Jakus</actor>
      <actor>Joanna Koroniewska</actor>
      <actor>Marcel Sabat</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Serial Kryminalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Slad-2019.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E76</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>16+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710005500 +0200" stop="20200710014500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Zdrady (87)</title>
    <desc lang="pl">Bohaterów serialu łączy jeden problem - podejrzewają swoich partnerów o zdradę. Odkryć prawdę pomaga im prywatny detektyw. Po zapoznaniu się z efektami jego pracy zainteresowani sami decydują, czy zakończyć śledztwo, czy je kontynuować i złapać drugą połówkę na gorącym uczynku.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Damian Rabstajn</actor>
      <actor>Karolina Kasperek</actor>
      <actor>Jakub Kwaśniewicz</actor>
      <actor>Adam Franek</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Zdrady-2016.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E87</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>16+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710014500 +0200" stop="20200710020500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Interwencja</title>
    <desc lang="pl">Dziennikarze pojawiają się wszędzie tam, gdzie potrzebna jest pomoc. Pokonują absurdy, pomagają pokrzywdzonym przez los, wykorzystanym i bezbronnym. Bezlitośnie wytykają błędy bezdusznych urzędników. W wielu przypadkach dziennikarze znacznie przyczynili się do poprawy bytu poszkodowanych. Program prowadzą Milena Sławińska, Michał Stela i Michał Bebło.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn Reporterów</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Interwencja_ijNAoWw.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710020500 +0200" stop="20200710025000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Wydarzenia</title>
    <desc lang="pl">Dziennikarze prezentują zestawienie najważniejszych wiadomości na temat sytuacji politycznej, społecznej i gospodarczej, wzbogacane relacjami korespondentów z kraju i ze świata.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn Informacyjny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Wydarzenia_shJINdd.jpg" />
  </programme>
  <programme start="20200710025000 +0200" stop="20200710032000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">#Jesteśmy dla dzieci (1)</title>
    <desc lang="pl">Bohaterami programu są dzieci zmagające się z różnymi schorzeniami, a także ich rodzice i opiekunowie. Codzienność to różne wyzwania, ciężka rehabilitacja i efekty, na które często trzeba długo czekać. W prezentowanych reportażach widzowie poznają ich wzruszające historie i walkę o lepsze życie, te "małe-wielkie" zwycięstwa. Program prowadzi Bartosz Kwiatek, dziennikarz Polsat News.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Grzegorz Siedlecki</director>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Magazyn</category>
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E1</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710032000 +0200" stop="20200710035500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Echo lasu</title>
    <desc lang="pl">Program o tematyce ekologicznej prezentuje polską przyrodę leśną. Pokazywane są w nim różne regiony naszego kraju. Eksperci w przystępny sposób przybliżają zagadnienia dotyczące drzewostanu i zwierzyny oraz informują o zagrożeniach, procesach niszczenia i odtwarzania się substancji leśnej.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Program Dla Dzieci</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Echo-Lasu.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710035500 +0200" stop="20200710042500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">SuperLudzie (9)</title>
    <desc lang="pl">Historie ludzi, którzy pomimo swojej niepełnosprawności potrafią żyć pełnią życia, osiągając przy tym niesamowite sukcesy.
¤ W tym odcinku: Łukasz Krasoń jest mówcą motywacyjnym i pierwszym niepełnosprawnym trenerem rozwoju osobistego w Polsce. Z powodu zaniku mięśni od siódmego roku życia porusza się na wózku inwalidzkim. Jednak mimo ogromnych trudności spowodowanych chorobą nie poddaje się i motywuje innych do działania oraz czerpania z życia pełnymi garściami, o czym opowiada podczas swoich wykładów. Bohaterem drugiej części odcinka będzie drużyna rugby, poruszająca się na wózkach - Avalon Extreme. Jej zawodnicy - z trenerem Tomaszem Bidusiem na czele - to prawdziwi tytani. To właśnie on stworzył zespół, który już w pierwszych miesiącach swojego istnienia zaczął odnosić sukcesy. Jest także pomysłodawcą i koordynatorem projektu Avalon Extreme, promującego sporty ekstremalne osób niepełnosprawnych. Rugby na wózkach to sport dla osób z porażeniem czterokończynowym, łączący w sobie elementy koszykówki, hokeja na lodzie i futbolu amerykańskiego.(n)</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">Serial Dokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/SuperLudzie-2017_e8BPWVl.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E9</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710042500 +0200" stop="20200710045500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">SuperLudzie (10)</title>
    <desc lang="pl">Historie ludzi, którzy pomimo swojej niepełnosprawności potrafią żyć pełnią życia, osiągając przy tym niesamowite sukcesy.
¤ W tym odcinku: Autorzy programu towarzyszą drużynie Avalon Extreme podczas rozgrywek Pucharu Polskiej Ligi Rugby na Wózkach. W kolejnej części odcinka widzowie poznają historię Mariusza Kędzierskiego, który mimo swojej niepełnosprawności realizuje się jako artysta-rysownik. Dowodem nieprzeciętnego talentu jest m.in. zajęcie przez niego drugiego miejsca w międzynarodowym konkursie Best Global Artist Awards.(n)</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">Serial Dokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/SuperLudzie-2017_e8BPWVl.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E10</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710045500 +0200" stop="20200710052000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">SuperLudzie (11)</title>
    <desc lang="pl">Historie ludzi, którzy pomimo swojej niepełnosprawności potrafią żyć pełnią życia, osiągając przy tym niesamowite sukcesy.
¤ W tym odcinku: Pierwsza bohaterka odcinka to Joanna Mazur, która w wieku 7. lat zaczęła tracić wzrok. Po długim okresie walki z chorobą, jako nastolatka, całkiem straciła zdolność widzenia. Kobieta nie poddała się jednak: zamieszkała w internacie przy szkole dla niewidomych, a po pewnym czasie zaczęła trenować bieganie. Ukoronowaniem ciężkiej pracy Joanny było wywalczenie przez nią mistrzostwa świata w biegu na 1500 metrów w 2015 roku. Na zakończenie autorzy programu zaprezentują postać Elizabeth Tkachuk, która została pozbawiona szans na karierę bokserki przez poważny wypadek motocyklowy. Rywalizację w sztukach walki zastąpiła jednak treningami crossfitu.(n)</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">Serial Dokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/SuperLudzie-2017_e8BPWVl.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E11</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710052000 +0200" stop="20200710054500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">SuperLudzie (12)</title>
    <desc lang="pl">Historie ludzi, którzy pomimo swojej niepełnosprawności potrafią żyć pełnią życia, osiągając przy tym niesamowite sukcesy.
¤ W tym odcinku: Finałowy odcinek "SuperLudzi" rozpocznie reportaż na temat drużyny amp futbollowej - Gloria Varsovia. W dalszej części programu autorzy przedstawią relację z Wheelmageddonu, czyli ekstremalnego, terenowego wyścigu osób niepełnosprawnych.(n)</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">Serial Dokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/SuperLudzie-2017_e8BPWVl.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E12</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710054500 +0200" stop="20200710060000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Telezakupy TV Okazje</title>
    <desc lang="pl">Prezentacja atrakcyjnych produktów codziennego użytku, które można kupić, nie wychodząc z domu.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Reklamowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Telesprzedaz_IAHeZkN.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710060000 +0200" stop="20200710065500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Disco Gramy</title>
    <desc lang="pl">Pełna gama rozrywki: humor, cięte komentarze prowadzącego Roberta "Mykee" Jarka, sonda uliczna Mariana Skowronka, nasz typ, czyli piosenka wybrana przez redakcję, rozmowy z gwiazdami o muzyce disco polo, spotkania z zespołami muzycznymi w Hot Weekend, wydarzenia medialne, wizyty na planach teledysków i koncertach, ciekawostki, plotki także z mediów społecznościowych.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Program Muzyczny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Disco-Gramy-2018_DD88u7o.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710065500 +0200" stop="20200710075000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Joker (34)</title>
    <desc lang="pl">Uczestnicy teleturnieju odpowiadają na 10 pytań z różnych dziedzin. Pomagają im w tym specjalne karty zwane Jokerami. Każdy gracz ma do dyspozycji osiem atutów, które pozwalają zachować już wygrane pieniądze lub zawężają liczbę odpowiedzi na dane pytanie. W talii kart znajduje się również Joker specjalny umożliwiający zwrócenie się o pomoc do przyjaciela. Na zwycięzcę programu czeka 50 tysięcy złotych. Szczególną cechą zabawy jest fakt, że nie można z niej odpaść. Gra kończy się po wyczerpaniu puli pytań.(n)</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">Teleturniej</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Joker-2017.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E34</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710075000 +0200" stop="20200710085000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Trudne sprawy (570)</title>
    <desc lang="pl">Kontynuacja serialu, który opowiada o kłopotach, które często stają się udziałem zwykłych ludzi: zdradach, oszustwach, rodzinnych intrygach, problemach z wymiarem sprawiedliwości, policją czy sąsiadami. Historie przedstawione w serialu nie pozostawią żadnego widza obojętnym wobec ludzkich nieszczęść.
¤ W tym odcinku: Monika Kujawiak jest szczęśliwa z przystojnym architektem Marcinem Wielińskim. Zamieszkuje z nim i ze swoimi nastoletnimi dziećmi. Rodzeństwo nie dogaduje się jednak z partnerem matki. Mężczyzna źle traktuje Annę i Patryka. Zakochana Monika tego nie zauważa. Nie słucha nawet ostrzeżeń byłej partnerki Marcina. Wkrótce jednak odkrywa, że ukochany ją zdradza, a na dodatek ma długi, o których nie wiedziała.(n)</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Trudne-Sprawy-2015.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E570</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710085000 +0200" stop="20200710091500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Na ratunek 112: 10-latka odebrała poród mamy/Dziewczyna zostaje zaatakowana przez chłopaka podczas jego wyprowadzki (208)</title>
    <sub-title lang="pl">10-latka odebrała poród mamy/Dziewczyna zostaje zaatakowana przez chłopaka podczas jego wyprowadzki</sub-title>
    <desc lang="pl">Dramatyczne historie, które mogą zdarzyć się każdemu. Losy bohaterów, którzy ulegli wypadkom, zależą od wiedzy i doświadczenia osób dyżurujących pod numerem 112. Dyspozytorzy pogotowia nie tylko wysyłają karetkę na miejsce zdarzenia, ale również udzielają wskazówek, jak postępować z poszkodowanym. Na każdy odcinek składają się dwie zamknięte historie.
¤ W tym odcinku: Agata każe wyprowadzić się swojemu chłopakowi Bartkowi, który jest łobuzem i kobieciarzem. Nie mogą dogadać się co do podziału wspólnych rzeczy - dochodzi do awantury. Agata zostaje pobita i zamknięta w pokoju. Będąca w 38-tygodniu ciąży Patrycja zostaje w domu sama z 10-letnią córką Amelią. Nagle zaczyna czuć się gorzej. Amelia dzwoni do ojca, a gdy ten nie odbiera, po pogotowie. W tym czasie Patrycja dostaje skurczów. Dziewczynka musi pomóc mamie przy porodzie, dopóki nie przyjadą ratownicy.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Na-Ratunek-112-2018.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">S112 E208</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710091500 +0200" stop="20200710092500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Kabaretowa Ekstraklasa</title>
    <desc lang="pl">Program dla fanów polskiej sceny kabaretowej. Widzowie zobaczą w nim najlepsze skecze ostatnich lat w wykonaniu rodzimych grup, Ani Mru-Mru, Kabaretu Młodych Panów, Łowców.B, Neo-Nówki i wielu innych. Dobra zabawa gwarantowana.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Rozrywkowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Kabaretowa-Ekstraklasa-2013-2014.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710092500 +0200" stop="20200710095000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Drwale i inne opowieści Bieszczadu (41)</title>
    <desc lang="pl">Dalsze kulisy życia bieszczadzkich drwali i ich przyjaciół. To ludzie niepokorni i twardzi, którzy wykonują wyjątkowo niebezpieczny zawód.
¤ W tym odcinku: Śliwa nie może pomóc Hance. Hos poszukuje jelenich rogów. Łabi mieszka sam w chacie bez prądu. Żmiju oraz przyrodnik Robert podejrzewają, że ktoś kłusuje na zwierzęta. Mariola z Fredekiem przygotowują się do bieszczadzkiej zimy.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Dokumentalny</category>
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E41</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710095000 +0200" stop="20200710102000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Drwale i inne opowieści Bieszczadu (42)</title>
    <desc lang="pl">Dalsze kulisy życia bieszczadzkich drwali i ich przyjaciół. To ludzie niepokorni i twardzi, którzy wykonują wyjątkowo niebezpieczny zawód.
¤ W tym odcinku: Hos poddaje krytyce polowania na jelenie. Łabi wspomina zimy w Bieszczadach, kiedy to na ziemi leżało ponad dwa metry śniegu. Przyrodnik Robert i Żmiju znajdują dowody na nielegalne polowanie na wilki. Śliwa odwiedza Hankę i oferuje jej swoją pomoc. Sławek rozwozi chleb i mleko do miejscowości, gdzie nie docierają autobusy.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Dokumentalny</category>
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E42</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710102000 +0200" stop="20200710104500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Na ratunek 112: Biznesmen zapomina, jak się mówi w czasie ważnego spotkania/W czasie imienin jednemu z gości pęka wrzód w żołądku (209)</title>
    <sub-title lang="pl">Biznesmen zapomina, jak się mówi w czasie ważnego spotkania/W czasie imienin jednemu z gości pęka wrzód w żołądku</sub-title>
    <desc lang="pl">Dramatyczne historie, które mogą zdarzyć się każdemu. Losy bohaterów, którzy ulegli wypadkom, zależą od wiedzy i doświadczenia osób dyżurujących pod numerem 112. Dyspozytorzy pogotowia nie tylko wysyłają karetkę na miejsce zdarzenia, ale również udzielają wskazówek, jak postępować z poszkodowanym. Na każdy odcinek składają się dwie zamknięte historie.
¤ W tym odcinku: Przedsiębiorca Piotr ma prezentację przed poważnym klientem. W pewnej chwili zaczyna mieć poważne trudności z mówieniem. Sprawia wrażenie jakby zapominał, jak się mówi. Słuchacze początkowo traktują to jako żart, z mężczyzną jest jednak coraz gorzej. Okazuje się, że doznał udaru mózgu. Krystyna obchodzi imieniny. Podczas uroczystości jej mężowi pęka wrzód, a szwagier dostaje ataku ślepej kiszki. Siostra solenizantki podejrzewa, że chciała ona otruć obu mężczyzn. Między kobietami dochodzi do bójki.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Na-Ratunek-112-2018.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">S112 E209</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710104500 +0200" stop="20200710114000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Sekrety rodziny (33)</title>
    <desc lang="pl">W każdym odcinku widzowie poznają zaskakujące fakty dotyczące przeszłości bliskich jednej osoby. Na jaw wychodzą wstydliwe czy kontrowersyjne sytuacje, zdrady i rodzinne dramaty.
¤ W tym odcinku: Mimo wielu prób Sandrze nie udaje się zajść w ciążę. Mąż, Piotr, nalega więc na adopcję. Pewnego dnia jednak Sandra dostaje anonimowy list ze zdjęciami partnera w łóżku z kobietą, którą, jak się okazuje, znają jej rodzice.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Sekrety-Rodziny-2018_0bP1zLj.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E33</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710114000 +0200" stop="20200710123500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Dlaczego ja? (941)</title>
    <desc lang="pl">Każdego dnia miliony Polaków, zmagając się z przeciwnościami losu szukają odpowiedzi na tytułowe pytanie. Serial inspirowany jest prawdziwymi historiami zwykłych ludzi. Każdy odcinek to inna opowieść o osobach, dla których życie nie zawsze bywa łaskawe. Widzowie śledzą ich zmagania z niecodziennymi kłopotami.
¤ W tym odcinku: Weronika spodziewa się dziecka. Przygotowuje się też do ślubu ze swoim chłopakiem Pawłem, chociaż nie znają się długo. Paweł bardzo poważnie traktuję tę sprawę - zmienił nawet pracę, aby zapewnić rodzinie stabilizację finansową. Niespodziewanie Weronika dostaje od anonimowego nadawcy zdjęcia, na których widzi Pawła siedzącego w restauracyjnym ogródku z obcą kobietą. Zachowanie obojga sugeruje, że są na randce. Paweł zapewnia ukochaną, że zdjęcia zostały zrobione, zanim się poznali. Mężczyzna nie potrafi przypomnieć sobie danych poznanej przez aplikację randkową kobiety, z którą się wówczas spotkał, i nie wie, dlaczego miałaby chcieć rozbić jego związek.(n)</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Dlaczego-Ja-2019.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E941</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710123500 +0200" stop="20200710133000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Nasz nowy dom (135)</title>
    <desc lang="pl">Bohaterowie programu często mieszkają w warunkach, które zagrażają ich życiu i zdrowiu. Niestety los sprawił, że nie mogą sobie pozwolić na remont bądź przebudowę domu. Katarzyna Dowbor wraz z ekipą architektów i budowlańców spieszy z pomocą najbardziej potrzebującym.
 Katarzyna Dowbor tym razem chce pomóc trójce rodzeństwa. Michał, Filip i Roksana wychowywali się w domu pełnym przemocy i alkoholu. Po śmierci matki ich ojciec odszedł do innej kobiety. Najstarszy Michał, który był już wtedy pełnoletni, uzyskał od sądu zgodę na opiekę nad siostrą i bratem. Niestety, wkrótce potem w ich domu doszło do zwarcia instalacji elektrycznej i pożar zniszczył wszystkie pomieszczenia. Pozbawione dachu nad głową dzieci zamieszkały osobno u rodziny i przyjaciół. Chciałyby być znowu razem.(n)</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Reality Show</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Nasz-Nowy-Dom-2019_MuX58DR.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E135</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710133000 +0200" stop="20200710140000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Świat według Kiepskich: Serce Chopina (153)</title>
    <desc lang="pl">Perypetie mieszkańców starej kamienicy. Głową rodziny Kiepskich jest Ferdynand, od zawsze bezrobotny mężczyzna, który całe dnie spędza przed telewizorem z puszką piwa w ręku. Jego żona Halina z pensji pielęgniarki musi utrzymywać cały dom. Sąsiad Kiepskich, Marian Paździoch, jest właścicielem stoiska Majtex na jednym z bazarów. Wszędzie szuka możliwości zarobienia łatwych pieniędzy. Arnold Boczek natomiast, z zawodu rzeźnik, to mężczyzna łatwowierny, który stale daje się nabrać na "złote interesy" sąsiadów.
¤ W tym odcinku: Pewnego dnia Waldek i Boczek odkrywają w sobie niezwykłe talenty pianistyczne. Grają i komponują na najwyższym światowym poziomie. Jedynie Paździoch zna prawdziwe źródło ich geniuszu.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Okił Khamidow</director>
      <actor>Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Marzena Kipiel-Sztuka</actor>
      <actor>Bartosz Żukowski</actor>
      <actor>Barbara Mularczyk</actor>
    </credits>
    <date>2004</date>
    <category lang="pl">Serial Komediowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Swiat-Wedlug-Kiepskich-2004.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E153</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710140000 +0200" stop="20200710143000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Świat według Kiepskich: Układ (154)</title>
    <desc lang="pl">Perypetie mieszkańców starej kamienicy. Głową rodziny Kiepskich jest Ferdynand, od zawsze bezrobotny mężczyzna, który całe dnie spędza przed telewizorem z puszką piwa w ręku. Jego żona Halina z pensji pielęgniarki musi utrzymywać cały dom. Sąsiad Kiepskich, Marian Paździoch, jest właścicielem stoiska Majtex na jednym z bazarów. Wszędzie szuka możliwości zarobienia łatwych pieniędzy. Arnold Boczek natomiast, z zawodu rzeźnik, to mężczyzna łatwowierny, który stale daje się nabrać na "złote interesy" sąsiadów.
¤ W tym odcinku: Pewnego dnia Ferdynand Kiepski dochodzi do wniosku, że jego relacje z Babką nie układają się najlepiej. Niewiele myśląc, postanawia się jej pozbyć.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Okił Khamidow</director>
      <actor>Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Marzena Kipiel-Sztuka</actor>
      <actor>Bartosz Żukowski</actor>
      <actor>Barbara Mularczyk</actor>
    </credits>
    <date>2004</date>
    <category lang="pl">Serial Komediowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Swiat-Wedlug-Kiepskich-2004.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E154</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710143000 +0200" stop="20200710150000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Świat według Kiepskich: Plastuś (155)</title>
    <desc lang="pl">Perypetie mieszkańców starej kamienicy. Głową rodziny Kiepskich jest Ferdynand, od zawsze bezrobotny mężczyzna, który całe dnie spędza przed telewizorem z puszką piwa w ręku. Jego żona Halina z pensji pielęgniarki musi utrzymywać cały dom. Sąsiad Kiepskich, Marian Paździoch, jest właścicielem stoiska Majtex na jednym z bazarów. Wszędzie szuka możliwości zarobienia łatwych pieniędzy. Arnold Boczek natomiast, z zawodu rzeźnik, to mężczyzna łatwowierny, który stale daje się nabrać na "złote interesy" sąsiadów.
¤ W tym odcinku: Do Ferdynanda Kiepskiego przychodzi w odwiedziny kolega z podstawówki. Mówi mu, że prześladuje go ich były profesor o przezwisku Belfegor. Ferdynand Kiepski jest przerażony. Musi zdać egzamin, do którego nie jest kompletnie przygotowany.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Okił Khamidow</director>
      <actor>Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Marzena Kipiel-Sztuka</actor>
      <actor>Bartosz Żukowski</actor>
      <actor>Barbara Mularczyk</actor>
    </credits>
    <date>2004</date>
    <category lang="pl">Serial Komediowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Swiat-Wedlug-Kiepskich-2004.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E155</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710150000 +0200" stop="20200710160000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Trudne sprawy (947)</title>
    <desc lang="pl">Kontynuacja serialu opowiadającego o kłopotach, które często stają się udziałem zwykłych ludzi: zdradach, oszustwach, rodzinnych intrygach, problemach z wymiarem sprawiedliwości, policją czy sąsiadami. Historie przedstawione w serialu nie pozostawią żadnego widza obojętnym wobec ludzkich nieszczęść.
¤ W tym odcinku: Jędrzej Myrcha jest singlem i mieszka z matką. Kobieta jednak wyprowadza się do swojego partnera. Jędrzej szybko odkrywa, że nie samodzielne prowadzenie gospodarstwa domowego nie jest wcale proste. Mężczyzna, chociaż jest inżynierem, był dotąd wyręczany przez matkę we wszystkich pracach domowych. W tej sytuacji 35-latek postanawia w końcu znaleźć sobie partnerkę. Uczucie nie ma dla niego znaczenia. Spotyka się z kilkoma singielkami, jednak żadna nie spełnia jego oczekiwań.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Trudne-Sprawy-2020.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E947</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710160000 +0200" stop="20200710170000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Nasz nowy dom (136)</title>
    <desc lang="pl">Bohaterowie programu często mieszkają w warunkach, które zagrażają ich życiu i zdrowiu. Niestety los sprawił, że nie mogą sobie pozwolić na remont bądź przebudowę domu. Katarzyna Dowbor wraz z ekipą architektów i budowlańców spieszy z pomocą najbardziej potrzebującym.
 Pani Małgorzata wychowuje czworo dzieci - Kingę, Kacpra, Krystiana i Kamila. Dodatkowo musi opiekować się swoim tatą po udarze. Rodzina żyje w bardzo trudnych warunkach - w ich starym domu nie ma odpowiedniego ogrzewania i łazienki. Z powodu ciasnoty dzieci nie mają warunków do nauki. Architekt i budowlańcy spróbują wygospodarować przestrzeń na pokoje dla rodzeństwa.(n)</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Reality Show</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Nasz-Nowy-Dom-2019_MuX58DR.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E136</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710170000 +0200" stop="20200710180000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Sekrety rodziny (34)</title>
    <desc lang="pl">W każdym odcinku widzowie poznają zaskakujące fakty dotyczące przeszłości bliskich jednej osoby. Na jaw wychodzą wstydliwe czy kontrowersyjne sytuacje, zdrady i rodzinne dramaty.
¤ W tym odcinku: Laura poznaje matkę swojego chłopaka - Bożenę. Początkowo kobieta jest bardzo miła, lecz nagle zmienia ton i żąda, by dziewczyna dała spokój jej synowi. Laura nie ma zamiaru dać się zastraszyć i zerwać z ukochanym. Między paniami rozpoczyna się wojna.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Sekrety-Rodziny-2018_0bP1zLj.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E34</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710180000 +0200" stop="20200710183000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Malanowski i partnerzy: Pukanie w ścianę (89)</title>
    <desc lang="pl">Trójka detektywów wspólnie rozwiązuje różnorodne sprawy kryminalne, zgłaszane przez klientów tytułowego biura mieszczącego się w centrum Warszawy. Jego szefem jest Bronisław Malanowski (Bronisław Cieślak), a partneruje mu dwójka młodych detektywów: Marta (Marta Leleniewska) i Marek (Marek Krupski). Pomagają oni rozwikłać rodzinne dramaty, poszukują zaginionych, śledzą zdradzających się małżonków, a także tropią handlarzy narkotyków. Często błahe na pierwszy rzut oka sprawy kryją tragiczne i skomplikowane ludzkie losy, a detektywi muszą nierzadko zmierzyć się ze zdemoralizowanym i przebiegłym przeciwnikiem.
¤ W tym odcinku: Niewidoma klientka detektywów słyszy nocami dziwne dźwięki. Jest przekonana, że to celowe działanie jej siostry i szwagra, którzy mieszkają w mieszkaniu obok. Kobieta uważa, że chcą oni doprowadzić ją do szaleństwa i ubezwłasnowolnić, by pozbawić ją dużego spadku. Tymczasem detektywi ustalają, że sprawcami hałasów są włamywacze próbujący przebić się przez ścianę do zakładu jubilerskiego...(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Bronisław Cieślak</actor>
      <actor>Marta Leleniewska</actor>
      <actor>Marek Krupski</actor>
      <actor>Magdalena Rembacz</actor>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="pl">Serial Fabularno Dokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Malanowski-i-Partnerzy-Randka-Ze-Smiercia-2008-2009.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E89</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710183000 +0200" stop="20200710190000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Malanowski i partnerzy: Syn (90)</title>
    <desc lang="pl">Trójka detektywów wspólnie rozwiązuje różnorodne sprawy kryminalne, zgłaszane przez klientów tytułowego biura mieszczącego się w centrum Warszawy. Jego szefem jest Bronisław Malanowski (Bronisław Cieślak), a partneruje mu dwójka młodych detektywów: Marta (Marta Leleniewska) i Marek (Marek Krupski). Pomagają oni rozwikłać rodzinne dramaty, poszukują zaginionych, śledzą zdradzających się małżonków, a także tropią handlarzy narkotyków. Często błahe na pierwszy rzut oka sprawy kryją tragiczne i skomplikowane ludzkie losy, a detektywi muszą nierzadko zmierzyć się ze zdemoralizowanym i przebiegłym przeciwnikiem.
¤ W tym odcinku: Zaginął chory na cukrzycę syn Lucyny Noszczyk. Jeśli szybko się nie znajdzie i nie przyjmie insuliny, może umrzeć. Detektywi rozpoczynają poszukiwania. Sprawdzają, czy zaginięcie chłopaka ma związek z Martą Biernat - jego dziewczyną, wplątaną w długi i historie narkotykowe. Próbują też ustalić, dlaczego chłopak ukrywał przed matką, że dorabia w pizzerii.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Bronisław Cieślak</actor>
      <actor>Marta Leleniewska</actor>
      <actor>Marek Krupski</actor>
      <actor>Magdalena Rembacz</actor>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="pl">Serial Fabularno Dokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Malanowski-i-Partnerzy-Randka-Ze-Smiercia-2008-2009.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E90</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710190000 +0200" stop="20200710200500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Gliniarze: Gdzie są moje dzieci? (3)</title>
    <desc lang="pl">Serial odsłania kulisy spraw kryminalnych, akcji policyjnych i najnowszych rozwiązań w walce z przestępczością. Bohaterami są policjanci należący do dwóch zespołów detektywów, ich szef, a także pozostali funkcjonariusze warszawskiego wydziału kryminalnego, policyjni technicy i ich stali informatorzy. Natalia Nowak i Robert Barcz oraz Olgierd Mazur i Krystian Górski codziennie ruszają w teren, by ścigać podejrzanych na terenie stolicy i okolic. Na każdy odcinek składają się dwie zamknięte historie. Pierwsza dotyczy najcięższych przestępstw, a druga jest mniej skomplikowanym przypadkiem z odrobiną humoru.
¤ W tym odcinku: Na jednym z warszawskich osiedli dwóch nastolatków znajduje pod śmieciami ciało kobiety. Okazuje się, że Tamara, Ukrainka polskiego pochodzenia, żyje. Ma zaniki pamięci i powtarza tylko imiona: Nadia i Wiktoria. Policjanci dowiadują się, że to jej nastoletnie córki, z którymi przyjechała do Warszawy. Kolejna sprawa dotyczy "Stylisty" grasującego na przystankach i w miejskich autobusach, który obcina włosy mężczyznom. Sprawę przyjmuje Robert. Postanawia skorzystać z pomocy kolegi, wokalisty zespołu rockowego, i zorganizować prowokację.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Ewelina Ruckgaber</actor>
      <actor>Maciej Sufa</actor>
      <actor>Arkadiusz Krygier</actor>
      <actor>Tomasz Skrzypniak</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Gliniarze-2016_yQxGJ1M.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E3</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710200500 +0200" stop="20200710204500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Wydarzenia</title>
    <desc lang="pl">Dziennikarze prezentują zestawienie najważniejszych wiadomości na temat sytuacji politycznej, społecznej i gospodarczej, wzbogacane relacjami korespondentów z kraju i ze świata.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn Informacyjny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Wydarzenia_shJINdd.jpg" />
  </programme>
  <programme start="20200710204500 +0200" stop="20200710211500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Gość "Wydarzeń"</title>
    <desc lang="pl">Prowadzący "Wydarzenia" rozmawia z bohaterem dnia. Najważniejsza dyskusja publicystyczna Polsat News.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Publicystyczny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Gosc-Wydarzen.jpg" />
  </programme>
  <programme start="20200710211500 +0200" stop="20200710221500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Tylko jeden (1)</title>
    <desc lang="pl">Przez osiem tygodni kilku zawodników MMA będzie mieszkać w tym samym domu i trenować na oczach telewidzów oraz fachowców, którzy bezlitośnie ocenią ich postępy. Co tydzień z programem pożegna się jeden z nich. Czas między pojedynkami upłynie im na zgłębianiu tajników MMA i rywalizacji w nietypowych zadaniach specjalnych. Uczestnicy programu spędzą dwa miesiące niemal wyłącznie w swoim towarzystwie, a ich kontakt z najbliższymi zostanie ograniczony do minimum. Mężczyźni będą musieli radzić sobie ze wszystkimi konfliktami we własnym zakresie. W finale zmierzą się dwaj najlepsi i najbardziej zmotywowani zawodnicy. Zaprezentują oni swoje umiejętności na oficjalnej gali Konfrontacji Sztuk Walki. Jej zwycięzca zdobędzie kontrakt z KSW o wartości 200 tysięcy złotych. Program poprowadzi Blanka Lipińska.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Reality Show</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Tylko-Jeden-Droga-Do-KSW-2020.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E1</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>16+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710221500 +0200" stop="20200710231000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Zdrady (131)</title>
    <desc lang="pl">Ludzie, którzy podejrzewają swoich partnerów o niewierność, proszą o pomoc detektywów. Damian Petrow i jego ludzie zgadzają się poznać prawdę, która często rujnuje uporządkowane życie ich klientów.
¤ W tym odcinku: Wiktoria Żechowska podejrzewa, że mąż, Miłosz, nie jest jej wierny. Mężczyzna bardzo mało czasu spędza w domu, często też wraca, będąc pod wpływem alkoholu. Miłosz odziedziczył po ojcu fundusz inwestycyjny i stara się powiększać majątek. Późne powroty tłumaczy więc spotkaniami z potencjalnymi inwestorami. Wiktoria podejrzewa, że Miłosz zdradza ją z hostessami - Oliwią i Eweliną. Ekipa detektywa Petrowa ustala, że pierwsza z kobiet faktycznie próbuje uwieść Miłosza. On jednak nie ulega pokusie. Wkrótce potem detektywi odkrywają, że Oliwia i Ewelina są kochankami innego mężczyzny, Dawida. Mężczyzna ten romansuje także z... klientką detektywów.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Okił Khamidow</director>
      <actor>Damian Rabstajn</actor>
      <actor>Karolina Kasperek</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Zdrady-2020.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E131</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>16+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200710231000 +0200" stop="20200711010000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Zakon</title>
    <title lang="xx">The Order</title>
    <desc lang="pl">Czasy wojen i wypraw krzyżowych. Flamandzki rycerz Charles Le Vaillant (Jean-Claude Van Damme) przeżywa w Jerozolimie objawienie, które zmienia jego stosunek do świata. Swoje niezwykłe doświadczenie opisuje w księdze "Fazar". Jej ostatni rozdział znika w tajemniczych okolicznościach. Głoszone przez Le Vaillanta nauki zyskują coraz więcej zwolenników. W efekcie powstaje nowa sekta religijna. Po wielu wiekach rękopis zawierający wizję rycerza trafia w ręce cenionego archeologa Oscara Cafmeyera (Vernon Dobtcheff). Uczonego odwiedza syn Rudy (Jean-Claude Van Damme), złodziej i przemytnik cennych zabytków. Znajduje on w domu ojca zaginioną część dzieła. Niebawem naukowiec wyjeżdża do Izraela, gdzie znika bez śladu. Władze twierdzą, że nie przekraczał on granicy. Rudy wyrusza jednak na jego poszukiwania. Trop prowadzi do tajemniczej sekty. Niechętny przybyszowi szef miejscowej policji Ben Ner (Ben Cross) usiłuje się go pozbyć. Próbuje wrobić go w morderstwo. Policjantka Dalia Barr (Sofia Milos) pomaga jednak Rudy'emu oczyścić się z zarzutów. Ona także należała kiedyś do niebezpiecznej sekty, która może mieć coś wspólnego ze zniknięciem jego ojca. Wspólnie próbują dotrzeć do członków tajnego stowarzyszenia i poznać treść ostatniego rozdziału jego świętej księgi.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Sheldon Lettich</director>
      <actor>Jean-Claude Van Damme</actor>
      <actor>Vernon Dobtcheff</actor>
      <actor>Charlton Heston</actor>
      <actor>Sofia Milos</actor>
    </credits>
    <date>2001</date>
    <category lang="pl">Film Sensacyjny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Zakon.jpeg" />
    <country lang="pl">Aruba</country>
    <country lang="pl">USA</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>5.6/10</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200711010000 +0200" stop="20200711020500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Kabaretowa Ekstraklasa</title>
    <desc lang="pl">Program dla fanów polskiej sceny kabaretowej. Widzowie zobaczą w nim najlepsze skecze ostatnich lat w wykonaniu rodzimych grup, Ani Mru-Mru, Kabaretu Młodych Panów, Łowców.B, Neo-Nówki i wielu innych. Dobra zabawa gwarantowana.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Rozrywkowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Kabaretowa-Ekstraklasa-2013-2014.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711020500 +0200" stop="20200711025000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Wydarzenia</title>
    <desc lang="pl">Dziennikarze prezentują zestawienie najważniejszych wiadomości na temat sytuacji politycznej, społecznej i gospodarczej, wzbogacane relacjami korespondentów z kraju i ze świata.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn Informacyjny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Wydarzenia_shJINdd.jpg" />
  </programme>
  <programme start="20200711025000 +0200" stop="20200711032000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">#Jesteśmy dla dzieci (2)</title>
    <desc lang="pl">Bohaterami programu są dzieci zmagające się z różnymi schorzeniami, a także ich rodzice i opiekunowie. Codzienność to różne wyzwania, ciężka rehabilitacja i efekty, na które często trzeba długo czekać. W prezentowanych reportażach widzowie poznają ich wzruszające historie i walkę o lepsze życie, te "małe-wielkie" zwycięstwa. Program prowadzi Bartosz Kwiatek, dziennikarz Polsat News.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Grzegorz Siedlecki</director>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Magazyn</category>
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E2</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711032000 +0200" stop="20200711035000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Echo lasu</title>
    <desc lang="pl">Program o tematyce ekologicznej prezentuje polską przyrodę leśną. Pokazywane są w nim różne regiony naszego kraju. Eksperci w przystępny sposób przybliżają zagadnienia dotyczące drzewostanu i zwierzyny oraz informują o zagrożeniach, procesach niszczenia i odtwarzania się substancji leśnej.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Program Dla Dzieci</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Echo-Lasu.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711035000 +0200" stop="20200711042000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Atleci</title>
    <desc lang="pl">Atleci to magazyn dla wszystkich, którzy kochają sport. Zarówno dla tych, którzy lubią go oglądać jak i dla tych, którzy preferują czynne uprawianie sportu. W programie relacje z imprez, rozmowy z gwiazdami, a także praktyczne porady, ciekawi ludzie i wyjątkowe miejsca na sportowej mapie Polski.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Sportowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Atleci.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711042000 +0200" stop="20200711045000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Atleci</title>
    <desc lang="pl">Atleci to magazyn dla wszystkich, którzy kochają sport. Zarówno dla tych, którzy lubią go oglądać jak i dla tych, którzy preferują czynne uprawianie sportu. W programie relacje z imprez, rozmowy z gwiazdami, a także praktyczne porady, ciekawi ludzie i wyjątkowe miejsca na sportowej mapie Polski.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Sportowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Atleci.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711045000 +0200" stop="20200711052000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Atleci</title>
    <desc lang="pl">Atleci to magazyn dla wszystkich, którzy kochają sport. Zarówno dla tych, którzy lubią go oglądać jak i dla tych, którzy preferują czynne uprawianie sportu. W programie relacje z imprez, rozmowy z gwiazdami, a także praktyczne porady, ciekawi ludzie i wyjątkowe miejsca na sportowej mapie Polski.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Sportowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Atleci.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711052000 +0200" stop="20200711054500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">SuperLudzie (13)</title>
    <desc lang="pl">Historie ludzi, którzy pomimo swojej niepełnosprawności potrafią żyć pełnią życia, osiągając przy tym niesamowite sukcesy. Program prowadzi Maciej Dowbor.
¤ W tym odcinku: W programie sylwetki dwóch bohaterów - Tomasza Kowalskiego i Adriana Castro. Tomasz to utalentowany wokalista, zwycięzca czwartej edycji programu "Tylko muzyka. Must be the music". Był on także zapalonym motocyklistą, jednak kilka lat temu uległ wypadkowi i obecnie jeździ na wózku inwalidzkim. Mimo to udało mu się wrócić do swojej pasji i obecnie znowu nagrywa piosenki wraz ze swoim zespołem. Walczy także o powrót do zdrowia poprzez codzienną rehabilitację i treningi aikido. Drugi bohater - Adrian Castro - także został niepełnosprawny wskutek wypadku na motocyklu. Obecnie uprawia szermierkę na wózkach i jest jednym z najlepszych zawodników na świecie. Ma już na swoim koncie olimpijski brąz, o który pojedynkował się z przyszłym teściem. Nie traci jednak nadziei na złoto. Dzięki szermierce poznał także swoją narzeczoną. Na zakończenie programu Izabela Sopalska-Rybak z fundacji "Kulawa Warszawa" powie, jak należy zachowywać się w kontaktach z osobami poruszającymi się na wózkach inwalidzkich.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Dokumentalny</category>
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E13</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711054500 +0200" stop="20200711060000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Telezakupy TV Okazje</title>
    <desc lang="pl">Prezentacja atrakcyjnych produktów codziennego użytku, które można kupić, nie wychodząc z domu.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Reklamowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Telesprzedaz_IAHeZkN.jpg" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711060000 +0200" stop="20200711070000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Disco Gramy</title>
    <desc lang="pl">Pełna gama rozrywki: humor, cięte komentarze prowadzącego Roberta "Mykee" Jarka, sonda uliczna Mariana Skowronka, nasz typ, czyli piosenka wybrana przez redakcję, rozmowy z gwiazdami o muzyce disco polo, spotkania z zespołami muzycznymi w Hot Weekend, wydarzenia medialne, wizyty na planach teledysków i koncertach, ciekawostki, plotki także z mediów społecznościowych.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Program Muzyczny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Disco-Gramy-2018_DD88u7o.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711070000 +0200" stop="20200711080000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Awantura o kasę (10)</title>
    <desc lang="pl">Teleturniej z zakresu wiedzy ogólnej. W pierwszym etapie rywalizują ze sobą trzy czteroosobowe zespoły. W drugim uczestniczą: najlepsza grupa pierwszego etapu oraz zwycięzcy poprzedniej edycji. Prowadzi Krzysztof Ibisz.(n)</desc>
    <date>2002</date>
    <category lang="pl">Teleturniej</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Awantura-o-Kase-2002-2005.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E10</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711080000 +0200" stop="20200711090000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Nasz nowy dom (155)</title>
    <desc lang="pl">Bohaterowie programu często mieszkają w warunkach, które zagrażają ich życiu i zdrowiu. Niestety los sprawił, że nie mogą sobie pozwolić na remont bądź przebudowę domu. Katarzyna Dowbor wraz z ekipą architektów i budowlańców spieszy z pomocą najbardziej potrzebującym.
 Grodzisko Dolne, wieś nieopodal Łańcuta. Mieszka tam pan Marek, samotny ojciec siedmioletniej Julki. Mężczyzna kupił stary, drewniany budynek, by jak najszybciej wyprowadzić się z zajmowanego obecnie pokoju w domu rodziców. Nie chce, by Julka dorastała w towarzystwie jego uzależnionych od alkoholu braci. Nowy dom wymaga jednak generalnego remontu, a mężczyzna przeliczył się ze swoimi możliwościami. Remont trwa już 3 lata i tylko jedno pomieszczenie nadaje się do zamieszkania. W budynku nadal nie ma kuchni, łazienki ani kanalizacji. Do akcji wkracza ekipa Artura Witkowskiego. Nowy dom dla pana Marka i Julki zaprojektuje Martyna Kupczyk.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Martyna Kupczyk</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Reality Show</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Nasz-Nowy-Dom-2019_kdVmYk4.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E155</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711090000 +0200" stop="20200711100000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Trudne sprawy (567)</title>
    <desc lang="pl">Kontynuacja serialu, który opowiada o kłopotach, które często stają się udziałem zwykłych ludzi: zdradach, oszustwach, rodzinnych intrygach, problemach z wymiarem sprawiedliwości, policją czy sąsiadami. Historie przedstawione w serialu nie pozostawią żadnego widza obojętnym wobec ludzkich nieszczęść.
¤ W tym odcinku: Kamil i jego dziewczyna Nikola postanawiają razem zamieszkać. Bogaty ojciec dziewczyny udostępnia im mieszkanie. Wymaga jedynie, by chłopak kupił meble. By sprostać wymaganiom rozpieszczone ukochanej, Kamil bierze kredyt. Wkrótce przyłapuje Nikolę na zdradzie. Chce odzyskać wyposażenie, za które zapłacił. Nikola nie zamierza jednak rezygnować z designerskiego wystroju i opowiada ojcu, że to Kamil zdradził ją z koleżanką z pracy. Wściekły Szymon zakazuje mu zbliżać się do jego córki. Kamil i chłopak, z którym romansowała Nikola, zastawiają pułapkę na dziewczynę - liczą, że jej wszystkie kłamstwa wyjdą na jaw.(n)</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Trudne-Sprawy-2015.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E567</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711100000 +0200" stop="20200711110000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Dlaczego ja?: Nagi dyrektor znaleziony przed szkołą (853)</title>
    <desc lang="pl">Każdego dnia miliony Polaków, zmagając się z przeciwnościami losu szukają odpowiedzi na tytułowe pytanie. Serial inspirowany jest prawdziwymi historiami zwykłych ludzi. Każdy odcinek to inna opowieść o osobach, dla których życie nie zawsze bywa łaskawe. Widzowie śledzą ich zmagania z niecodziennymi kłopotami.
¤ W tym odcinku: Dyrektor szkoły Robert Madej zostaje znaleziony w jej pobliżu nagi i otumaniony. Jest przekonany, że urządził go tak uczeń Jakub Sokolski, który już wcześniej sprawiał problemy. Pasierbica mężczyzny i jednocześnie koleżanka chłopaka Patrycja w to nie wierzy. Kłóci się z ojczymem. Żona z kolei trzyma jego stronę. Gdy okazuje się, że Robert miał we krwi ślady mocnego środka usypiającego, śledztwo rozpoczyna policja. Wkrótce taki sam specyfik Madej znajduje w torbie Jakuba...(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Dlaczego-Ja-2018_I8xEHyC.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E853</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711110000 +0200" stop="20200711120000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Dlaczego ja?: Kobieta znajduje nadajnik GPS w torebce (854)</title>
    <desc lang="pl">Każdego dnia miliony Polaków, zmagając się z przeciwnościami losu szukają odpowiedzi na tytułowe pytanie. Serial inspirowany jest prawdziwymi historiami zwykłych ludzi. Każdy odcinek to inna opowieść o osobach, dla których życie nie zawsze bywa łaskawe. Widzowie śledzą ich zmagania z niecodziennymi kłopotami.
¤ W tym odcinku: Dominika Wierczyk znajduje w swojej torebce nadajnik GPS. Podejrzewa szefa, któremu niedawno podpadła. Partner kobiety, Marcin, sądzi jednak, że to sprawka jej byłego męża. Do scysji z Jackiem doszło już wiele lat temu. Wtedy to mężczyzna pobił Marcina, ale uciekł jeszcze przed przyjazdem policji. Wkrótce wychodzi na jaw, że Dominika i jej ukochany są śledzeni przez prywatnego detektywa.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Dlaczego-Ja-2018_I8xEHyC.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E854</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711120000 +0200" stop="20200711130000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Dlaczego ja? (855)</title>
    <desc lang="pl">Każdego dnia miliony Polaków, zmagając się z przeciwnościami losu szukają odpowiedzi na tytułowe pytanie. Serial inspirowany jest prawdziwymi historiami zwykłych ludzi. Każdy odcinek to inna opowieść o osobach, dla których życie nie zawsze bywa łaskawe. Widzowie śledzą ich zmagania z niecodziennymi kłopotami.
¤ W tym odcinku: Kasjerka z supermarketu wzywa policję, gdyż niepokoi ją samochód, który od dwóch dni stoi na parkingu. W jego pobliżu widziała małą dziewczynkę. Kiedy funkcjonariusze chcą sprawdzić podejrzane auto, jego kierowca nagle rusza. Wkrótce udaje im się zatrzymać 28-letnią Izabelę. Okazuje się, że kobieta ukradła pojazd swojej siostrze, gdyż nie miała gdzie spać. Obie krewne od jakiegoś czasu są pokłócone o spadek. Kiedy jednak Karina dowiaduje się o losie Izabeli, pragnie ją przygarnąć. Na to z kolei nie chce się zgodzić jej mąż.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Dlaczego-Ja-2018_I8xEHyC.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E855</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711130000 +0200" stop="20200711140000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Dlaczego ja? (856)</title>
    <desc lang="pl">Każdego dnia miliony Polaków, zmagając się z przeciwnościami losu szukają odpowiedzi na tytułowe pytanie. Serial inspirowany jest prawdziwymi historiami zwykłych ludzi. Każdy odcinek to inna opowieść o osobach, dla których życie nie zawsze bywa łaskawe. Widzowie śledzą ich zmagania z niecodziennymi kłopotami.
¤ W tym odcinku: Dwie nastoletnie córki Bożeny i Daniela są śledzone przez tajemniczego motocyklistę. Przerażony ojciec zabrania im wychodzić z domu. W efekcie 18-letnia Karolina się wyprowadza. Wkrótce młodsza Marlena zostaje zaatakowana przez nieznanego sprawcę, a ratuje ją ów motocyklista. Kiedy Bożena odkrywa, że jest nim Daniel żąda wyjaśnień. Wkrótce wychodzi na jaw, że mężczyzna naraził się związanemu ze światem przestępczym biznesmenowi i boi się jego zemsty.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Paradokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Dlaczego-Ja-2018_I8xEHyC.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E856</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711140000 +0200" stop="20200711150000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Przyjaciółki (169)</title>
    <desc lang="pl">Dalsze losy czterech przyjaciółek: Anki (Magdalena Stużyńska-Brauer), Ingi (Małgorzata Socha), Zuzy (Anita Sokołowska) i Patrycji (Joanna Liszowska). Seria liczy 12 odcinków.
¤ W tym odcinku: Patrycja w końcu zrywa z Wiktorem, który miał na nią zły wpływ. Kobieta może liczyć na pomoc dawnego przyjaciela, Seby. Gdy wyjmuje swoje rzeczy z samochodu, dochodzi do wypadku. Patrycja razem z Klarą trafiają do szpitala. Anka pomaga Julce w przygotowaniach do ślubu. Przekonuje córkę, że powinna cieszyć się swoim wielkim dniem mimo tragedii, jaka spotkała ich rodzinę. Edward nie kryje zainteresowania Ingą. Ona natomiast nie ma ochoty na bliższą znajomość z dużo starszym mężczyzną. Maks nie potrafi zapanować nad zazdrością. Zuza postanawia na wszelki wypadek zmienić zamki w drzwiach. Nie ma pojęcia, że nie jest w mieszkaniu sama...(n)</desc>
    <credits>
      <director>Grzegorz Kuczeriszka</director>
      <actor>Joanna Liszowska</actor>
      <actor>Małgorzata Socha</actor>
      <actor>Anita Sokołowska</actor>
      <actor>Magdalena Stużyńska-Brauer</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Serial Obyczajowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Przyjaciolki-2019_kHLuBrL.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E169</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711150000 +0200" stop="20200711160000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Nasz nowy dom (184)</title>
    <desc lang="pl">Bohaterowie programu często mieszkają w warunkach, które zagrażają ich życiu i zdrowiu. Katarzyna Dowbor wraz z ekipą architektów i budowlańców spieszy z pomocą najbardziej potrzebującym.
 Adamowo-Osiedle to mała wieś na Żuławach. Mieszka tam pięcioosobowa rodzina - pani Beata oraz pan Ireneusz wraz z trojgiem swoich dzieci. Mężczyzna kilka lat temu uległ wypadkowi, w wyniku którego stracił nogę. Z tego powodu nie pracuje zawodowo, lecz zajmuje się domem i dziećmi. Rodzinę utrzymuje pani Beata, pracując w pobliskiej fabryce. Wszyscy gnieżdżą się w jednym pomieszczeniu. Ciasnota nie pozwala panu Irkowi poruszać się po domu o kulach, a dzieci nie mają gdzie się uczyć. Nie każdy ma też swoje własne łóżko. W budynku brakuje łazienki, która jest największym marzeniem rodziny, a dach domu pokrywa szkodliwy eternit. Katarzyna Dowbor zabiera rodzinę na wakacje, a Maciek Pertkiewicz i Wiesiek Nowobilski rozpoczynają remont.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Maciej Pertkiewicz</actor>
      <actor>Wiesław Nowobilski</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Reality Show</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Nasz-Nowy-Dom-2020.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E184</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711160000 +0200" stop="20200711170000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Cztery wesela (4)</title>
    <desc lang="pl">Polska edycja brytyjskiego przeboju Four Weddings. Program podbił już publiczność we Włoszech, USA, Kanadzie, Australii, Niemczech, Finlandii, Rumunii i Francji. W każdym odcinku widzowie poznają cztery panny młode, które wzajemnie zapraszają się na wesela. Daje im to szansę do porównania różnych tradycji, stają się też świadkami wzruszeń i rodzinnych emocji. Mimo to nie są jednak zwyczajnymi gośćmi. Zwracają bowiem uwagę na każdy szczegół przyjęcia i oceniają je. Oceny przyznają w czterech kategoriach. Za suknię ślubną, wystrój, menu, a także za atmosferę panującą na przyjęciu. Każda z uczestniczek może zdobyć w programie maksymalnie 120 punktów. Zwyciężczyni otrzyma 25 000 zł.
 Agnieszka ogląda wszystkie programy o tematyce ślubnej i uważa się za eksperta w tej dziedzinie. Dekoracje, którymi przyozdobi salę weselną, chce wykonać sama. Marta także planuje samodzielnie przygotować część dekoracji. Uroczystość zdominują dwa kolory - biały i złoty. Justyna natomiast marzy o tradycyjnej imprezie z wodzirejem i lokalnymi przyśpiewkami. Klaudia również jest zwolenniczką tradycji. Ona jednak wciąż twierdzi, że postawi raczej na minimalizm. Okaże się jednak, że nie do końca będzie szczera z rywalkami.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Program Rozrywkowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Cztery-Wesela-2018.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E4</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711170000 +0200" stop="20200711180000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">W rytmie serca (74)</title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie pracowników szpitala w Kazimierzu Dolnym oraz ich przyjaciół i bliskich.
¤ W tym odcinku: Elżbieta próbuje uratować Marię z płonącego warsztatu. Tymczasem Jeremi ucieka z miejsca zdarzenia, chociaż wie, że pozostały tam dwie kobiety. Informacja o podpaleniu dociera do Adama. Mężczyzna bez zastanowienia rusza na ratunek. Doktor Zych przygotowuje wyjątkowe święta dla małego Kuby i Ireny. Robert wciąż nie potrafi dojść do siebie po utracie Agnieszki. Wyznaje Annie, że w tym roku postanowił w ogóle nie obchodzić świąt.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Mateusz Damięcki</actor>
      <actor>Barbara Kurdej-Szatan</actor>
      <actor>Maria Dębska</actor>
      <actor>Piotr Polk</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Serial Obyczajowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/W-Rytmie-Serca-2020.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E74</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711180000 +0200" stop="20200711190000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Zawsze warto (7)</title>
    <desc lang="pl">Trzy kompletnie różne kobiety łączy jeden wieczór, którego dramatyczny finał staje się początkiem wspólnej historii. Marta (Weronika Rosati) jest kobietą sukcesu. Robi karierę jako prawniczka i właśnie wprowadza się do pięknego domu, który kupiła wspólnie z mężem. Dorota (Katarzyna Zielińska), oddana matka trójki dzieci, pod nieobecność męża, który przebywa na kontrakcie za granicą, podejmuje pracę w banku. Nie wie, w jaki sposób powiedzieć o tym partnerowi. Mężczyzna jest przekonany, że żona oddaje się prowadzeniu domu i opiece nad dziećmi. Ada (Julia Wieniawa) to dziewczyna z mroczną przeszłością, która radzi sobie z przeciwnościami losu w nie do końca legalny sposób. Podszywając się pod sprzedawczynię z butiku, próbuje oszukać nieznajomego mężczyznę. Ten jednak demaskuje ją i postanawia oddać w ręce policji. Mężczyzną tym jest Marek (Jacek Knap), mąż Marty.
¤ W tym odcinku: Ada znajduje tymczasowe schronienie w kawalerce Marka i Sebastiana. Pomiędzy partnerem Marka a dziewczyną szybko dochodzi do konfliktu. Niebawem oboje dochodzą do wniosku, że nie będą w stanie dużo dłużej wytrzymać ze sobą na tak małej przestrzeni. Dorota wraca do pracy w banku. Szef dostrzega potencjał kobiety i jest z niej bardzo zadowolony. Chociaż robi, co może, by zatrzymać kobietę w swoim oddziale, Dorota umawia się na spotkanie w centrali. Romans Marty i Jerzego Zajdla kwitnie. Sprawa firmy nowego partnera pochłania Martę tak bardzo, że nie starcza jej już czasu na zajmowanie się własną kancelarią.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Marta Karwowska</director>
      <director>Bartosz M. Kowalski</director>
      <director>Michał Rogalski</director>
      <director>Anna Jadowska</director>
      <actor>Julia Wieniawa</actor>
      <actor>Weronika Rosati</actor>
      <actor>Katarzyna Zielińska</actor>
      <actor>Jacek Knap</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Serial Obyczajowy</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Zawsze-Warto-2019_LI8uJN0.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E7</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711190000 +0200" stop="20200711193000 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Malanowski i partnerzy: Horror w kinie (91)</title>
    <desc lang="pl">Trójka detektywów wspólnie rozwiązuje różnorodne sprawy kryminalne, zgłaszane przez klientów tytułowego biura mieszczącego się w centrum Warszawy. Jego szefem jest Bronisław Malanowski (Bronisław Cieślak), a partneruje mu dwójka młodych detektywów: Marta (Marta Leleniewska) i Marek (Marek Krupski). Pomagają oni rozwikłać rodzinne dramaty, poszukują zaginionych, śledzą zdradzających się małżonków, a także tropią handlarzy narkotyków. Często błahe na pierwszy rzut oka sprawy kryją tragiczne i skomplikowane ludzkie losy, a detektywi muszą nierzadko zmierzyć się ze zdemoralizowanym i przebiegłym przeciwnikiem.
¤ W tym odcinku: Pod jednym z warszawskich kin została zgwałcona kobieta. Na zlecenie siostry pokrzywdzonej, detektywi podejmują się zadania złapania sprawcy. Marta Leleniewska zatrudnia się w kinie, aby być bliżej Małgorzaty. Szybko okazuje się, że kobieta od dawna była obserwowana przez "cichego wielbiciela"...(n)</desc>
    <credits>
      <director>Szymon Jakubowski</director>
      <actor>Bronisław Cieślak</actor>
      <actor>Marta Leleniewska</actor>
      <actor>Marek Krupski</actor>
      <actor>Magdalena Rembacz</actor>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="pl">Serial Fabularno Dokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Malanowski-i-Partnerzy-Randka-Ze-Smiercia-2008-2009.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E91</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711193000 +0200" stop="20200711200500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Malanowski i partnerzy: Podwójna gra (92)</title>
    <desc lang="pl">Trójka detektywów wspólnie rozwiązuje różnorodne sprawy kryminalne, zgłaszane przez klientów tytułowego biura mieszczącego się w centrum Warszawy. Jego szefem jest Bronisław Malanowski (Bronisław Cieślak), a partneruje mu dwójka młodych detektywów: Marta (Marta Leleniewska) i Marek (Marek Krupski). Pomagają oni rozwikłać rodzinne dramaty, poszukują zaginionych, śledzą zdradzających się małżonków, a także tropią handlarzy narkotyków. Często błahe na pierwszy rzut oka sprawy kryją tragiczne i skomplikowane ludzkie losy, a detektywi muszą nierzadko zmierzyć się ze zdemoralizowanym i przebiegłym przeciwnikiem.
¤ W tym odcinku: Julita Szcześniak martwi się o swoją przyrodnią siostrę, Ewę. Dziewczyna zniknęła i nie można z nią nawiązać kontaktu. Tymczasem ojciec klientki zdaje się w ogóle nie przejmować zaginięciem Ewy. Julita podejrzewa, że może coś wiedzieć na ten temat, ale ukrywa przed nią tę wiedzę. Detektywi badają sprawę.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Szymon Jakubowski</director>
      <actor>Bronisław Cieślak</actor>
      <actor>Marta Leleniewska</actor>
      <actor>Marek Krupski</actor>
      <actor>Magdalena Rembacz</actor>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="pl">Serial Fabularno Dokumentalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Malanowski-i-Partnerzy-Randka-Ze-Smiercia-2008-2009.jpg" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">E92</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200711200500 +0200" stop="20200711204500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Wydarzenia</title>
    <desc lang="pl">Dziennikarze prezentują zestawienie najważniejszych wiadomości na temat sytuacji politycznej, społecznej i gospodarczej, wzbogacane relacjami korespondentów z kraju i ze świata.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn Informacyjny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Wydarzenia_shJINdd.jpg" />
  </programme>
  <programme start="20200711204500 +0200" stop="20200711211500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Gość "Wydarzeń"</title>
    <desc lang="pl">Prowadzący "Wydarzenia" rozmawia z bohaterem dnia. Najważniejsza dyskusja publicystyczna Polsat News.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Publicystyczny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Gosc-Wydarzen.jpg" />
  </programme>
  <programme start="20200711211500 +0200" stop="20200711230500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Zakon</title>
    <title lang="xx">The Order</title>
    <desc lang="pl">Czasy wojen i wypraw krzyżowych. Flamandzki rycerz Charles Le Vaillant (Jean-Claude Van Damme) przeżywa w Jerozolimie objawienie, które zmienia jego stosunek do świata. Swoje niezwykłe doświadczenie opisuje w księdze "Fazar". Jej ostatni rozdział znika w tajemniczych okolicznościach. Głoszone przez Le Vaillanta nauki zyskują coraz więcej zwolenników. W efekcie powstaje nowa sekta religijna. Po wielu wiekach rękopis zawierający wizję rycerza trafia w ręce cenionego archeologa Oscara Cafmeyera (Vernon Dobtcheff). Uczonego odwiedza syn Rudy (Jean-Claude Van Damme), złodziej i przemytnik cennych zabytków. Znajduje on w domu ojca zaginioną część dzieła. Niebawem naukowiec wyjeżdża do Izraela, gdzie znika bez śladu. Władze twierdzą, że nie przekraczał on granicy. Rudy wyrusza jednak na jego poszukiwania. Trop prowadzi do tajemniczej sekty. Niechętny przybyszowi szef miejscowej policji Ben Ner (Ben Cross) usiłuje się go pozbyć. Próbuje wrobić go w morderstwo. Policjantka Dalia Barr (Sofia Milos) pomaga jednak Rudy'emu oczyścić się z zarzutów. Ona także należała kiedyś do niebezpiecznej sekty, która może mieć coś wspólnego ze zniknięciem jego ojca. Wspólnie próbują dotrzeć do członków tajnego stowarzyszenia i poznać treść ostatniego rozdziału jego świętej księgi.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Sheldon Lettich</director>
      <actor>Jean-Claude Van Damme</actor>
      <actor>Vernon Dobtcheff</actor>
      <actor>Charlton Heston</actor>
      <actor>Sofia Milos</actor>
    </credits>
    <date>2001</date>
    <category lang="pl">Film Sensacyjny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Zakon.jpeg" />
    <country lang="pl">Aruba</country>
    <country lang="pl">USA</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>5.6/10</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200711230500 +0200" stop="20200712005500 +0200" channel="Polsat 2">
    <title lang="pl">Czas zemsty</title>
    <title lang="xx">Dead Man Down</title>
    <desc lang="pl">Victor (Colin Farrell) od kilku miesięcy pracuje dla szefa nowojorskiej mafii, Alphonse'a (Terrence Howard). Szybko zyskuje jego zaufanie i zostaje jego prawą ręką. Od pewnego czasu członkowie szajki są systematycznie likwidowani przez nieuchwytnego mordercę, który na miejscu zbrodnia pozostawia tajemnicze wiadomości. Członkowie gangu za wszelką cenę usiłują namierzyć zabójcę. W międzyczasie Victor, żyjący samotnie w bloku na przedmieściach, poznaje sąsiadkę z naprzeciwka. Subtelna, intrygująca Francuzka, Beatrice (Noomi Rapace), mieszka razem z matką, Valentine Louzon (Isabelle Huppert). Gdy para zaczyna się spotykać, okazuje się, że ich znajomość nie jest przypadkowa. Kobieta szuka pomocnika w zemście na sprawcach wypadku, w wyniku którego została oszpecona. Jest silna i zdeterminowana w swoich działaniach. Podejrzewa równie, że Victor ukrywa jakąś tajemnicę z przeszłości... W mrocznym kryminale Nielsa Ardena Opleva ("Millennium: Mężczyźni, którzy nienawidzą kobiet", "Dwa światy") wystąpili: Colin Farrell ("7 psychopatów", "Pamięć absolutna"), Noomi Rapace ("Prometeusz", "Namiętność"), Terrence Howard ("Kamerdyner", "Movie 43"), Isabelle Huppert ("Miłość", "Pianistka"), Dominic Cooper ("Tamara i mężczyźni", "Księżna").(n)</desc>
    <credits>
      <director>Niels Arden Oplev</director>
      <actor>Colin Farrell</actor>
      <actor>Noomi Rapace</actor>
      <actor>Dominic Cooper</actor>
      <actor>Terrence Howard</actor>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="pl">Dramat Kryminalny</category>
    <icon src="https://media.teleman.pl/photos/470x265/Czas-Zemsty-2013.jpg" />
    <country lang="pl">USA</country>
    <rating system="PL">
      <value>16+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>6.5/10</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>