<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<tv generator-info-name="WebGrab+Plus/w MDB &amp; REX Postprocess -- version V3.2.5.0 -- Jan van Straaten" generator-info-url="http://www.webgrabplus.com">
  <channel id="TVP 1">
    <display-name lang="pl">TVP 1 HD</display-name>
    <url>http://www.tv.wp.pl</url>
  </channel>
  <programme start="20230911051500 +0200" stop="20230911060500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Dziedzictwo</title>
    <desc lang="pl">Wychowana w biednej okolicy Kevser zostaje żoną syna bogatej krymskiej rodziny. Ojciec, który nie akceptuje tego małżeństwa, odwraca się od niej. Niebawem umiera mąż Kevser. Młoda wdowa zostaje sama z 5-letnim synem Yusufem w środowisku, które nie jest jej przyjazne. Pewnego dnia kobieta ulega tragicznemu wypadkowi w domu i trafia do szpitala. Przed śmiercią prosi swoją siostrę Seher, by zaopiekowała się Yusufem i zabrała go z rezydencji. Chłopiec nie wie, że matka nie żyje. Trafia pod opiekę wujka Yamana, potężnego, ale surowego biznesmena, który nie okazuje dziecku ani krzty miłości
Wszyscy szukają Seher. Selim od lekarza Ozana dostaje adres domu, w którym przetrzymywana jest dziewczyna. Porywacz urządza dla siebie i swojej zakładniczki pożegnalną kolację. Seher boi się, co się stanie z Yusufem po jej śmierci. Yaman, mimo bolesnej rany postrzałowej, angażuje się w poszukiwania porwanej. Razem z Selimem dociera na miejsce. Ostatecznie to on ratuje Seher. Kiraz dostaje od policji zadanie sfotografowania zeszytu Bahriego i Nusreta. Zostaje przyłapana przez przestępców. Nusret grozi jej śmiercią. Gdy Ali ma wejść do gabinetu, Kiraz ogłusza gangstera ciężkim przedmiotem.</desc>
    <credits>
      <actor>Yaman - Halil Ibrahim Ceyhan</actor>
      <actor>Yusuf - Berat Rüzgar Özkan</actor>
      <actor>Ali - Melih Ozkaya</actor>
      <actor>Cenger - Ömer Gecü</actor>
      <actor>Nedim - Oguz Yagci</actor>
      <actor>Ibrahim - Mehmet Aslan</actor>
      <actor>Adalet - Binnaz Ekren</actor>
      <actor>Neslihan - Zeynep Naz Eyüboglu</actor>
      <actor>Karanfil - Özge Agyar</actor>
      <actor>Kirpi - Volkan Yildirim</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E106</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230911060500 +0200" stop="20230911070000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Złoty chłopak</title>
    <desc lang="pl">Właściciel stambulskiej firmy jubilerskiej, Halis Korhan, martwi się o wnuka, lekkoducha i kobieciarza Ferita. Postanawia ożenić go z odpowiednią panną ze swojego rodzinnego miasta Gaziantep. Chłopak godzi się na plany dziadka, ponieważ uważa, że będzie to jedynie papierowe małżeństwo. Halis prosi synową, Ifakat, by znalazła Feritowi dobrą kandydatkę na żonę. Kobieta udaje się do Gaziantep. Dociera do majętnego Kazima, który widzi w tym szansę dla swoich córek, Suny i Seyran. Wybór Ifakat pada na pierwszą z dziewcząt, lecz Ferit wkrótce poznaje jej siostrę i to z nią decyduje się związać. Seyran nie jest skłonna do ślubu, ponieważ chce kontynuować naukę. Wbrew jej woli jednak Kazim aprobuje małżeństwo młodszej córki z Feritem.</desc>
    <credits>
      <actor>Seyran Korhan - Afra Saraçoglu</actor>
      <actor>Ferit Korhan - Mert Ramazan Demir</actor>
      <actor>Ifakat Korhan - Gülçin Santircioglu</actor>
      <actor>Orhan Korhan - Emre Altug</actor>
      <actor>Suna Sanli - Beril Pozam</actor>
      <actor>Gülgün Korhan - Gözde Kansu</actor>
      <actor>Kazim Sanli - Diren Polatogullari</actor>
      <actor>Abidin - Ersin Arici</actor>
      <actor>Asuman Korhan - Öznur Serçeler</actor>
      <actor>Sultan - Irem Altug</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E10</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230911070000 +0200" stop="20230911073000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Transmisja mszy świętej z Sanktuarium Matki Bożej na Jasnej Górze</title>
    <desc lang="pl">Transmisja mszy świętej odprawianej z Sanktuarium Matki Bożej Częstochowskiej na Jasnej Górze.</desc>
    <category lang="pl">program religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20230911073000 +0200" stop="20230911080000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Studio Raban</title>
    <desc lang="pl">W programie odpowiedzi na pytania, które nie dają spokoju, a z którymi warto się zmierzyć. Widzowie poznają historie młodzieży z Polski i zagranicy. Bohaterowie swoim życiem i działaniem inspirują innych. Z niektórymi twórcy spotkają się w ich świecie, a z innymi w klimatycznych kawiarniach. Wyjątkowość stanowią wywiady przygotowane w nietuzinkowych miejscach, np. na dachu jednego z warszawskich wieżowców. Wartością programu jest też jego interaktywność na kilku płaszczyznach. Widzowie mogą śledzić działania twórców w mediach społecznościowych i w trakcie emisji magazynu dostaną do wykonania specjalne zadania.</desc>
    <category lang="pl">magazyn dla młodzieży</category>
  </programme>
  <programme start="20230911080000 +0200" stop="20230911081000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230911081000 +0200" stop="20230911082500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Kwadrans polityczny</title>
    <desc lang="pl">Prowadzący dyskutuje z ekspertami o bieżących wydarzeniach politycznych. Gośćmi w studiu są ekonomiści, publicyści i przedstawiciele różnych partii, którzy podsumowują aktualną sytuację.</desc>
    <category lang="pl">program publicystyczny</category>
  </programme>
  <programme start="20230911082500 +0200" stop="20230911083000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Informacje kulturalne</title>
    <desc lang="pl">Przegląd najważniejszych, aktualnych wydarzeń ze świata kultury i sztuki.</desc>
    <category lang="pl">magazyn kulturalny</category>
  </programme>
  <programme start="20230911083000 +0200" stop="20230911084000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230911084000 +0200" stop="20230911094000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Ranczo 2</title>
    <sub-title lang="pl">Do dobrego lepiej przymusić</sub-title>
    <desc lang="pl">Sala uniwersytetu w Wilkowyjach jest pełna słuchaczy jedynie podczas wykładów proboszcza. W tej sytuacji Duda wpada na pomysł, jak zapewnić frekwencję także na innych prelekcjach. W urzędzie gminy urzędnicy przy okazji każdej załatwianej sprawy zaczynają żądać od petentów zaświadczeń o obecności na dowolnym wykładzie. Wkrótce uniwersytet zapełnia się. Poróżniona z bratem Japycza Michałowa urządza księdzu awanturę na plebanii. Zaczyna też coraz gorzej gotować. Duchowny postanawia nakłonić oboje do zgody.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: wójt - Cezary Żak</actor>
      <actor>Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Jerry, pracownik Ambasady Amerykańskiej, przyjaciel Lucy - Jeff Butcher</actor>
      <actor>Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
      <actor>Patryk Pietrek - Piotr Pręgowski</actor>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E23</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230911094000 +0200" stop="20230911104000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Komisarz Alex 5</title>
    <sub-title lang="pl">Śmiertelny wyścig</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze losy pracowników biura policji kryminalnej z Łodzi, którzy z pomocą wiernego owczarka niemieckiego, Aleksa, rozwiązują zagadki kryminalne i walczą z przestępczością. Komisarz Michał Orlicz (Antoni Pawlicki) i jego współpracownicy, podkomisarze Lucyna Szmidt (Magdalena Walach) i Ryszard Puchała (Ireneusz Czop), wraz z dzielnym czworonogiem stawiają czoła porywaczom, złodziejom, zamachowcom i mordercom. Serial jest polską wersją popularnej na całym świecie austriackiej serii kryminalnej "Komisarz Rex", która pojawiła się na ekranie po raz pierwszy w 1994 roku
Na terenie starej fabryki trwa wyścig samochodowy. Maks oślepia swojego rywala, Dragana, fleszem, dzięki czemu wygrywa. Pokonany mężczyzna zarzuca mu oszustwo. W nocy zwycięski kierowca zostaje zamordowany. Orlicz, Puchała i Alex jadą do fabryki. Ratują Dragana przed linczem. Michał próbuje dowiedzieć się więcej od podejrzanego, ale przerywa mu pani prokurator, która zabiera go pod pretekstem przesłuchania w innej sprawie. Gdy niedługo później Dragan zostaje przez nią zwolniony, Orlicz zaczyna podejrzewać podstęp. Trop prowadzi funkcjonariuszy do właściciela warsztatu samochodowego, Barskiego, którego syn niedawno zginął w wyścigu.</desc>
    <credits>
      <director>Sławomir Fabicki</director>
      <actor>komisarz Michał Orlicz - Antoni Pawlicki</actor>
      <actor>Sylwester Wilczyk - Andrzej Konopka</actor>
      <actor>podkomisarz Lucyna Szmidt - Magdalena Walach</actor>
      <actor>Krzysztof Solski vel Rafał Dragan - Lesław Żurek</actor>
      <actor>podkomisarz Ryszard Puchała - Ireneusz Czop</actor>
      <actor>Ernest Barski - Robert Gonera</actor>
      <actor>patolog Leon Berger - Janusz Chabior</actor>
      <actor>Remek Barski - Maciej Kosmala</actor>
      <actor>Maks Targowski - Łukasz Dziemidok</actor>
      <actor>Anna Kretkowska Kredka - Delfina Wilkońska</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S5E62</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230911104000 +0200" stop="20230911112500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 15</title>
    <sub-title lang="pl">Przeznaczenie</sub-title>
    <desc lang="pl">Funkcjonariusze otrzymują wezwanie do domu pracy twórczej, gdzie znaleziono zwłoki przewodnika Jerzego Wardowskiego. Możejko przesłuchuje dyrektora placówki i dowiaduje się, że mężczyzna miał długi oraz nadużywał alkoholu. Jego żona, Irena, informuje ich, że przed laty prowadził on kółko recytatorskie, którego słuchaczką była Alina. W toku śledztwa policjanci wpadają na trop pisarza Andrzeja Halnego. Ustalają, że niedawno wypłacił on z banku sto tysięcy złotych. W dochodzenie angażuje się proboszcz Mateusz.</desc>
    <credits>
      <director>Jakub Miszczak</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Jerzy Wardowski, przewodnik - Maciej Tomaszewski</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Irena, była żona Jerzego Wardowskiego - Olga Bończyk</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Andrzej Halny, pisarz - Dariusz Kordek</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Alina, żona Andrzeja Halnego - Olga Frycz</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>dyrektor ośrodka - Aleksander Machalica</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E188</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230911112500 +0200" stop="20230911120000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Korona królów. Jagiellonowie</title>
    <desc lang="pl">1399 rok. Po śmierci Jadwigi król Władysław zastanawia się nad powrotem na Litwę. By zatrzymać władcę, krakowscy możni postanawiają ożenić go z wnuczką Kazimierza Wielkiego - Anną Cylejską. Jagiełło nie jest zadowolony z wybranki. Postanawia odesłać ją do klasztoru, by tam uczyła się języka polskiego. Pół roku później dochodzi do ślubu pary. Temperamentna Anna z czasem zdobywa serce męża. Tymczasem wokół toczy się wielka polityka. Zakon krzyżacki anektuje Żmudź, wciąż zagrażając Litwie. Wielki książę Witold popada w konflikt z Moskwą, a Świdrygiełło dopuszcza się zdrady
Jagiełło rusza na wojnę z zakonem. Zyndram ma nie dopuścić, aby ktoś na niej zarabiał. Anna Cylejska zabiega o przychylność Boga dla króla i Korony. Razem z malutką Jadwigą (Pola Brzeszczak) żegna męża. Wojska Korony już zbierają się w Wolborzu i pod Czerwińskiem. Kelemen (Piotr Pamuła) przekazuje Saule, że Zygmunt Luksemburski poprze zakon i że Kujawy oraz ziemia dobrzyńska poddały się bez walki. Po Krakowie krążą plotki, że Mścisław zabił swoją pierwszą żonę. Sambor zastanawia się, czy powiedzieć o tym Sofii. Rezygnuje jednak i dziewczyna wychodzi za Mścisława. Lech postanawia ruszyć za wojskiem, oferując piwo z beczek i dziewczęta z dawnego zamtuza. Jurga (Kuba Kochanek) oświadcza się Nieradce (Malwina Dubowska). Kowal Bogdan (Sylwester Maciejewski) znajduje pracę u krakowskiego płatnerza (Mariusz Gagatek). Przyjechał tu, żeby odnaleźć syna Jurusia. Zaginionym jest Jurga (Kuba Kochanek), który razem z Mszczujem (Dawid Czupryński) i innymi królewskimi rycerzami jedzie na wojnę.</desc>
    <credits>
      <actor>król Władysław II Jagiełło - Sebastian Skoczeń</actor>
      <actor>królowa Anna Cylejska - Milena Staszuk</actor>
      <actor>księżna Aleksandra - Agnieszka Wagner</actor>
      <actor>Mila - Caroline Koziol</actor>
      <actor>arcybiskup Mikołaj Trąba - Radosław Pazura</actor>
      <actor>Hinczka - Bogdan Kalus</actor>
      <actor>Jadwiga Andegaweńska - Dagmara Bryzek</actor>
      <actor>Piotr Szafraniec - Jacek Kopczyński</actor>
      <actor>Anna - Małgorzata Klara</actor>
      <actor>Elżbieta Granowska - Karolina Porcari</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">telenowela historyczna</category>
    <episode-num system="onscreen">E70</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230911120000 +0200" stop="20230911121000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230911121000 +0200" stop="20230911123000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Agrobiznes</title>
    <desc lang="pl">Program adresowany do rolników: praktyczne rady dotyczące hodowli zwierząt oraz użyteczne informacje na temat uprawy różnych gatunków roślin. Także aktualności z branży rolno- spożywczej.</desc>
    <category lang="pl">magazyn rolniczy</category>
  </programme>
  <programme start="20230911123000 +0200" stop="20230911123500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Agropogoda</title>
    <desc lang="pl">Prognoza pogody dla rolników, sadowników oraz producentów warzyw i kwiatów. W programie są także zawarte informacje dla alergików.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230911123500 +0200" stop="20230911125000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Magazyn rolniczy</title>
    <desc lang="pl">Realizatorzy prezentują kolejne etapy tworzenia produktów spożywczych, m.in. jak powstają sery, wędliny, przetwory. Także o różnicach w produkcji żywności konwencjonalnej i ekologicznej.</desc>
    <category lang="pl">magazyn rolniczy</category>
  </programme>
  <programme start="20230911125000 +0200" stop="20230911140000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Papugi są wśród nas</title>
    <desc lang="pl">Matt Hamilton zabiera widzów w podróż do niezwykłego świata kolorowych ptaków - papug. Są one dobrze znane naukowcom, jednak wciąż zaskakują urodą, inteligencją oraz charakterem.</desc>
    <credits>
      <director>Matt Hamilton</director>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="pl">film przyrodniczy</category>
  </programme>
  <programme start="20230911140000 +0200" stop="20230911150000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Złoty chłopak</title>
    <desc lang="pl">Właściciel stambulskiej firmy jubilerskiej, Halis Korhan, martwi się o wnuka, lekkoducha i kobieciarza Ferita. Postanawia ożenić go z odpowiednią panną ze swojego rodzinnego miasta Gaziantep. Chłopak godzi się na plany dziadka, ponieważ uważa, że będzie to jedynie papierowe małżeństwo. Halis prosi synową, Ifakat, by znalazła Feritowi dobrą kandydatkę na żonę. Kobieta udaje się do Gaziantep. Dociera do majętnego Kazima, który widzi w tym szansę dla swoich córek, Suny i Seyran. Wybór Ifakat pada na pierwszą z dziewcząt, lecz Ferit wkrótce poznaje jej siostrę i to z nią decyduje się związać. Seyran nie jest skłonna do ślubu, ponieważ chce kontynuować naukę. Wbrew jej woli jednak Kazim aprobuje małżeństwo młodszej córki z Feritem.</desc>
    <credits>
      <actor>Seyran Korhan - Afra Saraçoglu</actor>
      <actor>Ferit Korhan - Mert Ramazan Demir</actor>
      <actor>Ifakat Korhan - Gülçin Santircioglu</actor>
      <actor>Orhan Korhan - Emre Altug</actor>
      <actor>Suna Sanli - Beril Pozam</actor>
      <actor>Gülgün Korhan - Gözde Kansu</actor>
      <actor>Kazim Sanli - Diren Polatogullari</actor>
      <actor>Abidin - Ersin Arici</actor>
      <actor>Asuman Korhan - Öznur Serçeler</actor>
      <actor>Sultan - Irem Altug</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E11</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230911150000 +0200" stop="20230911151000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230911151000 +0200" stop="20230911152000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230911152000 +0200" stop="20230911153500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Alarm</title>
    <desc lang="pl">W programie pojawiają się dziennikarskie interwencje, śledztwa i opowieści o realnych problemach Polski i jej mieszkańców. Reporterzy pokazują to w sposób nowatorski i dynamiczny.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">magazyn interwencyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230911153500 +0200" stop="20230911160500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Gra słów. Krzyżówka</title>
    <desc lang="pl">Klasyczna łamigłówka przedstawiona w atrakcyjnej formie telewizyjnego show. Nie zbraknie rywalizacji, intrygujących zagadek i dobrej zabawy. Zawodnicy będą się musieli wykazać wiedzą, refleksem i umiejętnością kojarzenia. Codziennie od poniedziałku do czwartku czworo uczestników będzie walczyć o tytuł finalisty dnia, by w piątek zmierzyć się ze sobą w finale tygodnia. Luźne prowadzenie, proste zasady i dowcipne lub przewrotnie skonstruowane hasła sprawiają, że teleturniej spodoba się każdemu. Gospodarzem programu jest Radek Brzózka.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
    <episode-num system="onscreen">E751</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230911160500 +0200" stop="20230911170000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Dziedzictwo</title>
    <desc lang="pl">Wychowana w biednej okolicy Kevser zostaje żoną syna bogatej krymskiej rodziny. Ojciec, który nie akceptuje tego małżeństwa, odwraca się od niej. Niebawem umiera mąż Kevser. Młoda wdowa zostaje sama z 5-letnim synem Yusufem w środowisku, które nie jest jej przyjazne. Pewnego dnia kobieta ulega tragicznemu wypadkowi w domu i trafia do szpitala. Przed śmiercią prosi swoją siostrę Seher, by zaopiekowała się Yusufem i zabrała go z rezydencji. Chłopiec nie wie, że matka nie żyje. Trafia pod opiekę wujka Yamana, potężnego, ale surowego biznesmena, który nie okazuje dziecku ani krzty miłości
Pod dom Ozana przyjeżdża pogotowie i policja. Seher, Yaman oraz nauczyciel trafiają do szpitala. Stan Seher jest krytyczny. Selim żałuje, że to nie on uratował dziewczynę. Ziya stara się wspierać Yusufa, który bardzo przeżywa nieobecność cioci i stryjka. Po udanej akcji policyjnej Kiraz zbiera gratulacje od całej ekipy. Tym razem również Ali ją docenia. Begüm traci nadzieje na odzyskanie Alego. Sultan ma jednak kolejny plan. Namawia Begüm, aby udawała przed komisarzem nieporadną dziewczynę, która potrzebuje pomocy. Kobiety wykorzystują wiadomość z pogróżkami od ludzi aresztowanego biznesmena. Begüm jest w posiadaniu dowodów, które mogą zadecydować o jego skazaniu. Tymczasem Kiraz nie może cieszyć się z sukcesu, ponieważ po raz kolejny straciła pracę. Może jednak liczyć na Alego.</desc>
    <credits>
      <actor>Yaman - Halil Ibrahim Ceyhan</actor>
      <actor>Yusuf - Berat Rüzgar Özkan</actor>
      <actor>Ali - Melih Ozkaya</actor>
      <actor>Cenger - Ömer Gecü</actor>
      <actor>Nedim - Oguz Yagci</actor>
      <actor>Ibrahim - Mehmet Aslan</actor>
      <actor>Adalet - Binnaz Ekren</actor>
      <actor>Neslihan - Zeynep Naz Eyüboglu</actor>
      <actor>Karanfil - Özge Agyar</actor>
      <actor>Kirpi - Volkan Yildirim</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E107</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230911170000 +0200" stop="20230911171500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Teleexpress</title>
    <desc lang="pl">Dynamicznie prowadzony serwis informacyjny prezentujący aktualne wydarzenia, wiadomości kulturalne oraz ciekawostki z kraju i ze świata.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230911171500 +0200" stop="20230911172000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230911172000 +0200" stop="20230911175500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Jaka to melodia</title>
    <desc lang="pl">Show emitowany jest w trzech wersjach. Od poniedziałku do piątku pojawia się na antenie jako teleturniej muzyczny, w którym troje zawodników ma za zadanie jak najszybciej podać tytuł prezentowanej im piosenki. W soboty w programie biorą udział dwie dwuosobowe drużyny, które ścierają się w bitwie na hity. W niedziele zaś w roli uczestników w show goszczą gwiazdy, które mają możliwość wykazania się znajomością muzyki rozrywkowej. We wszystkich tych odsłonach nie zabraknie wielkich przebojów, również tych wykonywanych na żywo. Prowadzi Rafał Brzozowski.</desc>
    <category lang="pl">teleturniej muzyczny</category>
    <episode-num system="onscreen">E5150</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230911175500 +0200" stop="20230911182500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Klan</title>
    <desc lang="pl">Darek pyta Dżesikę o wczorajszego gościa, który okazał się ojcem Dżastina. Partnerka niechętnie wyjaśnia, że była to przelotna znajomość. Zastanawia się także, czy Waldek Dymka zasługuje na to, by poznać go z synem. Barbara prosi Darka, aby towarzyszył jej na kolacji biznesowej w restauracji. W szatni spotykają Waldka Dymkę, który również przybył na to spotkanie. Elżbieta odbiera z poczty analizę mykologiczną domu na Sadybie. Wynika z niej, że są tam bardzo groźne dla zdrowia pleśnie, których pozbycie się może być kosztowne i niepewne. Chojniccy, Paweł i Wiga na Truskawieckiej zastanawiają się, czy jest sens remontować budynek. Jerzy zamierza podarować młodym na prezent cenny meteoryt. Gabriela opowiada Zofii o swoich planach na dzisiejszy wieczór. Chce go spędzić z Jackiem na korcie. Jednak po niespodziewanym telefonie od Konrada, zmienia zdanie. Trener przyjeżdża w weekend do Warszawy do ortopedy. Gabriela postanawia iść do fryzjera. Monika i Feliks robią ostatnie przygotowania do jutrzejszego obiadu weselnego Dominiki i Karola w Rosso. Wygląda na to, że będzie to dość huczna impreza.</desc>
    <credits>
      <actor>Paweł Lubicz - Tomasz Stockinger</actor>
      <actor>Elżbieta, żona Jerzego - Barbara Bursztynowicz</actor>
      <actor>Jerzy Chojnicki, mąż Elżbiety - Andrzej Grabarczyk</actor>
      <actor>Grażyna Lubicz-Kwapisz, wdowa po Ryszardzie i żona Leopolda - Małgorzata Ostrowska-Królikowska</actor>
      <actor>Leopold Kwapisz, drugi mąż Grażynki - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Monika Ross, córka Marii i Władysława Lubiczów - Izabela Trojanowska</actor>
      <actor>Feliks Nowak - Jan Piechociński</actor>
      <actor>Agnieszka, córka Krystyny i Pawła - Paulina Holtz</actor>
      <actor>Anna Surmacz-Koziełlo - Joanna Żółkowska</actor>
      <actor>Ola Lubicz-Woźniacka, córka Krystyny i Pawła - Kaja Paschalska</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">telenowela</category>
    <episode-num system="onscreen">E4180</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230911182500 +0200" stop="20230911190000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Leśniczówka</title>
    <desc lang="pl">Tomek odkrywa, że Jacek nie był szczery w sprawie terapii. Piotr, namówiony przez Małgosię, planuje przyjęcie urodzinowe, na które zaprasza Magdę i jej rodzinę. Krawczyk myli Kurkowi tropy w śledztwie w sprawie złodzieja parostków. Wiesiek opracowuje nowy plan znalezienia sprawcy. Do akcji postanawiają wkroczyć Marianna z Edytką. Konrad nadal nie może zlokalizować miejsca z mapy znalezionej u Karcza. Emilia przez przypadek dostrzega zdjęcie mapy w telefonie Karoliny i podpowiada, że to plan posesji Janusza.</desc>
    <credits>
      <actor>Krzysztof Majewski, były partner Katarzyny - Marek Bukowski</actor>
      <actor>Katarzyna Ruszczyc, córka zmarłego Antoniego - Jolanta Fraszyńska</actor>
      <actor>Janusz Karcz, syn Bogdana - Przemysław Bluszcz</actor>
      <actor>Daniel Karcz, syn Janusza i wnuk Bogdana - Sebastian Jasnoch</actor>
      <actor>Ewa Płoska, sekretarka Krzysztofa - Maria Pawłowska</actor>
      <actor>leśniczy Konrad Lesiński - Sambor Czarnota</actor>
      <actor>doktor Czesława Ździebłowska - Anna Seniuk</actor>
      <actor>Magda Ździebłowska, córka Czesławy - Beata Fido</actor>
      <actor>Maryna Ruszczyc, przyrodnia siotra Katarzyny - Iwona Cichosz</actor>
      <actor>Zuza Majewska, młodsza córka Krzysztofa i Katarzyny - Julia Kostow</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">telenowela</category>
    <episode-num system="onscreen">E735</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230911190000 +0200" stop="20230911193000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Jeden z dziesięciu</title>
    <desc lang="pl">W teleturnieju startuje dziesięcioro graczy. W pierwszym etapie zawodnicy otrzymują po dwa pytania. Odpowiedź przynajmniej na jedno z nich umożliwia udział w drugiej fazie rozgrywki. W kolejnej rundzie zawodnicy wyznaczają, który z przeciwników ma odpowiadać na kolejne pytanie. Gra toczy się do momentu, gdy na polu walki pozostanie troje zawodników. Biorą oni udział w rozgrywce finałowej, zakończonej wyłonieniem zwycięzcy. Program prowadzi Tadeusz Sznuk. Po emisji 25. odcinka każdej edycji odbywa się wielki finał, w którym bierze udział dziesięcioro zwycięzców poszczególnych gier z największą liczbą punktów na swoim koncie.</desc>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
    <episode-num system="onscreen">E11/138</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230911193000 +0200" stop="20230911200500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230911200500 +0200" stop="20230911201000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230911201000 +0200" stop="20230911201500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Sport</title>
    <desc lang="pl">Przegląd najważniejszych aktualnych wydarzeń sportowych ze szczególnym uwzględnieniem osiągnięć polskich zawodników.</desc>
    <category lang="pl">program sportowy</category>
  </programme>
  <programme start="20230911201500 +0200" stop="20230911203000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Alarm</title>
    <desc lang="pl">W programie pojawiają się dziennikarskie interwencje, śledztwa i opowieści o realnych problemach Polski i jej mieszkańców. Reporterzy pokazują to w sposób nowatorski i dynamiczny.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">magazyn interwencyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230911203000 +0200" stop="20230911211000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Korona królów. Jagiellonowie</title>
    <desc lang="pl">1399 rok. Po śmierci Jadwigi król Władysław zastanawia się nad powrotem na Litwę. By zatrzymać władcę, krakowscy możni postanawiają ożenić go z wnuczką Kazimierza Wielkiego - Anną Cylejską. Jagiełło nie jest zadowolony z wybranki. Postanawia odesłać ją do klasztoru, by tam uczyła się języka polskiego. Pół roku później dochodzi do ślubu pary. Temperamentna Anna z czasem zdobywa serce męża. Tymczasem wokół toczy się wielka polityka. Zakon krzyżacki anektuje Żmudź, wciąż zagrażając Litwie. Wielki książę Witold popada w konflikt z Moskwą, a Świdrygiełło dopuszcza się zdrady
Ulryk von Jungingen dowiaduje się, że zakon stracił Żmudź. Każe za wszelką cenę bronić Bydgoszczy przed Polakami. Jagiełło śle na miasto swoje wojska. Krzyżacy chcą wciągnąć Zygmunta Luksemburskiego do wojny z Koroną. Na Wawel przybywa poseł z Cylii (Maurycy Wolf). Próbuje przekonać Annę, aby król porozumiał się z zakonem. To jedyna droga, by uniknąć wojny na dwa fronty. Królowa wysyła Zbigniewa Oleśnickiego z tajną misją pod Bydgoszcz. Lech proponuje Bogdanowi, że za drobną opłatą pozna go z narzeczoną jego syna Jurgi. Namawia też kowala, aby razem pojechali za wojskiem na wojnę. Książę Witold nie jest jeszcze gotowy do konfrontacji z Krzyżakami. Jagiełło musi więc podpisać z nimi rozejm. W delegacji zakonu oprócz Ulryka jest także Dypold. Mścisław rzuca się na niego z mieczem. Zyndram i Oleśnicki interweniują.</desc>
    <credits>
      <actor>król Władysław II Jagiełło - Sebastian Skoczeń</actor>
      <actor>królowa Anna Cylejska - Milena Staszuk</actor>
      <actor>księżna Aleksandra - Agnieszka Wagner</actor>
      <actor>Mila - Caroline Koziol</actor>
      <actor>arcybiskup Mikołaj Trąba - Radosław Pazura</actor>
      <actor>Hinczka - Bogdan Kalus</actor>
      <actor>Jadwiga Andegaweńska - Dagmara Bryzek</actor>
      <actor>Piotr Szafraniec - Jacek Kopczyński</actor>
      <actor>Anna - Małgorzata Klara</actor>
      <actor>Elżbieta Granowska - Karolina Porcari</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">telenowela historyczna</category>
    <episode-num system="onscreen">E71</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230911211000 +0200" stop="20230911224000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Praski Reytan</title>
    <desc lang="pl">Twórcy przedstawiają historię sfałszowanego referendum w czerwcu 1946 roku oraz sfałszowanych wyborów w styczniu 1947 roku. Robią to poprzez losy Bolka Chmielarza (Mikołaj Kubacki), postaci mającej swój pierwowzór w osobie Bolesława Chmielewskiego. Akcja kończy się w późnych latach 50., ale najważniejsze wydarzenia rozgrywają się w II połowie lat 40. Główni bohaterowie to młodzi lub bardzo młodzi ludzie, najczęściej zwolennicy PSL-u, zwalczani przez pracowników Urzędu Bezpieczeństwa. Mimo zniewolenia przez system komunistyczny walczą w imię swoich przekonań i marzeń.</desc>
    <credits>
      <director>Tomasz Drozdowicz</director>
      <actor>Bolek Chmielarz - Mikołaj Kubacki</actor>
      <actor>Agnieszka - Justyna Fabisiak</actor>
      <actor>Mikołajczyk - Adam Woronowicz</actor>
      <actor>Korboński - Wojciech Solarz</actor>
      <actor>mama Bolka - Lidia Sadowa</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">sztuka Piotra Zaremby</category>
  </programme>
  <programme start="20230911224000 +0200" stop="20230912000500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Tryptyk. Życie i męczeństwo Jánosa Esterházyego</title>
    <desc lang="pl">Historia Jánosa Esterházyego, popularnego w latach 30. czechosłowackiego polityka, który mimo błyskotliwych sukcesów daleki był od karierowiczostwa. Miał odwagę odrzucić prośbę prezydenta Beneša o objęcie stanowiska ministra bez teki, jak również propozycję Niemców, żeby zaangażować w działania osłabiające Czechosłowację. Nie przyjął jednak także propozycji z ojczystych Węgier, by zostać posłem do parlamentu. Esterházy przyczynił się do zacieśnienia się współpracy między środkowoeuropejskimi krajami. Nie wahał się protestować przeciwko hitlerowcom, mówiąc: "Naszym znakiem jest krzyż, a nie swastyka". Stawał w obronie mniejszości narodowych zarówno na Węgrzech, jak i na Słowacji.</desc>
    <credits>
      <director>Dezsö Zsigmond</director>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">film dokumentalny</category>
  </programme>
  <programme start="20230912000500 +0200" stop="20230912004500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Balans bieli</title>
    <desc lang="pl">W programie omawiane są najważniejsze społeczne, kulturowe, religijne czy polityczne wydarzenia i procesy mijającego tygodnia w odniesieniu do nauczania Kościoła. W studiu goszczą eksperci.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">program religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20230912004500 +0200" stop="20230912024500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Dawno temu w Ameryce</title>
    <desc lang="pl">Lata 20. XX w., Nowy Jork. David "Noodles" Aaronson (Robert De Niro), który wraz z Maksem (James Woods), Patsym i Cockeye'em (William Forsythe) tworzy grupę przestępczą, trafia na dziesięć lat do więzienia za zabójstwo. Gdy wychodzi na wolność, okazuje się, że Maksowi świetnie się wiedzie. Wzbogacił się, handlując przemycanym alkoholem. Planuje także z przyjaciółmi napad na bank federalny. Aaronson denuncjuje ich policji. Dowiaduje się, że w starciu z funkcjonariuszami zginęli trzej gangsterzy. Przekonany, że to jego koledzy, ucieka z miasta. Wraca jednak wspomnieniami do wydarzeń z młodości i niespełnionej miłości, Deborah (Elizabeth McGovern). Atutem filmu jest muzyka Ennio Morricone
Nowy Jork, lata 20. XX wieku. David "Noodles" Aaronson (Robert De Niro) jest członkiem bandy, do której należą też Max (James Woods), Patsy (James Hayden) i Cockeye (William Forsythe). Dokonują razem kradzieży i napadów. Wkrótce David trafia na dziesięć lat do więzienia. Gdy wychodzi na wolność, Max, który wzbogacił się dzięki prohibicji, wprowadza go z powrotem do przestępczego świata. Przygotowuje on napad na Bank Federalny. Aby powstrzymać ten szaleńczy plan, Aaronson denuncjuje dawnych kumpli policji.</desc>
    <credits>
      <director>Sergio Leone</director>
      <actor>David Noodles Aaronson - Robert De Niro</actor>
      <actor>Maximilian 'Max' Bercovicz - James Woods</actor>
      <actor>Deborah Gelly - Elizabeth McGovern</actor>
      <actor>James Conway O'Donnell - Treat Williams</actor>
      <actor>Carol - Tuesday Weld</actor>
      <actor>Frankie Minaldi - Joe Pesci</actor>
      <actor>'Fat' Moe Gelly - Larry Rapp</actor>
    </credits>
    <date>1984</date>
    <category lang="pl">dramat gangsterski</category>
    <episode-num system="onscreen">E1/2</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912024500 +0200" stop="20230912044000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Dla Ciebie wszystko</title>
    <desc lang="pl">Jako nastolatkowie, Dawson Cole (Luke Bracey) i Amanda Collier (Liana Liberato), byli w sobie zakochani, mimo dzielących ich różnic. Chłopak wychowywał się w rodzinie patologicznej, dziewczyna pochodziła z dobrej familii z tradycjami. Ich drogi rozeszły się w tragicznych okolicznościach. Dwadzieścia lat później Dawson (James Marsden) wraca do miasteczka na pogrzeb przyjaciela. Spotyka Amandę (Michelle Monaghan), która obecnie jest mężatką i ma trójkę dzieci. Ich dawne uczucie odżywa, a wraz z nim pojawiają się dawne i nowe problemy. Romans na podstawie powieści Nicholasa Sparksa, autora m.in. "Pamiętnika" i "Najdłuższej podróży". W rolach rozdzielonych przez los kochanków wystąpili Michelle Monaghan ("Somewhere. Między miejscami") i James Marsden ("Zgon na pogrzebie", "Wieczór panieński").</desc>
    <credits>
      <director>Michael Hoffman</director>
      <actor>Amanda - Michelle Monaghan</actor>
      <actor>Dawson - James Marsden</actor>
      <actor>Younger Dawson - Luke Bracey</actor>
      <actor>Young Amanda - Liana Liberato</actor>
      <actor>Tuck - Gerald McRaney</actor>
      <actor>Evelyn - Caroline Goodall</actor>
      <actor>Morgan Dupree - Clarke Peters</actor>
      <actor>Frank - Sebastian Arcelus</actor>
      <actor>Harvey Collier - Jon Tenney</actor>
      <actor>Tommy Cole - Sean Bridgers</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">melodramat</category>
  </programme>
  <programme start="20230912044000 +0200" stop="20230912045000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Zakończenie programu</title>
  </programme>
  <programme start="20230912045000 +0200" stop="20230912052000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Klan</title>
    <desc lang="pl">Darek pyta Dżesikę o wczorajszego gościa, który okazał się ojcem Dżastina. Partnerka niechętnie wyjaśnia, że była to przelotna znajomość. Zastanawia się także, czy Waldek Dymka zasługuje na to, by poznać go z synem. Barbara prosi Darka, aby towarzyszył jej na kolacji biznesowej w restauracji. W szatni spotykają Waldka Dymkę, który również przybył na to spotkanie. Elżbieta odbiera z poczty analizę mykologiczną domu na Sadybie. Wynika z niej, że są tam bardzo groźne dla zdrowia pleśnie, których pozbycie się może być kosztowne i niepewne. Chojniccy, Paweł i Wiga na Truskawieckiej zastanawiają się, czy jest sens remontować budynek. Jerzy zamierza podarować młodym na prezent cenny meteoryt. Gabriela opowiada Zofii o swoich planach na dzisiejszy wieczór. Chce go spędzić z Jackiem na korcie. Jednak po niespodziewanym telefonie od Konrada, zmienia zdanie. Trener przyjeżdża w weekend do Warszawy do ortopedy. Gabriela postanawia iść do fryzjera. Monika i Feliks robią ostatnie przygotowania do jutrzejszego obiadu weselnego Dominiki i Karola w Rosso. Wygląda na to, że będzie to dość huczna impreza.</desc>
    <credits>
      <actor>Paweł Lubicz - Tomasz Stockinger</actor>
      <actor>Elżbieta, żona Jerzego - Barbara Bursztynowicz</actor>
      <actor>Jerzy Chojnicki, mąż Elżbiety - Andrzej Grabarczyk</actor>
      <actor>Grażyna Lubicz-Kwapisz, wdowa po Ryszardzie i żona Leopolda - Małgorzata Ostrowska-Królikowska</actor>
      <actor>Leopold Kwapisz, drugi mąż Grażynki - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Monika Ross, córka Marii i Władysława Lubiczów - Izabela Trojanowska</actor>
      <actor>Feliks Nowak - Jan Piechociński</actor>
      <actor>Agnieszka, córka Krystyny i Pawła - Paulina Holtz</actor>
      <actor>Anna Surmacz-Koziełlo - Joanna Żółkowska</actor>
      <actor>Ola Lubicz-Woźniacka, córka Krystyny i Pawła - Kaja Paschalska</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">telenowela</category>
    <episode-num system="onscreen">E4180</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912052000 +0200" stop="20230912061000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Dziedzictwo</title>
    <desc lang="pl">Wychowana w biednej okolicy Kevser zostaje żoną syna bogatej krymskiej rodziny. Ojciec, który nie akceptuje tego małżeństwa, odwraca się od niej. Niebawem umiera mąż Kevser. Młoda wdowa zostaje sama z 5-letnim synem Yusufem w środowisku, które nie jest jej przyjazne. Pewnego dnia kobieta ulega tragicznemu wypadkowi w domu i trafia do szpitala. Przed śmiercią prosi swoją siostrę Seher, by zaopiekowała się Yusufem i zabrała go z rezydencji. Chłopiec nie wie, że matka nie żyje. Trafia pod opiekę wujka Yamana, potężnego, ale surowego biznesmena, który nie okazuje dziecku ani krzty miłości
Pod dom Ozana przyjeżdża pogotowie i policja. Seher, Yaman oraz nauczyciel trafiają do szpitala. Stan Seher jest krytyczny. Selim żałuje, że to nie on uratował dziewczynę. Ziya stara się wspierać Yusufa, który bardzo przeżywa nieobecność cioci i stryjka. Po udanej akcji policyjnej Kiraz zbiera gratulacje od całej ekipy. Tym razem również Ali ją docenia. Begüm traci nadzieje na odzyskanie Alego. Sultan ma jednak kolejny plan. Namawia Begüm, aby udawała przed komisarzem nieporadną dziewczynę, która potrzebuje pomocy. Kobiety wykorzystują wiadomość z pogróżkami od ludzi aresztowanego biznesmena. Begüm jest w posiadaniu dowodów, które mogą zadecydować o jego skazaniu. Tymczasem Kiraz nie może cieszyć się z sukcesu, ponieważ po raz kolejny straciła pracę. Może jednak liczyć na Alego.</desc>
    <credits>
      <actor>Yaman - Halil Ibrahim Ceyhan</actor>
      <actor>Yusuf - Berat Rüzgar Özkan</actor>
      <actor>Ali - Melih Ozkaya</actor>
      <actor>Cenger - Ömer Gecü</actor>
      <actor>Nedim - Oguz Yagci</actor>
      <actor>Ibrahim - Mehmet Aslan</actor>
      <actor>Adalet - Binnaz Ekren</actor>
      <actor>Neslihan - Zeynep Naz Eyüboglu</actor>
      <actor>Karanfil - Özge Agyar</actor>
      <actor>Kirpi - Volkan Yildirim</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E107</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912061000 +0200" stop="20230912070000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Złoty chłopak</title>
    <desc lang="pl">Właściciel stambulskiej firmy jubilerskiej, Halis Korhan, martwi się o wnuka, lekkoducha i kobieciarza Ferita. Postanawia ożenić go z odpowiednią panną ze swojego rodzinnego miasta Gaziantep. Chłopak godzi się na plany dziadka, ponieważ uważa, że będzie to jedynie papierowe małżeństwo. Halis prosi synową, Ifakat, by znalazła Feritowi dobrą kandydatkę na żonę. Kobieta udaje się do Gaziantep. Dociera do majętnego Kazima, który widzi w tym szansę dla swoich córek, Suny i Seyran. Wybór Ifakat pada na pierwszą z dziewcząt, lecz Ferit wkrótce poznaje jej siostrę i to z nią decyduje się związać. Seyran nie jest skłonna do ślubu, ponieważ chce kontynuować naukę. Wbrew jej woli jednak Kazim aprobuje małżeństwo młodszej córki z Feritem.</desc>
    <credits>
      <actor>Seyran Korhan - Afra Saraçoglu</actor>
      <actor>Ferit Korhan - Mert Ramazan Demir</actor>
      <actor>Ifakat Korhan - Gülçin Santircioglu</actor>
      <actor>Orhan Korhan - Emre Altug</actor>
      <actor>Suna Sanli - Beril Pozam</actor>
      <actor>Gülgün Korhan - Gözde Kansu</actor>
      <actor>Kazim Sanli - Diren Polatogullari</actor>
      <actor>Abidin - Ersin Arici</actor>
      <actor>Asuman Korhan - Öznur Serçeler</actor>
      <actor>Sultan - Irem Altug</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E11</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912070000 +0200" stop="20230912073000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Transmisja mszy świętej z Sanktuarium Matki Bożej na Jasnej Górze</title>
    <desc lang="pl">Transmisja mszy świętej odprawianej z Sanktuarium Matki Bożej Częstochowskiej na Jasnej Górze.</desc>
    <category lang="pl">program religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20230912073000 +0200" stop="20230912080000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Kościół z bliska</title>
    <desc lang="pl">Przegląd aktualnych wydarzeń z życia Kościoła. Twórcy programu m.in. szukają odpowiedzi na pytanie, czy nauki głoszone przez Watykan są przyjmowane i praktykowane przez wyznawców.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="pl">magazyn religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20230912080000 +0200" stop="20230912081000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230912081000 +0200" stop="20230912082500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Kwadrans polityczny</title>
    <desc lang="pl">Prowadzący dyskutuje z ekspertami o bieżących wydarzeniach politycznych. Gośćmi w studiu są ekonomiści, publicyści i przedstawiciele różnych partii, którzy podsumowują aktualną sytuację.</desc>
    <category lang="pl">program publicystyczny</category>
  </programme>
  <programme start="20230912082500 +0200" stop="20230912083000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Informacje kulturalne</title>
    <desc lang="pl">Przegląd najważniejszych, aktualnych wydarzeń ze świata kultury i sztuki.</desc>
    <category lang="pl">magazyn kulturalny</category>
  </programme>
  <programme start="20230912083000 +0200" stop="20230912084000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230912084000 +0200" stop="20230912094000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Ranczo 2</title>
    <sub-title lang="pl">Siła władzy</sub-title>
    <desc lang="pl">Wójt uwodzi Wioletkę, która ma słabość do przedstawicieli władzy. Podczas schadzki nakrywa ich wójtowa. Mężczyzna tłumaczy żonie, że tylko pocieszał dziewczynę, która cierpi z powodu nieszczęśliwej miłości do policjanta. Aby uwiarygodnić tę wersję wydarzeń, każe funkcjonariuszowi udawać narzeczonego Wioletki. Policjant gorliwe wywiązuje się z tego zadania i nawiązuje z dziewczyną romans. Pietrek nabiera wiary w siebie. Postanawia ożenić się z córką wójta. Niestety, wkrótce okazuje się, że niesłusznie potraktował zgodę Klaudii na małżeństwo z nim jako zwykłą formalność. Kusy odkrywa, że bogaty lokator Lucy nie jest tym, za kogo się podaje. Sprawa kończy się brawurową akcją sił prewencji.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: wójt - Cezary Żak</actor>
      <actor>Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Jerry, pracownik Ambasady Amerykańskiej, przyjaciel Lucy - Jeff Butcher</actor>
      <actor>Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
      <actor>Patryk Pietrek - Piotr Pręgowski</actor>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E24</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912094000 +0200" stop="20230912103500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Komisarz Alex 5</title>
    <sub-title lang="pl">Lincz</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze losy pracowników biura policji kryminalnej z Łodzi, którzy z pomocą wiernego owczarka niemieckiego, Aleksa, rozwiązują zagadki kryminalne i walczą z przestępczością. Komisarz Michał Orlicz (Antoni Pawlicki) i jego współpracownicy, podkomisarze Lucyna Szmidt (Magdalena Walach) i Ryszard Puchała (Ireneusz Czop), wraz z dzielnym czworonogiem stawiają czoła porywaczom, złodziejom, zamachowcom i mordercom. Serial jest polską wersją popularnej na całym świecie austriackiej serii kryminalnej "Komisarz Rex", która pojawiła się na ekranie po raz pierwszy w 1994 roku
Zespół Orlicza bada okoliczności zbrodni, o którą jest podejrzany były więzień, Mirek. Mężczyzna niedawno wyszedł na wolność po pięcioletniej odsiadce w zakładzie karnym. Obecnie mieszka w kamienicy u swojej siostry Anki. Ich sąsiedzi, choć są uczciwymi ludźmi, nie tolerują Mirka. Gdy w pobliskim parku zostaje zamordowana kobieta, lokatorzy kamienicy nie mają wątpliwości, że przestępstwa dopuścił się były więzień. Orlicz z pomocą Aleksa trafia na jego ślad. Przy próbie aresztowania Mirek grozi, że odbierze sobie życie. Alex udaremnia jego próbę samobójczą. Podczas przesłuchania podejrzany odmawia składania zeznań. Anka zapewnia mu fałszywe alibi i jej brat wraca do domu. Kiedy w kamienicy zostaje znaleziony dowód zbrodni, sąsiedzi postanawiają zlinczować Mirka. Orlicz i Alex próbują nie dopuścić do samosądu.</desc>
    <credits>
      <director>Sławomir Fabicki</director>
      <actor>komisarz Michał Orlicz - Antoni Pawlicki</actor>
      <actor>Mirek Stajniak - Maciej Mikołajczyk</actor>
      <actor>podkomisarz Lucyna Szmidt - Magdalena Walach</actor>
      <actor>Anka Stajniak, siostra Mirka - Jowita Budnik</actor>
      <actor>podkomisarz Ryszard Puchała - Ireneusz Czop</actor>
      <actor>Woźniak, sąsiad Stajniaków - Bogusław Kudłek</actor>
      <actor>patolog Leon Berger - Janusz Chabior</actor>
      <actor>Wysocka, sąsiadka Stajniaków - Aldona Jankowska</actor>
      <actor>Nogaś, sąsiad Stajniaków - Henryk Niebudek</actor>
      <actor>babcia Woźniakowa - Maria Broniewska</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S5E63</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912103500 +0200" stop="20230912112500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 15</title>
    <sub-title lang="pl">Przemiana</sub-title>
    <desc lang="pl">Mateusz i Nocul są świadkami napadu na pocztę. Nieoczekiwanie napastnik, "Dzidek", traci przytomność. Mężczyzna trafia do szpitala. Tymczasem w fabryce karmy dla zwierząt zostają znalezione zwłoki dyrektora. Policjanci zabezpieczają na miejscu otwarty sejf i przesłuchują ochroniarza Gralaka, który znalazł ciało. Do zakładu przyjeżdża członek zarządu, Halina Reszel, która informuje funkcjonariuszy, że fabryka jest na skraju bankructwa. Na ciele dyrektora znalezione zostają rude włosy. Wśród podejrzanych o zabójstwo są Magda Borek, Marzena Kania i Monika Kulik. Na pewien trop w sprawie wpada proboszcz Mateusz.</desc>
    <credits>
      <director>Maciej Dejczer</director>
      <director>Andrzej Kostenko</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Dzidek - Jerzy Bończak</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Arek Gralak - Michał Rolnicki</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Gralak, ochroniarz - Dariusz Karpiński</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Halina Reszel, członek zarządu fabryki karmy dla zwierząt - Agnieszka Wielgosz</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Marzena Kania - Paulina Raczyło</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E189</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912112500 +0200" stop="20230912120000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Korona królów. Jagiellonowie</title>
    <desc lang="pl">1399 rok. Po śmierci Jadwigi król Władysław zastanawia się nad powrotem na Litwę. By zatrzymać władcę, krakowscy możni postanawiają ożenić go z wnuczką Kazimierza Wielkiego - Anną Cylejską. Jagiełło nie jest zadowolony z wybranki. Postanawia odesłać ją do klasztoru, by tam uczyła się języka polskiego. Pół roku później dochodzi do ślubu pary. Temperamentna Anna z czasem zdobywa serce męża. Tymczasem wokół toczy się wielka polityka. Zakon krzyżacki anektuje Żmudź, wciąż zagrażając Litwie. Wielki książę Witold popada w konflikt z Moskwą, a Świdrygiełło dopuszcza się zdrady
Ulryk von Jungingen dowiaduje się, że zakon stracił Żmudź. Każe za wszelką cenę bronić Bydgoszczy przed Polakami. Jagiełło śle na miasto swoje wojska. Krzyżacy chcą wciągnąć Zygmunta Luksemburskiego do wojny z Koroną. Na Wawel przybywa poseł z Cylii (Maurycy Wolf). Próbuje przekonać Annę, aby król porozumiał się z zakonem. To jedyna droga, by uniknąć wojny na dwa fronty. Królowa wysyła Zbigniewa Oleśnickiego z tajną misją pod Bydgoszcz. Lech proponuje Bogdanowi, że za drobną opłatą pozna go z narzeczoną jego syna Jurgi. Namawia też kowala, aby razem pojechali za wojskiem na wojnę. Książę Witold nie jest jeszcze gotowy do konfrontacji z Krzyżakami. Jagiełło musi więc podpisać z nimi rozejm. W delegacji zakonu oprócz Ulryka jest także Dypold. Mścisław rzuca się na niego z mieczem. Zyndram i Oleśnicki interweniują.</desc>
    <credits>
      <actor>król Władysław II Jagiełło - Sebastian Skoczeń</actor>
      <actor>królowa Anna Cylejska - Milena Staszuk</actor>
      <actor>księżna Aleksandra - Agnieszka Wagner</actor>
      <actor>Mila - Caroline Koziol</actor>
      <actor>arcybiskup Mikołaj Trąba - Radosław Pazura</actor>
      <actor>Hinczka - Bogdan Kalus</actor>
      <actor>Jadwiga Andegaweńska - Dagmara Bryzek</actor>
      <actor>Piotr Szafraniec - Jacek Kopczyński</actor>
      <actor>Anna - Małgorzata Klara</actor>
      <actor>Elżbieta Granowska - Karolina Porcari</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">telenowela historyczna</category>
    <episode-num system="onscreen">E71</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912120000 +0200" stop="20230912121000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230912121000 +0200" stop="20230912123000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Agrobiznes</title>
    <desc lang="pl">Program adresowany do rolników: praktyczne rady dotyczące hodowli zwierząt oraz użyteczne informacje na temat uprawy różnych gatunków roślin. Także aktualności z branży rolno- spożywczej.</desc>
    <category lang="pl">magazyn rolniczy</category>
  </programme>
  <programme start="20230912123000 +0200" stop="20230912123500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Agropogoda</title>
    <desc lang="pl">Prognoza pogody dla rolników, sadowników oraz producentów warzyw i kwiatów. W programie są także zawarte informacje dla alergików.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230912123500 +0200" stop="20230912125500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Magazyn rolniczy</title>
    <desc lang="pl">Realizatorzy prezentują kolejne etapy tworzenia produktów spożywczych, m.in. jak powstają sery, wędliny, przetwory. Także o różnicach w produkcji żywności konwencjonalnej i ekologicznej.</desc>
    <category lang="pl">magazyn rolniczy</category>
  </programme>
  <programme start="20230912125500 +0200" stop="20230912140000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">U wybrzeży Nowej Zelandii 3</title>
    <sub-title lang="pl">Te Tau Ihu</sub-title>
    <desc lang="pl">Północny kraniec Wyspy Południowej Nowej Zelandii pełen jest kontrastów. Miejscowa ludność nazywa to miejsce wierzchołkiem dna. Na zachodzie rozciąga się jedna z najdłuższych na świecie mierzei, łagodnie okalająca Zatokę Mohua - Golden Bay. Na wschodzie królują góry. Każdy, kto przybywa w te strony, musi przebyć zdradliwy obszar cieśnin - Marlborough Sounds. Zróżnicowanie między wschodnią i zachodnią częścią krainy widać też w jej niezwykłych mieszkańcach, zarówno pod wodą, jak i na lądzie. Wczesną wiosną morski krajobraz regularnie wzbogacają delfiny ciemne.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S3E3/6</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912140000 +0200" stop="20230912150000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Złoty chłopak</title>
    <desc lang="pl">Właściciel stambulskiej firmy jubilerskiej, Halis Korhan, martwi się o wnuka, lekkoducha i kobieciarza Ferita. Postanawia ożenić go z odpowiednią panną ze swojego rodzinnego miasta Gaziantep. Chłopak godzi się na plany dziadka, ponieważ uważa, że będzie to jedynie papierowe małżeństwo. Halis prosi synową, Ifakat, by znalazła Feritowi dobrą kandydatkę na żonę. Kobieta udaje się do Gaziantep. Dociera do majętnego Kazima, który widzi w tym szansę dla swoich córek, Suny i Seyran. Wybór Ifakat pada na pierwszą z dziewcząt, lecz Ferit wkrótce poznaje jej siostrę i to z nią decyduje się związać. Seyran nie jest skłonna do ślubu, ponieważ chce kontynuować naukę. Wbrew jej woli jednak Kazim aprobuje małżeństwo młodszej córki z Feritem.</desc>
    <credits>
      <actor>Seyran Korhan - Afra Saraçoglu</actor>
      <actor>Ferit Korhan - Mert Ramazan Demir</actor>
      <actor>Ifakat Korhan - Gülçin Santircioglu</actor>
      <actor>Orhan Korhan - Emre Altug</actor>
      <actor>Suna Sanli - Beril Pozam</actor>
      <actor>Gülgün Korhan - Gözde Kansu</actor>
      <actor>Kazim Sanli - Diren Polatogullari</actor>
      <actor>Abidin - Ersin Arici</actor>
      <actor>Asuman Korhan - Öznur Serçeler</actor>
      <actor>Sultan - Irem Altug</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E12</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912150000 +0200" stop="20230912151000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230912151000 +0200" stop="20230912152000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230912152000 +0200" stop="20230912153500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Alarm</title>
    <desc lang="pl">W programie pojawiają się dziennikarskie interwencje, śledztwa i opowieści o realnych problemach Polski i jej mieszkańców. Reporterzy pokazują to w sposób nowatorski i dynamiczny.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">magazyn interwencyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230912153500 +0200" stop="20230912160500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Gra słów. Krzyżówka</title>
    <desc lang="pl">Klasyczna łamigłówka przedstawiona w atrakcyjnej formie telewizyjnego show. Nie zbraknie rywalizacji, intrygujących zagadek i dobrej zabawy. Zawodnicy będą się musieli wykazać wiedzą, refleksem i umiejętnością kojarzenia. Codziennie od poniedziałku do czwartku czworo uczestników będzie walczyć o tytuł finalisty dnia, by w piątek zmierzyć się ze sobą w finale tygodnia. Luźne prowadzenie, proste zasady i dowcipne lub przewrotnie skonstruowane hasła sprawiają, że teleturniej spodoba się każdemu. Gospodarzem programu jest Radek Brzózka.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
    <episode-num system="onscreen">E752</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912160500 +0200" stop="20230912170000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Dziedzictwo</title>
    <desc lang="pl">Wychowana w biednej okolicy Kevser zostaje żoną syna bogatej krymskiej rodziny. Ojciec, który nie akceptuje tego małżeństwa, odwraca się od niej. Niebawem umiera mąż Kevser. Młoda wdowa zostaje sama z 5-letnim synem Yusufem w środowisku, które nie jest jej przyjazne. Pewnego dnia kobieta ulega tragicznemu wypadkowi w domu i trafia do szpitala. Przed śmiercią prosi swoją siostrę Seher, by zaopiekowała się Yusufem i zabrała go z rezydencji. Chłopiec nie wie, że matka nie żyje. Trafia pod opiekę wujka Yamana, potężnego, ale surowego biznesmena, który nie okazuje dziecku ani krzty miłości
Kiraz jest bardzo wdzięczna Alemu za załatwienie pracy. Polega ona na składaniu zabawek. Begüm prosi komisarza, aby zajął się sprawą pogróżek. Sultan postanawia, by do czasu jej rozwiązania kobieta zamieszkała z nimi. Begüm stara się wzbudzić zainteresowanie Alego, ale na próżno. Yaman bardzo niepokoi się o życie Seher. Gdy czuwa przy jej łóżku, dziewczyna odzyskuje przytomność. Mężczyzna postanawia bardziej się do niej zbliżyć. Tymczasem Seher jest przekonana, że to Selimowi zawdzięcza życie. Yaman tego nie prostuje.</desc>
    <credits>
      <actor>Yaman - Halil Ibrahim Ceyhan</actor>
      <actor>Yusuf - Berat Rüzgar Özkan</actor>
      <actor>Ali - Melih Ozkaya</actor>
      <actor>Cenger - Ömer Gecü</actor>
      <actor>Nedim - Oguz Yagci</actor>
      <actor>Ibrahim - Mehmet Aslan</actor>
      <actor>Adalet - Binnaz Ekren</actor>
      <actor>Neslihan - Zeynep Naz Eyüboglu</actor>
      <actor>Karanfil - Özge Agyar</actor>
      <actor>Kirpi - Volkan Yildirim</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E108</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912170000 +0200" stop="20230912171500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Teleexpress</title>
    <desc lang="pl">Dynamicznie prowadzony serwis informacyjny prezentujący aktualne wydarzenia, wiadomości kulturalne oraz ciekawostki z kraju i ze świata.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230912171500 +0200" stop="20230912172000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230912172000 +0200" stop="20230912175500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Jaka to melodia</title>
    <desc lang="pl">Show emitowany jest w trzech wersjach. Od poniedziałku do piątku pojawia się na antenie jako teleturniej muzyczny, w którym troje zawodników ma za zadanie jak najszybciej podać tytuł prezentowanej im piosenki. W soboty w programie biorą udział dwie dwuosobowe drużyny, które ścierają się w bitwie na hity. W niedziele zaś w roli uczestników w show goszczą gwiazdy, które mają możliwość wykazania się znajomością muzyki rozrywkowej. We wszystkich tych odsłonach nie zabraknie wielkich przebojów, również tych wykonywanych na żywo. Prowadzi Rafał Brzozowski.</desc>
    <category lang="pl">teleturniej muzyczny</category>
    <episode-num system="onscreen">E5153</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912175500 +0200" stop="20230912182500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Klan</title>
    <desc lang="pl">Karol cieszy się z meteorytu, który z powrotem dostał od Jerzego. Sądzi, że teść powoli się do niego przekonuje. Dominika jest lekko sceptyczna. Paweł wypytuje Jerzego o plany związane z domem na Sadybie. Jerzy deklaruje, że zakończy remont, ale nie wie, czy wróci tam z żoną ze względu na niebezpiecznego grzyba. Darek opowiada Czesi o ojcu Dżastina, którego miał okazję lepiej poznać na piątkowym spotkaniu biznesowym. Wspomina o nim również Dżesice. Namawia, by sprawdziła go w internecie, zamiast narzekać, że to nieudacznik. Po krótkim researchu kobieta jest w szoku. Konrad po weekendzie spędzonym u Gabrieli idzie na wizytę do ortopedy. Martwi się, że kontuzja na dwa miesiące wykluczy go z pracy. Gabriela pociesza go i przekonuje, że mu pomoże. Kamila szykuje się na wieczór w teatrze. Zuza tłumaczy jej, że musi dobrze wyglądać, by dorównać gwieździe spektaklu, Weronice, której Borys wpadł w oko. Po premierze do Bożenki, Kamili i ich mężów podchodzi Weronika i zaprasza na drinka.</desc>
    <credits>
      <actor>Paweł Lubicz - Tomasz Stockinger</actor>
      <actor>Elżbieta, żona Jerzego - Barbara Bursztynowicz</actor>
      <actor>Jerzy Chojnicki, mąż Elżbiety - Andrzej Grabarczyk</actor>
      <actor>Grażyna Lubicz-Kwapisz, wdowa po Ryszardzie i żona Leopolda - Małgorzata Ostrowska-Królikowska</actor>
      <actor>Leopold Kwapisz, drugi mąż Grażynki - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Monika Ross, córka Marii i Władysława Lubiczów - Izabela Trojanowska</actor>
      <actor>Feliks Nowak - Jan Piechociński</actor>
      <actor>Agnieszka, córka Krystyny i Pawła - Paulina Holtz</actor>
      <actor>Anna Surmacz-Koziełlo - Joanna Żółkowska</actor>
      <actor>Ola Lubicz-Woźniacka, córka Krystyny i Pawła - Kaja Paschalska</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">telenowela</category>
    <episode-num system="onscreen">E4181</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912182500 +0200" stop="20230912190000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Leśniczówka</title>
    <desc lang="pl">Jacek nie chce iść na urodziny Piotra. Z tego powodu kłóci się z Magdą. Lekarka zjawia się na przyjęciu sama. Po jakimś czasie dołącza do niej Mondrasiuk i wymierza Wiśniewskiemu cios w twarz. Nina decyduje się na spotkanie z byłym mężem, o którym myślała, że nie żyje. Padają sobie w ramiona. W tym czasie dziewczyny szuka w domu Robert. Karolina i Lesiński obmyślają sposób, w jaki dostaną się na posesję Karcza. W ramach treningu Szulc urządza Konradowi tor przeszkód w lesie. Annie jest przykro, że domownicy mają przed nią sekrety.</desc>
    <credits>
      <actor>Krzysztof Majewski, były partner Katarzyny - Marek Bukowski</actor>
      <actor>Katarzyna Ruszczyc, córka zmarłego Antoniego - Jolanta Fraszyńska</actor>
      <actor>Janusz Karcz, syn Bogdana - Przemysław Bluszcz</actor>
      <actor>Daniel Karcz, syn Janusza i wnuk Bogdana - Sebastian Jasnoch</actor>
      <actor>Ewa Płoska, sekretarka Krzysztofa - Maria Pawłowska</actor>
      <actor>leśniczy Konrad Lesiński - Sambor Czarnota</actor>
      <actor>doktor Czesława Ździebłowska - Anna Seniuk</actor>
      <actor>Magda Ździebłowska, córka Czesławy - Beata Fido</actor>
      <actor>Maryna Ruszczyc, przyrodnia siotra Katarzyny - Iwona Cichosz</actor>
      <actor>Zuza Majewska, młodsza córka Krzysztofa i Katarzyny - Julia Kostow</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">telenowela</category>
    <episode-num system="onscreen">E736</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912190000 +0200" stop="20230912193000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Jeden z dziesięciu</title>
    <desc lang="pl">W teleturnieju startuje dziesięcioro graczy. W pierwszym etapie zawodnicy otrzymują po dwa pytania. Odpowiedź przynajmniej na jedno z nich umożliwia udział w drugiej fazie rozgrywki. W kolejnej rundzie zawodnicy wyznaczają, który z przeciwników ma odpowiadać na kolejne pytanie. Gra toczy się do momentu, gdy na polu walki pozostanie troje zawodników. Biorą oni udział w rozgrywce finałowej, zakończonej wyłonieniem zwycięzcy. Program prowadzi Tadeusz Sznuk. Po emisji 25. odcinka każdej edycji odbywa się wielki finał, w którym bierze udział dziesięcioro zwycięzców poszczególnych gier z największą liczbą punktów na swoim koncie.</desc>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
    <episode-num system="onscreen">E12/138</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912193000 +0200" stop="20230912200500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230912200500 +0200" stop="20230912201000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230912201000 +0200" stop="20230912201500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Sport</title>
    <desc lang="pl">Przegląd najważniejszych aktualnych wydarzeń sportowych ze szczególnym uwzględnieniem osiągnięć polskich zawodników.</desc>
    <category lang="pl">program sportowy</category>
  </programme>
  <programme start="20230912201500 +0200" stop="20230912203000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Alarm</title>
    <desc lang="pl">W programie pojawiają się dziennikarskie interwencje, śledztwa i opowieści o realnych problemach Polski i jej mieszkańców. Reporterzy pokazują to w sposób nowatorski i dynamiczny.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">magazyn interwencyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230912203000 +0200" stop="20230912211000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Korona królów. Jagiellonowie</title>
    <desc lang="pl">1399 rok. Po śmierci Jadwigi król Władysław zastanawia się nad powrotem na Litwę. By zatrzymać władcę, krakowscy możni postanawiają ożenić go z wnuczką Kazimierza Wielkiego - Anną Cylejską. Jagiełło nie jest zadowolony z wybranki. Postanawia odesłać ją do klasztoru, by tam uczyła się języka polskiego. Pół roku później dochodzi do ślubu pary. Temperamentna Anna z czasem zdobywa serce męża. Tymczasem wokół toczy się wielka polityka. Zakon krzyżacki anektuje Żmudź, wciąż zagrażając Litwie. Wielki książę Witold popada w konflikt z Moskwą, a Świdrygiełło dopuszcza się zdrady
Mimo podpisanego rozejmu Korona i zakon przygotowują się do wojny. Tatar Karim przybywa na Wawel z informacją, że 500 wojowników lekkiej jazdy chana czeka na rozkazy. Katarzyna z Goraja, oczarowana przybyszem, daje mu rękawiczki i dostaje w zamian naszyjnik. W Puszczy Kozienickiej trwa wycinka drzew na tajemniczy most. Lech i Bogdan uwalniają porwanego przez Krzyżaków drwala Wojciecha (Tomasz Błasiak). Odwożą go do królewskiego obozu i rozmawiają z Władysławem. Zygmunt Luksemburski (Wolan Trocki) próbuje w Kieżmarku przekonać księcia Witolda (Michał Chorosiński), żeby przyłączył się do sojuszu węgiersko-krzyżackiego przeciwko Jagielle. Arunas przyjeżdża ze Żmudzi do Krakowa. Waha się, czy zostać w służbie króla, czy wrócić do klasztoru.</desc>
    <credits>
      <actor>król Władysław II Jagiełło - Sebastian Skoczeń</actor>
      <actor>królowa Anna Cylejska - Milena Staszuk</actor>
      <actor>księżna Aleksandra - Agnieszka Wagner</actor>
      <actor>Mila - Caroline Koziol</actor>
      <actor>arcybiskup Mikołaj Trąba - Radosław Pazura</actor>
      <actor>Hinczka - Bogdan Kalus</actor>
      <actor>Jadwiga Andegaweńska - Dagmara Bryzek</actor>
      <actor>Piotr Szafraniec - Jacek Kopczyński</actor>
      <actor>Anna - Małgorzata Klara</actor>
      <actor>Elżbieta Granowska - Karolina Porcari</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">telenowela historyczna</category>
    <episode-num system="onscreen">E72</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912211000 +0200" stop="20230912223000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Reset</title>
    <desc lang="pl">Współautorzy programu, Michał Rachoń i Sławomir Cenckiewicz, ujawniają nieznane fakty na temat kierunku przemian relacji polsko-rosyjskich w latach 2007-2015, określanego mianem resetu. Widzowie poznają m.in. wyniki analiz ponad 10 tys. dokumentów z publicznych archiwów w Polsce i zagranicą, a także niepublikowane wcześniej zdjęcia i nagrania. Głos zabiorą również specjalni goście z Polski i innych krajów. Są wśród nich politycy, dziennikarze i autorzy publikacji na temat realiów życia publicznego w Rosji pod rządami Władimira Putina.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">serial dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">E11</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912223000 +0200" stop="20230912232500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Lokatorka</title>
    <desc lang="pl">Serial oparty na historii zabójstwa działaczki warszawskiego ruchu lokatorskiego Jolanty Brzeskiej. Twórcy skupiają się na wznowionym po latach śledztwie i aferze związanej z procederem dzikiej reprywatyzacji. Janina Markowska - lokatorka walcząca z czyścicielami kamienic - zostaje zamordowana. Po siedmiu latach do sprawy jej śmierci wraca komisarz Szerucka. Przełożeni kobiety zlecają jej śledztwo bez wiary w wykrycie sprawców. Funkcjonariuszka wkracza do świata niebezpiecznych wpływów i powiązań
Zmienia się właściciel przedwojennej warszawskiej kamienicy. Niezamożni lokatorzy zaczynają odczuwać tego dotkliwe skutki: wzrasta czynsz, w budynku zaczynają pojawiać się intruzi, wandale niszczą mienie. Kolejne rodziny decydują się na wyprowadzkę. Zbulwersowana sytuacją starsza mieszkanka kamienicy Janina Markowska rozpoczyna działalność w ruchu obrony lokatorów. Tymczasem w szeregi stołecznej policji wstępuje podkomisarz Anna Szerucka. Wkrótce w związku z interwencją trafia do mieszkania Markowskiej.</desc>
    <credits>
      <director>Michał Otłowski</director>
      <actor>Janina Markowska - Sławomira Łozińska</actor>
      <actor>Anna Szerucka - Irena Melcer</actor>
      <actor>Marta, córka Markowskich - Barbara Jonak</actor>
      <actor>Władysław Markowski, mąż Janiny - Krzysztof Stroiński</actor>
      <actor>pułkownik Jan - Jan Frycz</actor>
      <actor>Mariusz Rakowicz - Tomasz Sapryk</actor>
      <actor>administrator - Piotr Głowacki</actor>
      <actor>komendant Zamorski - Marek Kalita</actor>
      <actor>mecenas Andrzejewski - Marcin Czarnik</actor>
      <actor>Edward Kowalski - Jacek Lenartowicz</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E1/12</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230912232500 +0200" stop="20230912235500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Resortowe dzieci</title>
    <desc lang="pl">Twórcy cyklu demaskują powiązania elit medialnych, biznesowych, politycznych i naukowych III RP ze strukturami PRL-u i służbami specjalnymi, zarówno cywilnymi, jak i wojskowymi. W programie wykorzystują materiały archiwalne Instytutu Pamięci Narodowej (zdjęcia, filmy, nagrania audio, kopie akt) oraz Telewizji Polskiej, Polskiego Radia czy Filmoteki Narodowej. W każdym odcinku wypowiadają się historycy lub publicyści. Komentatorami są m.in. prof. Sławomir Cenckiewicz, prof. Jan Żaryn, Jacek Pawłowicz, Piotr Semka, Jacek Łęski i Krzysztof Czabański.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">cykl reportaży</category>
  </programme>
  <programme start="20230912235500 +0200" stop="20230913003500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Magazyn śledczy Anity Gargas</title>
    <desc lang="pl">W magazynie emitowane są różne reportaże o charakterze śledczym. Dziennikarka Anita Gargas prześwietla najbardziej skrywane sekrety władzy i ujawnia widzom nadużycia oraz przypadki łamania prawa.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">magazyn</category>
  </programme>
  <programme start="20230913003500 +0200" stop="20230913022000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Saper</title>
    <desc lang="pl">Saper Ericson (Dolph Lundgren) przeżył tragedię, gdy w czasie oczyszczania pola bitwy zginął jego syn. Niespodziewanie otrzymuje zadanie odnalezienia skradzionego przez terrorystów prototypu miny.</desc>
    <credits>
      <director>Keoni Waxman</director>
      <actor>Christian Erickson - Dolph Lundgren</actor>
      <actor>Dr. Cecil Hopper - Bruce Payne</actor>
      <actor>Michelle Flynn - Claire Stansfield</actor>
      <actor>Yager - Ian Roberts</actor>
      <actor>Old Mo - Fats Bookholane</actor>
      <actor>Arthur - Sifiso Maphanga</actor>
      <actor>Jack Trask - Ross Preller</actor>
      <actor>Mitch - Nick Boraine</actor>
      <actor>Ray Gunn - Cecil Carter</actor>
      <actor>Sweeper #4 - David Dukas</actor>
    </credits>
    <date>1998</date>
    <category lang="pl">dramat sensacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913022000 +0200" stop="20230913031500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Chichot losu</title>
    <sub-title lang="pl">Razem czy osobno</sub-title>
    <desc lang="pl">Odnajduje się daleka rodzina Elżbiety. Wilczyńscy mieszkają na Podlasiu, sami mają czwórkę dzieci i kłopoty finansowe. Tymczasem Joanna dostaje wezwanie z policji. Psycholog policyjny ma wydać opinię, czy może ona tymczasowo opiekować się dziećmi. Ala okazuje się koleżanką Joanny ze studiów. Obie kobiety szczerze rozmawiają. Marcin próbuje zdobyć zaufanie Joanny. Deklaruje, że chętnie pomoże jej w opiece nad dziećmi. Stefan chce zwolnić część pracowników Toolz&amp;Toyzzz. Jednocześnie proponuje Joannie udziały w firmie. Makowska i Wilczek podejrzewają, że to Tadeusz mógł uszkodzić auto Eli. Joanna odwiedza prezesa Home-polu. Przekazuje mu wiadomość z automatycznej sekretarki Elżbiety, którą nagrał jego zięć, Radek Kazimierczak. Mężczyzna jest wściekły. Jakiś czas później Radek prosi Joannę o spotkanie. Opowiada, że był przesłuchiwany w prokuraturze w sprawie o zabójstwo. Kobieta nie może uwierzyć, że ktoś zabił Elę. Ula i Agata namawiają ją, by odnalazła Tadeusza.</desc>
    <credits>
      <director>Maciej Dejczer</director>
      <actor>Joanna Konieczna - Marta Żmuda Trzebiatowska</actor>
      <actor>Elżbieta Gazda, mama Agnieszki i Karola - Monika Kwiatkowska-Dejczer</actor>
      <actor>Agnieszka Gazda - Natalia Keber</actor>
      <actor>Karol Gazda - Jakub Jankiewicz</actor>
      <actor>Marcin - Mateusz Damięcki</actor>
      <actor>Stefan, szef Joanny - Mariusz Drężek</actor>
      <actor>Darek - Michał Rolnicki</actor>
      <actor>Agata, przyjaciółka Joanny - Weronika Książkiewicz</actor>
      <actor>Ula, przyjaciółka Joanny - Karolina Piechota</actor>
      <actor>Tadeusz, były mąż Elżbiety - Łukasz Simlat</actor>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E5/13</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230913031500 +0200" stop="20230913040500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Chichot losu</title>
    <sub-title lang="pl">Zdrada</sub-title>
    <desc lang="pl">Joanna jedzie z dziećmi na Podlasie. Ubodzy Wilczyńscy nie mogą jednak podjąć się wychowania Agnieszki i Karola. Makowska przesłuchuje Krystynę. Ta zachowuje się tak, jakby związek jej syna z zabójstwem Elżbiety był niepodważalny. Joanna również musi zeznawać. Dorota sugeruje, że w czasie trwania małżeństwa swojej przyjaciółki, miała ona romans z Tadeuszem. Joanna jest oburzona. Krystyna i Jerzy odwiedzają na Mazurach posiadłość zmarłych rodziców Eli. Od miejscowego rybaka Mytnika dowiadują się, że dom stoi na terenie parku krajobrazowego. Marcin poszukuje mieszkania do wynajęcia. Joanna proponuje mu swoje. Chłopak ma jedynie zadbać o podlewanie kwiatów, opłacać czynsz i inne rachunki. Wkrótce pani trener informuje Stefana, że zamierza wystąpić do sądu z wnioskiem o przysposobienie dzieci. Szef zapowiada jej, że nie będzie tolerował braku dyspozycyjności.</desc>
    <credits>
      <director>Maciej Dejczer</director>
      <actor>Joanna Konieczna - Marta Żmuda Trzebiatowska</actor>
      <actor>Elżbieta Gazda, mama Agnieszki i Karola - Monika Kwiatkowska-Dejczer</actor>
      <actor>Agnieszka Gazda - Natalia Keber</actor>
      <actor>Karol Gazda - Jakub Jankiewicz</actor>
      <actor>Marcin - Mateusz Damięcki</actor>
      <actor>Stefan, szef Joanny - Mariusz Drężek</actor>
      <actor>Darek - Michał Rolnicki</actor>
      <actor>Agata, przyjaciółka Joanny - Weronika Książkiewicz</actor>
      <actor>Ula, przyjaciółka Joanny - Karolina Piechota</actor>
      <actor>Tadeusz, były mąż Elżbiety - Łukasz Simlat</actor>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E6/13</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230913040500 +0200" stop="20230913042500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Notacje</title>
    <sub-title lang="pl">Dominik Kuziniewicz. Wincuk z Pustaszyszek</sub-title>
    <desc lang="pl">Cykl prezentuje archiwalne materiały, zawierające opowieści zasłużonych dla Polski naukowców, artystów czy społeczników.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">cykl dokumentalny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913042500 +0200" stop="20230913045000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Zakończenie programu</title>
  </programme>
  <programme start="20230913045000 +0200" stop="20230913052000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Klan</title>
    <desc lang="pl">Karol cieszy się z meteorytu, który z powrotem dostał od Jerzego. Sądzi, że teść powoli się do niego przekonuje. Dominika jest lekko sceptyczna. Paweł wypytuje Jerzego o plany związane z domem na Sadybie. Jerzy deklaruje, że zakończy remont, ale nie wie, czy wróci tam z żoną ze względu na niebezpiecznego grzyba. Darek opowiada Czesi o ojcu Dżastina, którego miał okazję lepiej poznać na piątkowym spotkaniu biznesowym. Wspomina o nim również Dżesice. Namawia, by sprawdziła go w internecie, zamiast narzekać, że to nieudacznik. Po krótkim researchu kobieta jest w szoku. Konrad po weekendzie spędzonym u Gabrieli idzie na wizytę do ortopedy. Martwi się, że kontuzja na dwa miesiące wykluczy go z pracy. Gabriela pociesza go i przekonuje, że mu pomoże. Kamila szykuje się na wieczór w teatrze. Zuza tłumaczy jej, że musi dobrze wyglądać, by dorównać gwieździe spektaklu, Weronice, której Borys wpadł w oko. Po premierze do Bożenki, Kamili i ich mężów podchodzi Weronika i zaprasza na drinka.</desc>
    <credits>
      <actor>Paweł Lubicz - Tomasz Stockinger</actor>
      <actor>Elżbieta, żona Jerzego - Barbara Bursztynowicz</actor>
      <actor>Jerzy Chojnicki, mąż Elżbiety - Andrzej Grabarczyk</actor>
      <actor>Grażyna Lubicz-Kwapisz, wdowa po Ryszardzie i żona Leopolda - Małgorzata Ostrowska-Królikowska</actor>
      <actor>Leopold Kwapisz, drugi mąż Grażynki - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Monika Ross, córka Marii i Władysława Lubiczów - Izabela Trojanowska</actor>
      <actor>Feliks Nowak - Jan Piechociński</actor>
      <actor>Agnieszka, córka Krystyny i Pawła - Paulina Holtz</actor>
      <actor>Anna Surmacz-Koziełlo - Joanna Żółkowska</actor>
      <actor>Ola Lubicz-Woźniacka, córka Krystyny i Pawła - Kaja Paschalska</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">telenowela</category>
    <episode-num system="onscreen">E4181</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230913052000 +0200" stop="20230913061000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Dziedzictwo</title>
    <desc lang="pl">Wychowana w biednej okolicy Kevser zostaje żoną syna bogatej krymskiej rodziny. Ojciec, który nie akceptuje tego małżeństwa, odwraca się od niej. Niebawem umiera mąż Kevser. Młoda wdowa zostaje sama z 5-letnim synem Yusufem w środowisku, które nie jest jej przyjazne. Pewnego dnia kobieta ulega tragicznemu wypadkowi w domu i trafia do szpitala. Przed śmiercią prosi swoją siostrę Seher, by zaopiekowała się Yusufem i zabrała go z rezydencji. Chłopiec nie wie, że matka nie żyje. Trafia pod opiekę wujka Yamana, potężnego, ale surowego biznesmena, który nie okazuje dziecku ani krzty miłości
Kiraz jest bardzo wdzięczna Alemu za załatwienie pracy. Polega ona na składaniu zabawek. Begüm prosi komisarza, aby zajął się sprawą pogróżek. Sultan postanawia, by do czasu jej rozwiązania kobieta zamieszkała z nimi. Begüm stara się wzbudzić zainteresowanie Alego, ale na próżno. Yaman bardzo niepokoi się o życie Seher. Gdy czuwa przy jej łóżku, dziewczyna odzyskuje przytomność. Mężczyzna postanawia bardziej się do niej zbliżyć. Tymczasem Seher jest przekonana, że to Selimowi zawdzięcza życie. Yaman tego nie prostuje.</desc>
    <credits>
      <actor>Yaman - Halil Ibrahim Ceyhan</actor>
      <actor>Yusuf - Berat Rüzgar Özkan</actor>
      <actor>Ali - Melih Ozkaya</actor>
      <actor>Cenger - Ömer Gecü</actor>
      <actor>Nedim - Oguz Yagci</actor>
      <actor>Ibrahim - Mehmet Aslan</actor>
      <actor>Adalet - Binnaz Ekren</actor>
      <actor>Neslihan - Zeynep Naz Eyüboglu</actor>
      <actor>Karanfil - Özge Agyar</actor>
      <actor>Kirpi - Volkan Yildirim</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E108</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230913061000 +0200" stop="20230913070000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Złoty chłopak</title>
    <desc lang="pl">Właściciel stambulskiej firmy jubilerskiej, Halis Korhan, martwi się o wnuka, lekkoducha i kobieciarza Ferita. Postanawia ożenić go z odpowiednią panną ze swojego rodzinnego miasta Gaziantep. Chłopak godzi się na plany dziadka, ponieważ uważa, że będzie to jedynie papierowe małżeństwo. Halis prosi synową, Ifakat, by znalazła Feritowi dobrą kandydatkę na żonę. Kobieta udaje się do Gaziantep. Dociera do majętnego Kazima, który widzi w tym szansę dla swoich córek, Suny i Seyran. Wybór Ifakat pada na pierwszą z dziewcząt, lecz Ferit wkrótce poznaje jej siostrę i to z nią decyduje się związać. Seyran nie jest skłonna do ślubu, ponieważ chce kontynuować naukę. Wbrew jej woli jednak Kazim aprobuje małżeństwo młodszej córki z Feritem.</desc>
    <credits>
      <actor>Seyran Korhan - Afra Saraçoglu</actor>
      <actor>Ferit Korhan - Mert Ramazan Demir</actor>
      <actor>Ifakat Korhan - Gülçin Santircioglu</actor>
      <actor>Orhan Korhan - Emre Altug</actor>
      <actor>Suna Sanli - Beril Pozam</actor>
      <actor>Gülgün Korhan - Gözde Kansu</actor>
      <actor>Kazim Sanli - Diren Polatogullari</actor>
      <actor>Abidin - Ersin Arici</actor>
      <actor>Asuman Korhan - Öznur Serçeler</actor>
      <actor>Sultan - Irem Altug</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E12</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230913070000 +0200" stop="20230913073000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Transmisja mszy świętej z Sanktuarium Matki Bożej na Jasnej Górze</title>
    <desc lang="pl">Transmisja mszy świętej odprawianej z Sanktuarium Matki Bożej Częstochowskiej na Jasnej Górze.</desc>
    <category lang="pl">program religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913073000 +0200" stop="20230913080000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Zrujnowani, odbudowani</title>
    <desc lang="pl">Adam Kuźmicz odsunął się Boga, dużo imprezował i nadużywał alkoholu. Został wyrzucony z domu przez żonę. Ten moment to początek walki o siebie i bliskich. Adam spotkał ludzi, którzy mu pomogli.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">magazyn religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913080000 +0200" stop="20230913081000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913081000 +0200" stop="20230913082500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Kwadrans polityczny</title>
    <desc lang="pl">Prowadzący dyskutuje z ekspertami o bieżących wydarzeniach politycznych. Gośćmi w studiu są ekonomiści, publicyści i przedstawiciele różnych partii, którzy podsumowują aktualną sytuację.</desc>
    <category lang="pl">program publicystyczny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913082500 +0200" stop="20230913083000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Informacje kulturalne</title>
    <desc lang="pl">Przegląd najważniejszych, aktualnych wydarzeń ze świata kultury i sztuki.</desc>
    <category lang="pl">magazyn kulturalny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913083000 +0200" stop="20230913084000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913084000 +0200" stop="20230913094000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Ranczo 2</title>
    <sub-title lang="pl">Plan awaryjny</sub-title>
    <desc lang="pl">Kolejne odcinki serialu o losach Amerykanki, która przybyła do małej wsi Wilkowyje i próbuje znaleźć wspólny język z jej mieszkańcami.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: wójt - Cezary Żak</actor>
      <actor>Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Jerry, pracownik Ambasady Amerykańskiej, przyjaciel Lucy - Jeff Butcher</actor>
      <actor>Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
      <actor>Patryk Pietrek - Piotr Pręgowski</actor>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E25</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230913094000 +0200" stop="20230913104000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Komisarz Alex 5</title>
    <sub-title lang="pl">Zabójczy sekret</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze losy pracowników biura policji kryminalnej z Łodzi, którzy z pomocą wiernego owczarka niemieckiego, Aleksa, rozwiązują zagadki kryminalne i walczą z przestępczością. Komisarz Michał Orlicz (Antoni Pawlicki) i jego współpracownicy, podkomisarze Lucyna Szmidt (Magdalena Walach) i Ryszard Puchała (Ireneusz Czop), wraz z dzielnym czworonogiem stawiają czoła porywaczom, złodziejom, zamachowcom i mordercom. Serial jest polską wersją popularnej na całym świecie austriackiej serii kryminalnej "Komisarz Rex", która pojawiła się na ekranie po raz pierwszy w 1994 roku
Zespół Orlicza bada okoliczności zabójstwa młodej narciarki, która zginęła zabita strzałą z łuku. Policjanci ustalają, że ofiara była studentką medycyny, która mieszkała wspólnie ze znajomymi na peryferiach miasta i pracowała dorywczo w gabinecie medycyny estetycznej, gdzie chirurgiem jest jej narzeczony. Funkcjonariuszom udaje się ustalić, że cały personel kliniki należy do klubu łuczniczego. Własne śledztwo w sprawie zabójstwa rozpoczyna też koleżanka ofiary. Natrafia ona na dowody wskazujące, że jedna z pacjentek kliniki zmarła w niewyjaśnionych okolicznościach. Chcąc sprawdzić, czy nikt nie próbuje zatuszować sprawy jej śmierci, studenci decydują się na ekshumację ciała zmarłej klientki placówki medycznej. Niebawem na trop zagadkowego zgonu natrafiają również funkcjonariusze. Okazuje się jednak, że zwłoki na cmentarzu zostały podmienione.</desc>
    <credits>
      <director>Krzysztof Lang</director>
      <actor>komisarz Michał Orlicz - Antoni Pawlicki</actor>
      <actor>Małgorzata Wrzesińska, właścicielka kliniki - Ewa Gawryluk</actor>
      <actor>podkomisarz Lucyna Szmidt - Magdalena Walach</actor>
      <actor>Aśka - Małgorzata Goździk</actor>
      <actor>podkomisarz Ryszard Puchała - Ireneusz Czop</actor>
      <actor>Jarek - Kamil Przystał</actor>
      <actor>patolog Leon Berger - Janusz Chabior</actor>
      <actor>Norbert Malicki - Marcin Stec</actor>
      <actor>Sylwester Wilczyk - Andrzej Konopka</actor>
      <actor>Agnieszka - Sylwia Grabarczyk</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S5E64</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230913104000 +0200" stop="20230913112500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 15</title>
    <sub-title lang="pl">Weryfikacja</sub-title>
    <desc lang="pl">Naczelnik Morus wysyła Możejkę na urlop, czego świadkiem jest dziennikarz lokalnej gazety, Mirek Burski (Szymon Rząca). Justyna zabrania mu zajmować się wydarzeniami z komendy. Tymczasem Możejko podejrzewa, że przełożony szuka na niego haka. Mateusz przypadkowo zostaje obrzucony jajkami pod kancelarią adwokacką Bogusława Kłodnickiego (Zbigniew Suszyński). Kiedy wraca z łazienki, słyszy krzyk Joanny, córki prawnika, dobiegający z gabinetu. Natychmiastowa reanimacja Kłodnickiego nie przynosi jednak skutku. Morus ustala, że denat był na liście płac jednego z największych narkotykowych przemytników w kraju. Proboszcz Mateusz angażuje się w śledztwo i niebawem wpada na ważny trop.</desc>
    <credits>
      <director>Jakub Miszczak</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>naczelnik Morus - Redbad Klynstra</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Mirek Burski, dziennikarz z lokalnej gazety - Szymon Rząca</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Bogusław Kłodnicki, adwokat - Zbigniew Suszyński</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Joanna, córka Kłodnickiego - Joanna Derengowska</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Janusza Płazka, szef kuchni - Paweł Iwanicki</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E190</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230913112500 +0200" stop="20230913120000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Korona królów. Jagiellonowie</title>
    <desc lang="pl">1399 rok. Po śmierci Jadwigi król Władysław zastanawia się nad powrotem na Litwę. By zatrzymać władcę, krakowscy możni postanawiają ożenić go z wnuczką Kazimierza Wielkiego - Anną Cylejską. Jagiełło nie jest zadowolony z wybranki. Postanawia odesłać ją do klasztoru, by tam uczyła się języka polskiego. Pół roku później dochodzi do ślubu pary. Temperamentna Anna z czasem zdobywa serce męża. Tymczasem wokół toczy się wielka polityka. Zakon krzyżacki anektuje Żmudź, wciąż zagrażając Litwie. Wielki książę Witold popada w konflikt z Moskwą, a Świdrygiełło dopuszcza się zdrady
Mimo podpisanego rozejmu Korona i zakon przygotowują się do wojny. Tatar Karim przybywa na Wawel z informacją, że 500 wojowników lekkiej jazdy chana czeka na rozkazy. Katarzyna z Goraja, oczarowana przybyszem, daje mu rękawiczki i dostaje w zamian naszyjnik. W Puszczy Kozienickiej trwa wycinka drzew na tajemniczy most. Lech i Bogdan uwalniają porwanego przez Krzyżaków drwala Wojciecha (Tomasz Błasiak). Odwożą go do królewskiego obozu i rozmawiają z Władysławem. Zygmunt Luksemburski (Wolan Trocki) próbuje w Kieżmarku przekonać księcia Witolda (Michał Chorosiński), żeby przyłączył się do sojuszu węgiersko-krzyżackiego przeciwko Jagielle. Arunas przyjeżdża ze Żmudzi do Krakowa. Waha się, czy zostać w służbie króla, czy wrócić do klasztoru.</desc>
    <credits>
      <actor>król Władysław II Jagiełło - Sebastian Skoczeń</actor>
      <actor>królowa Anna Cylejska - Milena Staszuk</actor>
      <actor>księżna Aleksandra - Agnieszka Wagner</actor>
      <actor>Mila - Caroline Koziol</actor>
      <actor>arcybiskup Mikołaj Trąba - Radosław Pazura</actor>
      <actor>Hinczka - Bogdan Kalus</actor>
      <actor>Jadwiga Andegaweńska - Dagmara Bryzek</actor>
      <actor>Piotr Szafraniec - Jacek Kopczyński</actor>
      <actor>Anna - Małgorzata Klara</actor>
      <actor>Elżbieta Granowska - Karolina Porcari</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">telenowela historyczna</category>
    <episode-num system="onscreen">E72</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230913120000 +0200" stop="20230913121000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913121000 +0200" stop="20230913123500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Agrobiznes</title>
    <desc lang="pl">Program adresowany do rolników: praktyczne rady dotyczące hodowli zwierząt oraz użyteczne informacje na temat uprawy różnych gatunków roślin. Także aktualności z branży rolno- spożywczej.</desc>
    <category lang="pl">magazyn rolniczy</category>
  </programme>
  <programme start="20230913123500 +0200" stop="20230913124000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Agropogoda</title>
    <desc lang="pl">Prognoza pogody dla rolników, sadowników oraz producentów warzyw i kwiatów. W programie są także zawarte informacje dla alergików.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913124000 +0200" stop="20230913125500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Rok w ogrodzie extra</title>
    <desc lang="pl">Twórcy odwiedzą najpiękniejsze ogrody widzów, aby rozwiązać ich problemy związane z pielęgnacją, glebą i szkodnikami.</desc>
    <category lang="pl">magazyn</category>
  </programme>
  <programme start="20230913125500 +0200" stop="20230913140000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Relacja z uroczystości greckokatolickich - Narodzenia Przenajświętszej Bogarodzicy - Biały Bór</title>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">program religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913140000 +0200" stop="20230913150000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Złoty chłopak</title>
    <desc lang="pl">Właściciel stambulskiej firmy jubilerskiej, Halis Korhan, martwi się o wnuka, lekkoducha i kobieciarza Ferita. Postanawia ożenić go z odpowiednią panną ze swojego rodzinnego miasta Gaziantep. Chłopak godzi się na plany dziadka, ponieważ uważa, że będzie to jedynie papierowe małżeństwo. Halis prosi synową, Ifakat, by znalazła Feritowi dobrą kandydatkę na żonę. Kobieta udaje się do Gaziantep. Dociera do majętnego Kazima, który widzi w tym szansę dla swoich córek, Suny i Seyran. Wybór Ifakat pada na pierwszą z dziewcząt, lecz Ferit wkrótce poznaje jej siostrę i to z nią decyduje się związać. Seyran nie jest skłonna do ślubu, ponieważ chce kontynuować naukę. Wbrew jej woli jednak Kazim aprobuje małżeństwo młodszej córki z Feritem.</desc>
    <credits>
      <actor>Seyran Korhan - Afra Saraçoglu</actor>
      <actor>Ferit Korhan - Mert Ramazan Demir</actor>
      <actor>Ifakat Korhan - Gülçin Santircioglu</actor>
      <actor>Orhan Korhan - Emre Altug</actor>
      <actor>Suna Sanli - Beril Pozam</actor>
      <actor>Gülgün Korhan - Gözde Kansu</actor>
      <actor>Kazim Sanli - Diren Polatogullari</actor>
      <actor>Abidin - Ersin Arici</actor>
      <actor>Asuman Korhan - Öznur Serçeler</actor>
      <actor>Sultan - Irem Altug</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E13</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230913150000 +0200" stop="20230913151000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913151000 +0200" stop="20230913152000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913152000 +0200" stop="20230913153500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Alarm</title>
    <desc lang="pl">W programie pojawiają się dziennikarskie interwencje, śledztwa i opowieści o realnych problemach Polski i jej mieszkańców. Reporterzy pokazują to w sposób nowatorski i dynamiczny.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">magazyn interwencyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913153500 +0200" stop="20230913160500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Gra słów. Krzyżówka</title>
    <desc lang="pl">Klasyczna łamigłówka przedstawiona w atrakcyjnej formie telewizyjnego show. Nie zbraknie rywalizacji, intrygujących zagadek i dobrej zabawy. Zawodnicy będą się musieli wykazać wiedzą, refleksem i umiejętnością kojarzenia. Codziennie od poniedziałku do czwartku czworo uczestników będzie walczyć o tytuł finalisty dnia, by w piątek zmierzyć się ze sobą w finale tygodnia. Luźne prowadzenie, proste zasady i dowcipne lub przewrotnie skonstruowane hasła sprawiają, że teleturniej spodoba się każdemu. Gospodarzem programu jest Radek Brzózka.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
    <episode-num system="onscreen">E753</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230913160500 +0200" stop="20230913170000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Dziedzictwo</title>
    <desc lang="pl">Wychowana w biednej okolicy Kevser zostaje żoną syna bogatej krymskiej rodziny. Ojciec, który nie akceptuje tego małżeństwa, odwraca się od niej. Niebawem umiera mąż Kevser. Młoda wdowa zostaje sama z 5-letnim synem Yusufem w środowisku, które nie jest jej przyjazne. Pewnego dnia kobieta ulega tragicznemu wypadkowi w domu i trafia do szpitala. Przed śmiercią prosi swoją siostrę Seher, by zaopiekowała się Yusufem i zabrała go z rezydencji. Chłopiec nie wie, że matka nie żyje. Trafia pod opiekę wujka Yamana, potężnego, ale surowego biznesmena, który nie okazuje dziecku ani krzty miłości.</desc>
    <credits>
      <actor>Yaman - Halil Ibrahim Ceyhan</actor>
      <actor>Yusuf - Berat Rüzgar Özkan</actor>
      <actor>Ali - Melih Ozkaya</actor>
      <actor>Cenger - Ömer Gecü</actor>
      <actor>Nedim - Oguz Yagci</actor>
      <actor>Ibrahim - Mehmet Aslan</actor>
      <actor>Adalet - Binnaz Ekren</actor>
      <actor>Neslihan - Zeynep Naz Eyüboglu</actor>
      <actor>Karanfil - Özge Agyar</actor>
      <actor>Kirpi - Volkan Yildirim</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E109</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230913170000 +0200" stop="20230913171500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Teleexpress</title>
    <desc lang="pl">Dynamicznie prowadzony serwis informacyjny prezentujący aktualne wydarzenia, wiadomości kulturalne oraz ciekawostki z kraju i ze świata.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913171500 +0200" stop="20230913172000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913172000 +0200" stop="20230913175500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Jaka to melodia</title>
    <desc lang="pl">Show emitowany jest w trzech wersjach. Od poniedziałku do piątku pojawia się na antenie jako teleturniej muzyczny, w którym troje zawodników ma za zadanie jak najszybciej podać tytuł prezentowanej im piosenki. W soboty w programie biorą udział dwie dwuosobowe drużyny, które ścierają się w bitwie na hity. W niedziele zaś w roli uczestników w show goszczą gwiazdy, które mają możliwość wykazania się znajomością muzyki rozrywkowej. We wszystkich tych odsłonach nie zabraknie wielkich przebojów, również tych wykonywanych na żywo. Prowadzi Rafał Brzozowski.</desc>
    <category lang="pl">teleturniej muzyczny</category>
    <episode-num system="onscreen">E5154</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230913175500 +0200" stop="20230913182500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Klan</title>
    <desc lang="pl">Borys opowiada o wczorajszym spektaklu z udziałem Weroniki Wińskiej. Zuza przypomina o biletach dla siebie. Kamila z przekorą stwierdza, że jej mąż zakręcił w głowie pani Wińskiej. Dżesika planuje, jak wyciągnąć od Dymki pieniądze na syna. Musi ich najpierw ze sobą poznać. Zaprasza Waldemara do siebie. Dżastin jest zachwycony drogim prezentem. Tola zaczepia pod domem Pawła. Ma jutro operację i boi się, że ojciec znowu coś wymyśli. Lubicz zapewnia, że nad wszystkim panuje. W klinice dzieli się wątpliwościami z doktorem Górzyńskim. Feliks, Monika i Gabriela zastanawiają się, co mógłby robić Konrad do czasu wyleczenia kontuzji. Nowak sypie pomysłami - może być przewodnikiem po Warszawie albo pracować w call-center. Konrad stanowczo odrzuca ostatnią propozycję. Gieni podoba się wspólne mieszkanie z wnukiem i jego żoną. Chwali się przyjaciołom, że będą na swój koszt remontować lokal. Poldek nie wierzy w ich czyste intencje.</desc>
    <credits>
      <actor>Paweł Lubicz - Tomasz Stockinger</actor>
      <actor>Elżbieta, żona Jerzego - Barbara Bursztynowicz</actor>
      <actor>Jerzy Chojnicki, mąż Elżbiety - Andrzej Grabarczyk</actor>
      <actor>Grażyna Lubicz-Kwapisz, wdowa po Ryszardzie i żona Leopolda - Małgorzata Ostrowska-Królikowska</actor>
      <actor>Leopold Kwapisz, drugi mąż Grażynki - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Monika Ross, córka Marii i Władysława Lubiczów - Izabela Trojanowska</actor>
      <actor>Feliks Nowak - Jan Piechociński</actor>
      <actor>Agnieszka, córka Krystyny i Pawła - Paulina Holtz</actor>
      <actor>Anna Surmacz-Koziełlo - Joanna Żółkowska</actor>
      <actor>Ola Lubicz-Woźniacka, córka Krystyny i Pawła - Kaja Paschalska</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">telenowela</category>
    <episode-num system="onscreen">E4182</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230913182500 +0200" stop="20230913190000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Leśniczówka</title>
    <desc lang="pl">Konrad obserwuje dom i posesję Karcza. Zostaje na tym przyłapany przez Daniela. Janusz wzywa policję. Nowacki straszy Lesińskiego zatrzymaniem. Tomek wychodzi z Jackiem z kawiarni i zabiera go do siebie. Pati ma pretensje do Magdy, że nie jest po stronie taty. Ździebłowska opowiada córce o chorobie Jacka, a od niego żąda, aby się wyprowadził. Kurek instaluje w lesie pułapki na złodzieja parostków. Krawczyk ostrzega przed nimi Gromniaka. Alarm zostaje uruchomiony przez nową leśniczkę, która odsuwa Wieśka od śledztwa i wlepia mu mandat.</desc>
    <credits>
      <actor>Krzysztof Majewski, były partner Katarzyny - Marek Bukowski</actor>
      <actor>Katarzyna Ruszczyc, córka zmarłego Antoniego - Jolanta Fraszyńska</actor>
      <actor>Janusz Karcz, syn Bogdana - Przemysław Bluszcz</actor>
      <actor>Daniel Karcz, syn Janusza i wnuk Bogdana - Sebastian Jasnoch</actor>
      <actor>Ewa Płoska, sekretarka Krzysztofa - Maria Pawłowska</actor>
      <actor>leśniczy Konrad Lesiński - Sambor Czarnota</actor>
      <actor>doktor Czesława Ździebłowska - Anna Seniuk</actor>
      <actor>Magda Ździebłowska, córka Czesławy - Beata Fido</actor>
      <actor>Maryna Ruszczyc, przyrodnia siotra Katarzyny - Iwona Cichosz</actor>
      <actor>Zuza Majewska, młodsza córka Krzysztofa i Katarzyny - Julia Kostow</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">telenowela</category>
    <episode-num system="onscreen">E737</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230913190000 +0200" stop="20230913193000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Jeden z dziesięciu</title>
    <desc lang="pl">W teleturnieju startuje dziesięcioro graczy. W pierwszym etapie zawodnicy otrzymują po dwa pytania. Odpowiedź przynajmniej na jedno z nich umożliwia udział w drugiej fazie rozgrywki. W kolejnej rundzie zawodnicy wyznaczają, który z przeciwników ma odpowiadać na kolejne pytanie. Gra toczy się do momentu, gdy na polu walki pozostanie troje zawodników. Biorą oni udział w rozgrywce finałowej, zakończonej wyłonieniem zwycięzcy. Program prowadzi Tadeusz Sznuk. Po emisji 25. odcinka każdej edycji odbywa się wielki finał, w którym bierze udział dziesięcioro zwycięzców poszczególnych gier z największą liczbą punktów na swoim koncie.</desc>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
    <episode-num system="onscreen">E13/138</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230913193000 +0200" stop="20230913200500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913200500 +0200" stop="20230913201000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913201000 +0200" stop="20230913201500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Sport</title>
    <desc lang="pl">Przegląd najważniejszych aktualnych wydarzeń sportowych ze szczególnym uwzględnieniem osiągnięć polskich zawodników.</desc>
    <category lang="pl">program sportowy</category>
  </programme>
  <programme start="20230913201500 +0200" stop="20230913203000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Alarm</title>
    <desc lang="pl">W programie pojawiają się dziennikarskie interwencje, śledztwa i opowieści o realnych problemach Polski i jej mieszkańców. Reporterzy pokazują to w sposób nowatorski i dynamiczny.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">magazyn interwencyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913203000 +0200" stop="20230913211000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Korona królów. Jagiellonowie</title>
    <desc lang="pl">1399 rok. Po śmierci Jadwigi król Władysław zastanawia się nad powrotem na Litwę. By zatrzymać władcę, krakowscy możni postanawiają ożenić go z wnuczką Kazimierza Wielkiego - Anną Cylejską. Jagiełło nie jest zadowolony z wybranki. Postanawia odesłać ją do klasztoru, by tam uczyła się języka polskiego. Pół roku później dochodzi do ślubu pary. Temperamentna Anna z czasem zdobywa serce męża. Tymczasem wokół toczy się wielka polityka. Zakon krzyżacki anektuje Żmudź, wciąż zagrażając Litwie. Wielki książę Witold popada w konflikt z Moskwą, a Świdrygiełło dopuszcza się zdrady
Król mianuje arcybiskupa Mikołaja Kurowskiego (Dariusz Jakubowski) namiestnikiem Krakowa, czyli swoim zastępcą na czas wojny z zakonem. Anna Cylejska jest temu przeciwna. Wacław IV ogłasza wyrok sądu w sprawie sporu Korony z zakonem o Żmudź i Dobrzyń. Polscy wysłannicy zrywają rozmowy w Pradze. Katarzyna Gorajska, która zadurzyła się w Karimie, grozi, że jeśli nie będzie mogła za niego wyjść, wstąpi do klasztoru. Sofia przyłapuje swego męża Mścisława obłapiającego służkę. Nieradka i Jurga stają na ślubnym kobiercu. Zyndram szykuje się do drogi. Pietrek chce razem z nim jechać na wojnę. Wymyka się po cichu z domu i chowa na wozie płatnerza.</desc>
    <credits>
      <actor>król Władysław II Jagiełło - Sebastian Skoczeń</actor>
      <actor>królowa Anna Cylejska - Milena Staszuk</actor>
      <actor>księżna Aleksandra - Agnieszka Wagner</actor>
      <actor>Mila - Caroline Koziol</actor>
      <actor>arcybiskup Mikołaj Trąba - Radosław Pazura</actor>
      <actor>Hinczka - Bogdan Kalus</actor>
      <actor>Jadwiga Andegaweńska - Dagmara Bryzek</actor>
      <actor>Piotr Szafraniec - Jacek Kopczyński</actor>
      <actor>Anna - Małgorzata Klara</actor>
      <actor>Elżbieta Granowska - Karolina Porcari</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">telenowela historyczna</category>
    <episode-num system="onscreen">E73</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230913211000 +0200" stop="20230913222000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Polska mówi</title>
    <desc lang="pl">Twórcy programu wyruszają w Polskę, by oddać głos zwykłym ludziom. Każdy odcinek realizowany jest w innej miejscowości, której mieszkańcy mogą zadawać politykom trudne i niewygodne pytania.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">program publicystyczny</category>
  </programme>
  <programme start="20230913222000 +0200" stop="20230914002500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Kamienie na szaniec</title>
    <desc lang="pl">Alek, Zośka i Rudy to absolwenci warszawskiego liceum działający w harcerstwie. Pochodzą z domów, w których żywe są patriotyczne tradycje. Ich plany na przyszłość burzy wybuch wojny. Chłopcy aktywnie uczestniczą w akcjach małego sabotażu. Zrywają hitlerowskie flagi i kolportują ulotki. Są świadkami tragedii mieszkańców okupowanej stolicy, w tym ulicznych egzekucji. W 1942 roku przyjaciele dołączają do Grup Szturmowych uformowanych do walki zbrojnej z wrogiem. W marcu 1943 roku Rudy wraz z ojcem zostają aresztowani przez gestapo. Podczas przesłuchań chłopak jest torturowany. Zośka i jego towarzysze rozpoczynają przygotowania do odbicia przyjaciela. Do decydującego starcia dochodzi pod Arsenałem.</desc>
    <credits>
      <director>Robert Gliński</director>
      <actor>Jan Bytnar Rudy - Tomasz Ziętek</actor>
      <actor>Tadeusz Zawadzki Zośka - Marcel Sabat</actor>
      <actor>Maciej Aleksy Dawidowski Alek - Kamil Szeptycki</actor>
      <actor>Monia, dziewczyna Rudego - Magdalena Koleśnik</actor>
      <actor>Hala Glińska, dziewczyna Zośki - Sandra Staniszewska</actor>
      <actor>Stanisław Broniewski Stefan Orsza - Wojciech Zieliński</actor>
      <actor>major Jan Kiwerski Dyrektor - Andrzej Chyra</actor>
      <actor>Józef Zawadzki, ojciec Zośki - Krzysztof Globisz</actor>
      <actor>Zdzisława Bytnarowa, matka Rudego - Danuta Stenka</actor>
      <actor>Stanisław Bytnar, ojciec Rudego - Artur Żmijewski</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">dramat wojenny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914002500 +0200" stop="20230914015000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Nauka latania</title>
    <desc lang="pl">Dokument opowiada o pierwszych krokach w samodzielności młodzieży opuszczającej instytucje opiekuńcze: domy dziecka, rodziny zastępcze, czy ośrodki wychowawcze. Marietta i Michał ruszają w świat. To wyczekiwana przez nich chwila, kiedy wreszcie mogą poczuć się samodzielni, wolni od instytucjonalnego drylu i dyscypliny. Z jednej strony bohaterowie pozostają pod parasolem ochronnym życzliwych fundacji i woluntariuszy, z drugiej lgną do środowisk, z których wyszli i swoich rodzin biologicznych. Największym marzeniem Michała jest jak najszybsze założenie własnej rodziny. Został on oddany do domu dziecka w wieku dwóch lat i nie miał kontaktu ze swoją matką, aż do osiągnięcia pełnoletniości. Z kolei Marietta dostaje mieszkanie od gminy. Wprowadza się tam ze swoim ślepym kotem Ozyrysem, ale pragnie przygarnąć jeszcze psa. Dziewczyna spędziła swoje dzieciństwo na tułaczkach z matką alkoholiczką po ośrodkach pomocy. Teraz pragnie zaznać stabilizacji we własnym domu.</desc>
    <credits>
      <director>Katarzyna Trzaska</director>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">film dokumentalny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914015000 +0200" stop="20230914025500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Tajemnice rodu Valentów 2</title>
    <credits>
      <actor>Vladimír Valenta - Ján Koleník</actor>
      <actor>Jaroslav Valenta - Jiří Vyorálek</actor>
      <actor>Magdalena Valentová - Veronika Arichteva</actor>
      <actor>inspektor Mlcoch - Svatopluk Skopal</actor>
      <actor>Freddy Valenta - Robert Urban</actor>
      <actor>Karel Skvor - Tomáš Töpfer</actor>
      <actor>Alois Valenta - Jan Vlasák</actor>
      <actor>Bozena Skvorová - Zdena Studenková</actor>
      <actor>sluzka Antonie - Taťjana Medvecká</actor>
      <actor>Klára Valentová-Léblová - Markéta Plánková</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">serial historyczny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E34</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914025500 +0200" stop="20230914040000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Tajemnice rodu Valentów 2</title>
    <credits>
      <actor>Vladimír Valenta - Ján Koleník</actor>
      <actor>Jaroslav Valenta - Jiří Vyorálek</actor>
      <actor>Magdalena Valentová - Veronika Arichteva</actor>
      <actor>inspektor Mlcoch - Svatopluk Skopal</actor>
      <actor>Freddy Valenta - Robert Urban</actor>
      <actor>Karel Skvor - Tomáš Töpfer</actor>
      <actor>Alois Valenta - Jan Vlasák</actor>
      <actor>Bozena Skvorová - Zdena Studenková</actor>
      <actor>sluzka Antonie - Taťjana Medvecká</actor>
      <actor>Klára Valentová-Léblová - Markéta Plánková</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">serial historyczny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E35</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914040000 +0200" stop="20230914043000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">wojsko-polskie.pl</title>
    <desc lang="pl">Informacje o polskiej armii i jej roli w strukturach NATO. W kolejnych wydaniach pojawiają się m.in. relacje z manewrów. Autorzy programu przybliżą historię wojska i zmiany polskich sił zbrojnych.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">cykl reportaży</category>
    <episode-num system="onscreen">E36/2023</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914043000 +0200" stop="20230914044500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Notacje</title>
    <sub-title lang="pl">Katarzyna Soborak. Zaufać do końca. J. Popiełuszko</sub-title>
    <desc lang="pl">Cykl prezentuje archiwalne materiały, zawierające opowieści zasłużonych dla Polski naukowców, artystów czy społeczników.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">cykl dokumentalny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914044500 +0200" stop="20230914045000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Zakończenie programu</title>
  </programme>
  <programme start="20230914045000 +0200" stop="20230914051500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Klan</title>
    <desc lang="pl">Borys opowiada o wczorajszym spektaklu z udziałem Weroniki Wińskiej. Zuza przypomina o biletach dla siebie. Kamila z przekorą stwierdza, że jej mąż zakręcił w głowie pani Wińskiej. Dżesika planuje, jak wyciągnąć od Dymki pieniądze na syna. Musi ich najpierw ze sobą poznać. Zaprasza Waldemara do siebie. Dżastin jest zachwycony drogim prezentem. Tola zaczepia pod domem Pawła. Ma jutro operację i boi się, że ojciec znowu coś wymyśli. Lubicz zapewnia, że nad wszystkim panuje. W klinice dzieli się wątpliwościami z doktorem Górzyńskim. Feliks, Monika i Gabriela zastanawiają się, co mógłby robić Konrad do czasu wyleczenia kontuzji. Nowak sypie pomysłami - może być przewodnikiem po Warszawie albo pracować w call-center. Konrad stanowczo odrzuca ostatnią propozycję. Gieni podoba się wspólne mieszkanie z wnukiem i jego żoną. Chwali się przyjaciołom, że będą na swój koszt remontować lokal. Poldek nie wierzy w ich czyste intencje.</desc>
    <credits>
      <actor>Paweł Lubicz - Tomasz Stockinger</actor>
      <actor>Elżbieta, żona Jerzego - Barbara Bursztynowicz</actor>
      <actor>Jerzy Chojnicki, mąż Elżbiety - Andrzej Grabarczyk</actor>
      <actor>Grażyna Lubicz-Kwapisz, wdowa po Ryszardzie i żona Leopolda - Małgorzata Ostrowska-Królikowska</actor>
      <actor>Leopold Kwapisz, drugi mąż Grażynki - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Monika Ross, córka Marii i Władysława Lubiczów - Izabela Trojanowska</actor>
      <actor>Feliks Nowak - Jan Piechociński</actor>
      <actor>Agnieszka, córka Krystyny i Pawła - Paulina Holtz</actor>
      <actor>Anna Surmacz-Koziełlo - Joanna Żółkowska</actor>
      <actor>Ola Lubicz-Woźniacka, córka Krystyny i Pawła - Kaja Paschalska</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">telenowela</category>
    <episode-num system="onscreen">E4182</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914051500 +0200" stop="20230914060500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Dziedzictwo</title>
    <desc lang="pl">Wychowana w biednej okolicy Kevser zostaje żoną syna bogatej krymskiej rodziny. Ojciec, który nie akceptuje tego małżeństwa, odwraca się od niej. Niebawem umiera mąż Kevser. Młoda wdowa zostaje sama z 5-letnim synem Yusufem w środowisku, które nie jest jej przyjazne. Pewnego dnia kobieta ulega tragicznemu wypadkowi w domu i trafia do szpitala. Przed śmiercią prosi swoją siostrę Seher, by zaopiekowała się Yusufem i zabrała go z rezydencji. Chłopiec nie wie, że matka nie żyje. Trafia pod opiekę wujka Yamana, potężnego, ale surowego biznesmena, który nie okazuje dziecku ani krzty miłości.</desc>
    <credits>
      <actor>Yaman - Halil Ibrahim Ceyhan</actor>
      <actor>Yusuf - Berat Rüzgar Özkan</actor>
      <actor>Ali - Melih Ozkaya</actor>
      <actor>Cenger - Ömer Gecü</actor>
      <actor>Nedim - Oguz Yagci</actor>
      <actor>Ibrahim - Mehmet Aslan</actor>
      <actor>Adalet - Binnaz Ekren</actor>
      <actor>Neslihan - Zeynep Naz Eyüboglu</actor>
      <actor>Karanfil - Özge Agyar</actor>
      <actor>Kirpi - Volkan Yildirim</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E109</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914060500 +0200" stop="20230914070000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Złoty chłopak</title>
    <desc lang="pl">Właściciel stambulskiej firmy jubilerskiej, Halis Korhan, martwi się o wnuka, lekkoducha i kobieciarza Ferita. Postanawia ożenić go z odpowiednią panną ze swojego rodzinnego miasta Gaziantep. Chłopak godzi się na plany dziadka, ponieważ uważa, że będzie to jedynie papierowe małżeństwo. Halis prosi synową, Ifakat, by znalazła Feritowi dobrą kandydatkę na żonę. Kobieta udaje się do Gaziantep. Dociera do majętnego Kazima, który widzi w tym szansę dla swoich córek, Suny i Seyran. Wybór Ifakat pada na pierwszą z dziewcząt, lecz Ferit wkrótce poznaje jej siostrę i to z nią decyduje się związać. Seyran nie jest skłonna do ślubu, ponieważ chce kontynuować naukę. Wbrew jej woli jednak Kazim aprobuje małżeństwo młodszej córki z Feritem.</desc>
    <credits>
      <actor>Seyran Korhan - Afra Saraçoglu</actor>
      <actor>Ferit Korhan - Mert Ramazan Demir</actor>
      <actor>Ifakat Korhan - Gülçin Santircioglu</actor>
      <actor>Orhan Korhan - Emre Altug</actor>
      <actor>Suna Sanli - Beril Pozam</actor>
      <actor>Gülgün Korhan - Gözde Kansu</actor>
      <actor>Kazim Sanli - Diren Polatogullari</actor>
      <actor>Abidin - Ersin Arici</actor>
      <actor>Asuman Korhan - Öznur Serçeler</actor>
      <actor>Sultan - Irem Altug</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E13</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914070000 +0200" stop="20230914073000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Transmisja mszy świętej z Sanktuarium Matki Bożej na Jasnej Górze</title>
    <desc lang="pl">Transmisja mszy świętej odprawianej z Sanktuarium Matki Bożej Częstochowskiej na Jasnej Górze.</desc>
    <category lang="pl">program religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914073000 +0200" stop="20230914080000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pełnia wiary</title>
    <desc lang="pl">Opowieść o działalności Kościoła greckokatolickiego w Polsce. Twórcy przedstawiają historie z przeszłości, omawiają obrzędy, tradycje oraz przybliżają sylwetki duszpasterzy i zaangażowanych wiernych.</desc>
    <category lang="pl">magazyn religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914080000 +0200" stop="20230914081000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914081000 +0200" stop="20230914082500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Kwadrans polityczny</title>
    <desc lang="pl">Prowadzący dyskutuje z ekspertami o bieżących wydarzeniach politycznych. Gośćmi w studiu są ekonomiści, publicyści i przedstawiciele różnych partii, którzy podsumowują aktualną sytuację.</desc>
    <category lang="pl">program publicystyczny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914082500 +0200" stop="20230914083000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Informacje kulturalne</title>
    <desc lang="pl">Przegląd najważniejszych, aktualnych wydarzeń ze świata kultury i sztuki.</desc>
    <category lang="pl">magazyn kulturalny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914083000 +0200" stop="20230914084000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914084000 +0200" stop="20230914094000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Ranczo 2</title>
    <sub-title lang="pl">Zgoda po polsku</sub-title>
    <desc lang="pl">Zbliżają się urodziny księdza, a zatem i wójta. Wilkowyje znowu muszą się podzielić, aby pojawić się na obu konkurencyjnych uroczystościach. Lucy wpada na pomysł, żeby przy tej okazji doszło do pojednania braci. Ta koncepcja podoba się gospodyni proboszcza i żonie wójta. Duchownemu nie wypada odrzucać oferty pojednania, natomiast wójt daje się skusić perspektywą majątku, który jego córka mogłaby odziedziczyć po stryju. Tymczasem policjant oświadcza się Wioletce. Ta udaje się do Kusego, aby doradził jej, czy ma się zaręczyć. Wkrótce między mężczyznami dochodzi do starcia. Kusy nie jest pewien, czy poprosić Lucy o rękę. Chce, by za niego zdecydował los. W tym celu zamierza spowodować wypadek na drodze.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: wójt - Cezary Żak</actor>
      <actor>Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Jerry, pracownik Ambasady Amerykańskiej, przyjaciel Lucy - Jeff Butcher</actor>
      <actor>Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
      <actor>Patryk Pietrek - Piotr Pręgowski</actor>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E26</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914094000 +0200" stop="20230914104000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Komisarz Alex 5</title>
    <sub-title lang="pl">Ślepa furia</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze losy pracowników biura policji kryminalnej z Łodzi, którzy z pomocą wiernego owczarka niemieckiego, Aleksa, rozwiązują zagadki kryminalne i walczą z przestępczością. Komisarz Michał Orlicz (Antoni Pawlicki) i jego współpracownicy, podkomisarze Lucyna Szmidt (Magdalena Walach) i Ryszard Puchała (Ireneusz Czop), wraz z dzielnym czworonogiem stawiają czoła porywaczom, złodziejom, zamachowcom i mordercom. Serial jest polską wersją popularnej na całym świecie austriackiej serii kryminalnej "Komisarz Rex", która pojawiła się na ekranie po raz pierwszy w 1994 roku
Sandra próbuje uwieść Daniela, recepcjonistę, który pracuje w hotelu jej ojca. Stara się wykorzystać fakt, że niedawno pokłócił się on ze swoją ukochaną, Agatą. Gdy jednak mężczyzna stanowczo odrzuca jej zaloty i zarzuca jej niedojrzałość, urażona Sandra zabija go. Kobieta przewozi jego zwłoki kilka ulic dalej i wraca do hotelu, gdzie mieszka z ojcem, Majerskim. Przyznaje mu się do zbrodni. Biznesmen, który bardzo kocha córkę, postanawia chronić ją i zatrzeć ślady przestępstwa. Kiedy do hotelu przyjeżdża Orlicz wraz z ekipą, zeznaje im, że Daniel mógł zginąć z rąk Agaty. Tymczasem Sandra jest zauroczona Orliczem. Zaprasza go na kolację. Ukrywa przed policjantem, że na krótko przed zbrodnią ona i Daniel bawili się w tym samym klubie. Orlicz zdobywa podstępem odcisk palca kobiety. Wkrótce funkcjonariuszowi zaczyna grozić śmiertelne niebezpieczeństwo.</desc>
    <credits>
      <director>Sławomir Fabicki</director>
      <actor>komisarz Michał Orlicz - Antoni Pawlicki</actor>
      <actor>Sandra Majerska - Aleksandra Domańska</actor>
      <actor>podkomisarz Lucyna Szmidt - Magdalena Walach</actor>
      <actor>Ernest Majerski, ojciec Sandry - Zbigniew Suszyński</actor>
      <actor>podkomisarz Ryszard Puchała - Ireneusz Czop</actor>
      <actor>Ewa Majerska, matka Sandry - Monika Świtaj</actor>
      <actor>patolog Leon Berger - Janusz Chabior</actor>
      <actor>Daniel Budnik - Karol Puciaty</actor>
      <actor>Agata Łuczak, dziewczyna Budnika - Maria Dębska</actor>
      <actor>Mazur - Michał Maliszewski</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S5E65</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914104000 +0200" stop="20230914112500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 15</title>
    <sub-title lang="pl">Upadek</sub-title>
    <desc lang="pl">Autor kryminałów, Marek Sandecki (Andrzej Deskur), wraz z agentką Moniką Karel (Aleksandra Domańska) chce kupić na targu staroci kolejną maszynę do pisania. Wkrótce literat jedzie do Sandomierza na spotkanie autorskie. Na komendzie zjawia się aspirant Antoni Dziubak (Bartłomiej Firlet). Oznajmia, że dostał przydział do służby w Sandomierzu. Dziubak tymczasowo zatrzymuje się na plebanii. Możejko wyjaśnia sprawę z naczelnikiem. Jubiler Oskar Kurka (Marek Siudym) wyznaje żonie Marii (Halina Skoczyńska), że odchodzi do innej. Między parą dochodzi do kłótni. Niebawem Sandecki słabnie w sklepie jubilerskim Oskara. Właściciel dostaje cios w głowę, a ktoś kradnie biżuterię. Dziubak i Paruzel znajdują jubilera. Podczas spotkania autorskiego policjanci zatrzymują Sandeckiego.</desc>
    <credits>
      <director>Jakub Miszczak</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Marek Sandecki, autor kryminałów - Andrzej Deskur</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Monika Karel, agentka Sandeckiego - Aleksandra Domańska</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>aspirant Antoni Dziubak - Bartłomiej Firlet</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Maria Kurek - Halina Skoczyńska</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Oskar Kurek - Marek Siudym</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E191</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914112500 +0200" stop="20230914120000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Korona królów. Jagiellonowie - taka historia</title>
    <desc lang="pl">Twórcy programu przybliżają realia życia w kraju rządzonym przez Władysława Jagiełłę i jego potomków. Opowiadają o zagrożeniach i stosunkach społecznych u progu unii polsko-litewskiej.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">serial dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">E21</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914120000 +0200" stop="20230914121000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914121000 +0200" stop="20230914123000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Agrobiznes</title>
    <desc lang="pl">Program adresowany do rolników: praktyczne rady dotyczące hodowli zwierząt oraz użyteczne informacje na temat uprawy różnych gatunków roślin. Także aktualności z branży rolno- spożywczej.</desc>
    <category lang="pl">magazyn rolniczy</category>
  </programme>
  <programme start="20230914123000 +0200" stop="20230914123500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Agropogoda</title>
    <desc lang="pl">Prognoza pogody dla rolników, sadowników oraz producentów warzyw i kwiatów. W programie są także zawarte informacje dla alergików.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914123500 +0200" stop="20230914125500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">To się opłaca</title>
    <desc lang="pl">Zarządzanie gospodarstwem rolnym wymaga wiedzy z wielu dziedzin. Autorzy wskazują, jak nowocześnie i skutecznie kierować gospodarstwem, planować produkcję i reagować na potrzeby rynku.</desc>
    <category lang="pl">magazyn</category>
  </programme>
  <programme start="20230914125500 +0200" stop="20230914140000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">U wybrzeży Nowej Zelandii 3</title>
    <sub-title lang="pl">Te Mouanui a Toi</sub-title>
    <desc lang="pl">Pasjonująca wyprawa do świata stworzeń żyjących wzdłuż wybrzeża Nowej Zelandii i na okolicznych wyspach. Dokumentaliści przybliżają życie orek, delfinów, rekinów, dorszy błękitnych i raków.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S3E4/6</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914140000 +0200" stop="20230914150000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Złoty chłopak</title>
    <desc lang="pl">Właściciel stambulskiej firmy jubilerskiej, Halis Korhan, martwi się o wnuka, lekkoducha i kobieciarza Ferita. Postanawia ożenić go z odpowiednią panną ze swojego rodzinnego miasta Gaziantep. Chłopak godzi się na plany dziadka, ponieważ uważa, że będzie to jedynie papierowe małżeństwo. Halis prosi synową, Ifakat, by znalazła Feritowi dobrą kandydatkę na żonę. Kobieta udaje się do Gaziantep. Dociera do majętnego Kazima, który widzi w tym szansę dla swoich córek, Suny i Seyran. Wybór Ifakat pada na pierwszą z dziewcząt, lecz Ferit wkrótce poznaje jej siostrę i to z nią decyduje się związać. Seyran nie jest skłonna do ślubu, ponieważ chce kontynuować naukę. Wbrew jej woli jednak Kazim aprobuje małżeństwo młodszej córki z Feritem.</desc>
    <credits>
      <actor>Seyran Korhan - Afra Saraçoglu</actor>
      <actor>Ferit Korhan - Mert Ramazan Demir</actor>
      <actor>Ifakat Korhan - Gülçin Santircioglu</actor>
      <actor>Orhan Korhan - Emre Altug</actor>
      <actor>Suna Sanli - Beril Pozam</actor>
      <actor>Gülgün Korhan - Gözde Kansu</actor>
      <actor>Kazim Sanli - Diren Polatogullari</actor>
      <actor>Abidin - Ersin Arici</actor>
      <actor>Asuman Korhan - Öznur Serçeler</actor>
      <actor>Sultan - Irem Altug</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E14</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914150000 +0200" stop="20230914151000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914151000 +0200" stop="20230914152000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914152000 +0200" stop="20230914153500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Alarm</title>
    <desc lang="pl">W programie pojawiają się dziennikarskie interwencje, śledztwa i opowieści o realnych problemach Polski i jej mieszkańców. Reporterzy pokazują to w sposób nowatorski i dynamiczny.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">magazyn interwencyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914153500 +0200" stop="20230914160500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Gra słów. Krzyżówka</title>
    <desc lang="pl">Klasyczna łamigłówka przedstawiona w atrakcyjnej formie telewizyjnego show. Nie zbraknie rywalizacji, intrygujących zagadek i dobrej zabawy. Zawodnicy będą się musieli wykazać wiedzą, refleksem i umiejętnością kojarzenia. Codziennie od poniedziałku do czwartku czworo uczestników będzie walczyć o tytuł finalisty dnia, by w piątek zmierzyć się ze sobą w finale tygodnia. Luźne prowadzenie, proste zasady i dowcipne lub przewrotnie skonstruowane hasła sprawiają, że teleturniej spodoba się każdemu. Gospodarzem programu jest Radek Brzózka.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
    <episode-num system="onscreen">E754</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914160500 +0200" stop="20230914170000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Dziedzictwo</title>
    <desc lang="pl">Wychowana w biednej okolicy Kevser zostaje żoną syna bogatej krymskiej rodziny. Ojciec, który nie akceptuje tego małżeństwa, odwraca się od niej. Niebawem umiera mąż Kevser. Młoda wdowa zostaje sama z 5-letnim synem Yusufem w środowisku, które nie jest jej przyjazne. Pewnego dnia kobieta ulega tragicznemu wypadkowi w domu i trafia do szpitala. Przed śmiercią prosi swoją siostrę Seher, by zaopiekowała się Yusufem i zabrała go z rezydencji. Chłopiec nie wie, że matka nie żyje. Trafia pod opiekę wujka Yamana, potężnego, ale surowego biznesmena, który nie okazuje dziecku ani krzty miłości
Seher ma traumę po wydarzeniach z Ozanem. Musi zgłosić się do opieki społecznej, ale boi się wyjść z domu. Yaman postanawia jej towarzyszyć. Każe Zuhal odwołać spotkanie, którego zorganizowanie kosztowało ją dużo zachodu. Dziewczyna z trudem opanowuje swoją złość. Yaman zabiera Seher do kawiarni, lecz nie potrafi zachowywać się swobodnie. Otoczona troską Yamana Seher postanawia spytać go, co za tym stoi. Ciotka Sultan używa podstępu, by wyciągnąć Kiraz z domu, a Begüm w tym czasie próbuje zbliżyć się do Alego. Podczas spaceru Kiraz zauważa jednego z mężczyzn, którzy grozili Begüm, i informuje o tym komisarza. Udaje mu się zatrzymać podejrzanego.</desc>
    <credits>
      <actor>Yaman - Halil Ibrahim Ceyhan</actor>
      <actor>Yusuf - Berat Rüzgar Özkan</actor>
      <actor>Ali - Melih Ozkaya</actor>
      <actor>Cenger - Ömer Gecü</actor>
      <actor>Nedim - Oguz Yagci</actor>
      <actor>Ibrahim - Mehmet Aslan</actor>
      <actor>Adalet - Binnaz Ekren</actor>
      <actor>Neslihan - Zeynep Naz Eyüboglu</actor>
      <actor>Karanfil - Özge Agyar</actor>
      <actor>Kirpi - Volkan Yildirim</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E110</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914170000 +0200" stop="20230914171500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Teleexpress</title>
    <desc lang="pl">Dynamicznie prowadzony serwis informacyjny prezentujący aktualne wydarzenia, wiadomości kulturalne oraz ciekawostki z kraju i ze świata.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914171500 +0200" stop="20230914172000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914172000 +0200" stop="20230914175500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Jaka to melodia</title>
    <desc lang="pl">Show emitowany jest w trzech wersjach. Od poniedziałku do piątku pojawia się na antenie jako teleturniej muzyczny, w którym troje zawodników ma za zadanie jak najszybciej podać tytuł prezentowanej im piosenki. W soboty w programie biorą udział dwie dwuosobowe drużyny, które ścierają się w bitwie na hity. W niedziele zaś w roli uczestników w show goszczą gwiazdy, które mają możliwość wykazania się znajomością muzyki rozrywkowej. We wszystkich tych odsłonach nie zabraknie wielkich przebojów, również tych wykonywanych na żywo. Prowadzi Rafał Brzozowski.</desc>
    <category lang="pl">teleturniej muzyczny</category>
    <episode-num system="onscreen">E5155</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914175500 +0200" stop="20230914182500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Klan</title>
    <desc lang="pl">Dżesika narzeka Darkowi, że spodziewała się po ojcu Dżastina droższego prezentu dla syna. Kurzawski chciałby się czegoś dowiedzieć o ich relacji, ale czuje, że nie umie się już z partnerką porozumieć. Żali się na to Barbarze w drodze do pracy. Po powrocie stara się przeprowadzić z partnerką poważną rozmowę. Ona interpretuje to jako zazdrość o Waldemara. Zapewnia Darka, że nigdy go nie opuści. Leopold obiecuje, że podrzuci panią Gienię na pociąg. Grażynka komentuje jej wyjazd do sanatorium. Wbrew podejrzeniom Poldka sprawy z wnukami układają się starszej pani bardzo dobrze. Radosław odwozi córkę do Elmedu. Daje ostatnie rady i obiecuje, że wieczorem ją odwiedzi. Po jego wyjściu doktor Górzyński zdradza pacjentce, że jest możliwość, aby zabieg odbył się dzisiaj. Tola chętnie na to przystaje. Gdy Radosław zjawia się ponownie w szpitalu, dowiaduje się, że córka jeszcze nie wybudziła się po operacji. Wściekły, udaje się do doktora Lubicza. Gabriela dzieli się z Moniką swoimi podejrzeniami na temat Konrada. Uważa, że mężczyzna chce ją uwieść. Ross-Nawrot jest zdania, że wspólniczka przesadza.</desc>
    <credits>
      <actor>Paweł Lubicz - Tomasz Stockinger</actor>
      <actor>Elżbieta, żona Jerzego - Barbara Bursztynowicz</actor>
      <actor>Jerzy Chojnicki, mąż Elżbiety - Andrzej Grabarczyk</actor>
      <actor>Grażyna Lubicz-Kwapisz, wdowa po Ryszardzie i żona Leopolda - Małgorzata Ostrowska-Królikowska</actor>
      <actor>Leopold Kwapisz, drugi mąż Grażynki - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Monika Ross, córka Marii i Władysława Lubiczów - Izabela Trojanowska</actor>
      <actor>Feliks Nowak - Jan Piechociński</actor>
      <actor>Agnieszka, córka Krystyny i Pawła - Paulina Holtz</actor>
      <actor>Anna Surmacz-Koziełlo - Joanna Żółkowska</actor>
      <actor>Ola Lubicz-Woźniacka, córka Krystyny i Pawła - Kaja Paschalska</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">telenowela</category>
    <episode-num system="onscreen">E4183</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914182500 +0200" stop="20230914190000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Leśniczówka</title>
    <desc lang="pl">Jacek nie zamierza wyprowadzać się z domu. Tadeusz mówi mu wprost, co o nim myśli. Marian postanawia zabrać Pati do siebie, aż sytuacja w rodzinie Mondrasiuków się uspokoi. Anna przypadkiem dowiaduje się o kłopotach Konrada z policją. Karolina i Lesiński nadal ukrywają przed nią całą sprawę. Anna skarży się księżom, którzy pomagają jej przygotować dom przed powrotem Kasi. Kurek bardzo przeżywa odsunięcie od śledztwa. Artur, Edytka i Marianna chcą mu pomóc. Gałkowa udaje, że to ona jest złodziejem parostków. Wiesiek ją zatrzymuje i zaprowadza na posterunek.</desc>
    <credits>
      <actor>Krzysztof Majewski, były partner Katarzyny - Marek Bukowski</actor>
      <actor>Katarzyna Ruszczyc, córka zmarłego Antoniego - Jolanta Fraszyńska</actor>
      <actor>Janusz Karcz, syn Bogdana - Przemysław Bluszcz</actor>
      <actor>Daniel Karcz, syn Janusza i wnuk Bogdana - Sebastian Jasnoch</actor>
      <actor>Ewa Płoska, sekretarka Krzysztofa - Maria Pawłowska</actor>
      <actor>leśniczy Konrad Lesiński - Sambor Czarnota</actor>
      <actor>doktor Czesława Ździebłowska - Anna Seniuk</actor>
      <actor>Magda Ździebłowska, córka Czesławy - Beata Fido</actor>
      <actor>Maryna Ruszczyc, przyrodnia siotra Katarzyny - Iwona Cichosz</actor>
      <actor>Zuza Majewska, młodsza córka Krzysztofa i Katarzyny - Julia Kostow</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">telenowela</category>
    <episode-num system="onscreen">E738</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914190000 +0200" stop="20230914193000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Jeden z dziesięciu</title>
    <desc lang="pl">W teleturnieju startuje dziesięcioro graczy. W pierwszym etapie zawodnicy otrzymują po dwa pytania. Odpowiedź przynajmniej na jedno z nich umożliwia udział w drugiej fazie rozgrywki. W kolejnej rundzie zawodnicy wyznaczają, który z przeciwników ma odpowiadać na kolejne pytanie. Gra toczy się do momentu, gdy na polu walki pozostanie troje zawodników. Biorą oni udział w rozgrywce finałowej, zakończonej wyłonieniem zwycięzcy. Program prowadzi Tadeusz Sznuk. Po emisji 25. odcinka każdej edycji odbywa się wielki finał, w którym bierze udział dziesięcioro zwycięzców poszczególnych gier z największą liczbą punktów na swoim koncie.</desc>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
    <episode-num system="onscreen">E14/138</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914193000 +0200" stop="20230914200500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914200500 +0200" stop="20230914201000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914201000 +0200" stop="20230914201500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Sport</title>
    <desc lang="pl">Przegląd najważniejszych aktualnych wydarzeń sportowych ze szczególnym uwzględnieniem osiągnięć polskich zawodników.</desc>
    <category lang="pl">program sportowy</category>
  </programme>
  <programme start="20230914201500 +0200" stop="20230914203500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Alarm</title>
    <desc lang="pl">W programie pojawiają się dziennikarskie interwencje, śledztwa i opowieści o realnych problemach Polski i jej mieszkańców. Reporterzy pokazują to w sposób nowatorski i dynamiczny.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">magazyn interwencyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914203500 +0200" stop="20230914213000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 29</title>
    <sub-title lang="pl">Sąd ostateczny</sub-title>
    <desc lang="pl">Sprzątaczka znajduje w hotelowym łóżku śpiącego księdza Mateusza, a obok niego - martwą kobietę. Robi kilka zdjęć i ucieka. Duchowny zostaje aresztowany pod zarzutem morderstwa. Nie ma pojęcia, co się stało. Poprzedniego wieczoru miał spotkanie z kolegą z seminarium, księdzem Bartoszem. Niebawem ciało ofiary znika. Policjanci pod wodzą komendanta Morusa rozpoczynają poszukiwania. W Sandomierzu wrze. Mieszkańcy domagają się surowego ukarania proboszcza. Natalia nie dopuszcza do siebie myśli, że to on jest sprawcą. Funkcjonariusze, którzy uważają podobnie, zostają wysłani przez Morusa na przymusowy urlop. Wielu sandomierzan próbuje na własną rękę rozplątać sieć intryg i znaleźć autora tej makabrycznej mistyfikacji. Gospodyni podejmuje się nawet misji pod przykrywką.</desc>
    <credits>
      <actor>ksiądz Mateusz Żmigrodzki - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>młodszy inspektor Orest Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>aspirant sztabowy Mieczysław Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>ksiądz Walery - Mikołaj Roznerski</actor>
      <actor>Natalia Borowik, gospodyni księdza Mateusza - Kinga Preis</actor>
      <actor>aspirant Antoni Dziubak - Bartłomiej Firlet</actor>
      <actor>babcia Lucyna Wielicka, mieszkanka plebanii - Aleksandra Górska</actor>
      <actor>aspirant Ewa Kobylicka - Edyta Olszówka</actor>
      <actor>policjant Przemysław Gibalski - Rafał Cieszyński</actor>
      <actor>policjant Jędrzej Paruzel - Jędrzej Taranek</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S29E380</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914213000 +0200" stop="20230914223000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Sprawa dla reportera</title>
    <desc lang="pl">Pogram interwencyjny "Sprawa dla reportera" porusza sprawy trudne i kontrowersyjne. Elżbieta Jaworowicz otrzymuje miesięcznie setki listów z prośbą o pomoc. To z nich wybiera tematy, które następnie realizuje w terenie i omawia w studiu z udziałem gości prezentujących odmienne poglądy na daną kwestię. A nie brak w naszym kraju problemów wartych rozwiązania na forum publicznym. Dotyczą one m.in. wciąż rosnącego bezrobocia, opieszałości wymiaru sprawiedliwości czy też braku konkretnych uregulowań prawnych w wielu dziedzinach życia. Dzięki "Sprawie dla reportera" wiele interwencji znalazło swój szczęśliwy finał.</desc>
    <category lang="pl">magazyn interwencyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230914223000 +0200" stop="20230914231000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Magazyn śledczy Anity Gargas</title>
    <desc lang="pl">W magazynie emitowane są różne reportaże o charakterze śledczym. Dziennikarka Anita Gargas prześwietla najbardziej skrywane sekrety władzy i ujawnia widzom nadużycia oraz przypadki łamania prawa.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">magazyn</category>
    <episode-num system="onscreen">E281</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230914231000 +0200" stop="20230915001500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Ocaleni</title>
    <desc lang="pl">W programie prezentowane są historie ludzi, którzy doświadczyli piekła uzależnienia i którym udało się wygrać walkę z nałogiem. Opowiadają oni o swoich niełatwych perypetiach, a także o tym, co spowodowało, że zdecydowali się na rozpoczęcie życia w trzeźwości. Twórcy serii podkreślają wagę punktu zwrotnego, który na nowo determinuje losy bohaterów, a także ukazują skuteczną, choć nie zawsze łatwą drogę, prowadzącą do wyjścia z nałogu. W programie głos zabierają także członkowie rodzin osób uzależnionych oraz lekarze i terapeuci. Gospodarzem magazynu jest Rafał Porzeziński.</desc>
    <credits>
      <director>Jacek Królikiewicz</director>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">reality show</category>
  </programme>
  <programme start="20230915001500 +0200" stop="20230915005500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Tanie dranie - Moroz i Kłopotowski komentują świat</title>
    <desc lang="pl">Krzysztof Kłopotowski i Jakub Moroz wraz z zaproszonymi do studia gośćmi omawiają aktualne wydarzenia ze świata kultury. Punktem wyjścia do dyskusji może być książka, film lub sztuka teatralna.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">talk-show</category>
  </programme>
  <programme start="20230915005500 +0200" stop="20230915012500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Resortowe dzieci</title>
    <desc lang="pl">Twórcy cyklu demaskują powiązania elit medialnych, biznesowych, politycznych i naukowych III RP ze strukturami PRL-u i służbami specjalnymi, zarówno cywilnymi, jak i wojskowymi. W programie wykorzystują materiały archiwalne Instytutu Pamięci Narodowej (zdjęcia, filmy, nagrania audio, kopie akt) oraz Telewizji Polskiej, Polskiego Radia czy Filmoteki Narodowej. W każdym odcinku wypowiadają się historycy lub publicyści. Komentatorami są m.in. prof. Sławomir Cenckiewicz, prof. Jan Żaryn, Jacek Pawłowicz, Piotr Semka, Jacek Łęski i Krzysztof Czabański.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">cykl reportaży</category>
  </programme>
  <programme start="20230915012500 +0200" stop="20230915021500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Archiwista 2</title>
    <sub-title lang="pl">Mechanik</sub-title>
    <desc lang="pl">Tytułowego archiwistę, Henryka Mikosa (Henryk Talar), dopadają demony przeszłości. Musi on zmierzyć się ze skutkami mrocznych tajemnic, mających związek z jego byłą żoną i pasierbem. Przedstawiciele przestępczego świata będą chcieli się zemścić. Mimo zagrożenia Mikos nie zrezygnuje z walki o sprawiedliwość. Pomogą mu w tym jego nowa współpracownica Hania Buczak (Anna Kraszewska), córka przyjaciela komendanta Ryszarda Żelaznego (Mirosław Zbrojewicz), oraz młody policjant Jacek Szoka (Józef Pawłowski), który dołączył do zespołu komendy w Żyrardowie. Jaki finał będzie miała rozgrywka policji z organizacją potężniejszą niż lokalna mafia? Drugi sezon "Archiwisty" to kolejne zagadki kryminalne oparte na autentycznych sprawach. Zdjęcia do produkcji kręcono m.in. w Pruszkowie, Żyrardowie, Warszawie i Konstancinie-Jeziornie.</desc>
    <credits>
      <director>Robert Wichrowski</director>
      <actor>Henryk Mikos - Henryk Talar</actor>
      <actor>Ryszard Żelazny, komendant - Mirosław Zbrojewicz</actor>
      <actor>Mirosław Strączek, policjant - Rafał Mohr</actor>
      <actor>Hania Buczak, policjantka - Anna Kraszewska</actor>
      <actor>Jacek Szoka, policjant - Józef Pawłowski</actor>
      <actor>Waldemar Bożyński, ojciec Bazyla - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Barbara, żona Bożyńskiego - Małgorzata Pieczyńska</actor>
      <actor>Wokal, bandyta od Bożyńskiego - Marcin Bosak</actor>
      <actor>Baśka Banaszak, komisarz - Sylwia Juszczak</actor>
      <actor>Paweł Skubień, policjant - Szymon Roszak</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E1/10</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915021500 +0200" stop="20230915032500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Tajemnice rodu Valentów 3</title>
    <credits>
      <actor>Vladimír Valenta - Ján Koleník</actor>
      <actor>Jaroslav Valenta - Jiří Vyorálek</actor>
      <actor>Magdalena Valentová - Veronika Arichteva</actor>
      <actor>inspektor Mlcoch - Svatopluk Skopal</actor>
      <actor>Freddy Valenta - Robert Urban</actor>
      <actor>Karel Skvor - Tomáš Töpfer</actor>
      <actor>Alois Valenta - Jan Vlasák</actor>
      <actor>Bozena Skvorová - Zdena Studenková</actor>
      <actor>sluzka Antonie - Taťjana Medvecká</actor>
      <actor>Klára Valentová-Léblová - Markéta Plánková</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">serial historyczny</category>
    <episode-num system="onscreen">S3E36</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915032500 +0200" stop="20230915042000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Ocaleni</title>
    <desc lang="pl">W programie prezentowane są historie ludzi, którzy doświadczyli piekła uzależnienia i którym udało się wygrać walkę z nałogiem. Opowiadają oni o swoich niełatwych perypetiach, a także o tym, co spowodowało, że zdecydowali się na rozpoczęcie życia w trzeźwości. Twórcy serii podkreślają wagę punktu zwrotnego, który na nowo determinuje losy bohaterów, a także ukazują skuteczną, choć nie zawsze łatwą drogę, prowadzącą do wyjścia z nałogu. W programie głos zabierają także członkowie rodzin osób uzależnionych oraz lekarze i terapeuci. Gospodarzem magazynu jest Rafał Porzeziński.</desc>
    <credits>
      <director>Jacek Królikiewicz</director>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">reality show</category>
  </programme>
  <programme start="20230915042000 +0200" stop="20230915044500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Magazyn śledczy Anity Gargas</title>
    <desc lang="pl">W magazynie emitowane są różne reportaże o charakterze śledczym. Dziennikarka Anita Gargas prześwietla najbardziej skrywane sekrety władzy i ujawnia widzom nadużycia oraz przypadki łamania prawa.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">magazyn</category>
    <episode-num system="onscreen">E281</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915044500 +0200" stop="20230915045000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Zakończenie programu</title>
  </programme>
  <programme start="20230915045000 +0200" stop="20230915052000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Klan</title>
    <desc lang="pl">Dżesika narzeka Darkowi, że spodziewała się po ojcu Dżastina droższego prezentu dla syna. Kurzawski chciałby się czegoś dowiedzieć o ich relacji, ale czuje, że nie umie się już z partnerką porozumieć. Żali się na to Barbarze w drodze do pracy. Po powrocie stara się przeprowadzić z partnerką poważną rozmowę. Ona interpretuje to jako zazdrość o Waldemara. Zapewnia Darka, że nigdy go nie opuści. Leopold obiecuje, że podrzuci panią Gienię na pociąg. Grażynka komentuje jej wyjazd do sanatorium. Wbrew podejrzeniom Poldka sprawy z wnukami układają się starszej pani bardzo dobrze. Radosław odwozi córkę do Elmedu. Daje ostatnie rady i obiecuje, że wieczorem ją odwiedzi. Po jego wyjściu doktor Górzyński zdradza pacjentce, że jest możliwość, aby zabieg odbył się dzisiaj. Tola chętnie na to przystaje. Gdy Radosław zjawia się ponownie w szpitalu, dowiaduje się, że córka jeszcze nie wybudziła się po operacji. Wściekły, udaje się do doktora Lubicza. Gabriela dzieli się z Moniką swoimi podejrzeniami na temat Konrada. Uważa, że mężczyzna chce ją uwieść. Ross-Nawrot jest zdania, że wspólniczka przesadza.</desc>
    <credits>
      <actor>Paweł Lubicz - Tomasz Stockinger</actor>
      <actor>Elżbieta, żona Jerzego - Barbara Bursztynowicz</actor>
      <actor>Jerzy Chojnicki, mąż Elżbiety - Andrzej Grabarczyk</actor>
      <actor>Grażyna Lubicz-Kwapisz, wdowa po Ryszardzie i żona Leopolda - Małgorzata Ostrowska-Królikowska</actor>
      <actor>Leopold Kwapisz, drugi mąż Grażynki - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Monika Ross, córka Marii i Władysława Lubiczów - Izabela Trojanowska</actor>
      <actor>Feliks Nowak - Jan Piechociński</actor>
      <actor>Agnieszka, córka Krystyny i Pawła - Paulina Holtz</actor>
      <actor>Anna Surmacz-Koziełlo - Joanna Żółkowska</actor>
      <actor>Ola Lubicz-Woźniacka, córka Krystyny i Pawła - Kaja Paschalska</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">telenowela</category>
    <episode-num system="onscreen">E4183</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915052000 +0200" stop="20230915060500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Dziedzictwo</title>
    <desc lang="pl">Wychowana w biednej okolicy Kevser zostaje żoną syna bogatej krymskiej rodziny. Ojciec, który nie akceptuje tego małżeństwa, odwraca się od niej. Niebawem umiera mąż Kevser. Młoda wdowa zostaje sama z 5-letnim synem Yusufem w środowisku, które nie jest jej przyjazne. Pewnego dnia kobieta ulega tragicznemu wypadkowi w domu i trafia do szpitala. Przed śmiercią prosi swoją siostrę Seher, by zaopiekowała się Yusufem i zabrała go z rezydencji. Chłopiec nie wie, że matka nie żyje. Trafia pod opiekę wujka Yamana, potężnego, ale surowego biznesmena, który nie okazuje dziecku ani krzty miłości
Seher ma traumę po wydarzeniach z Ozanem. Musi zgłosić się do opieki społecznej, ale boi się wyjść z domu. Yaman postanawia jej towarzyszyć. Każe Zuhal odwołać spotkanie, którego zorganizowanie kosztowało ją dużo zachodu. Dziewczyna z trudem opanowuje swoją złość. Yaman zabiera Seher do kawiarni, lecz nie potrafi zachowywać się swobodnie. Otoczona troską Yamana Seher postanawia spytać go, co za tym stoi. Ciotka Sultan używa podstępu, by wyciągnąć Kiraz z domu, a Begüm w tym czasie próbuje zbliżyć się do Alego. Podczas spaceru Kiraz zauważa jednego z mężczyzn, którzy grozili Begüm, i informuje o tym komisarza. Udaje mu się zatrzymać podejrzanego.</desc>
    <credits>
      <actor>Yaman - Halil Ibrahim Ceyhan</actor>
      <actor>Yusuf - Berat Rüzgar Özkan</actor>
      <actor>Ali - Melih Ozkaya</actor>
      <actor>Cenger - Ömer Gecü</actor>
      <actor>Nedim - Oguz Yagci</actor>
      <actor>Ibrahim - Mehmet Aslan</actor>
      <actor>Adalet - Binnaz Ekren</actor>
      <actor>Neslihan - Zeynep Naz Eyüboglu</actor>
      <actor>Karanfil - Özge Agyar</actor>
      <actor>Kirpi - Volkan Yildirim</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E110</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915060500 +0200" stop="20230915070000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Złoty chłopak</title>
    <desc lang="pl">Właściciel stambulskiej firmy jubilerskiej, Halis Korhan, martwi się o wnuka, lekkoducha i kobieciarza Ferita. Postanawia ożenić go z odpowiednią panną ze swojego rodzinnego miasta Gaziantep. Chłopak godzi się na plany dziadka, ponieważ uważa, że będzie to jedynie papierowe małżeństwo. Halis prosi synową, Ifakat, by znalazła Feritowi dobrą kandydatkę na żonę. Kobieta udaje się do Gaziantep. Dociera do majętnego Kazima, który widzi w tym szansę dla swoich córek, Suny i Seyran. Wybór Ifakat pada na pierwszą z dziewcząt, lecz Ferit wkrótce poznaje jej siostrę i to z nią decyduje się związać. Seyran nie jest skłonna do ślubu, ponieważ chce kontynuować naukę. Wbrew jej woli jednak Kazim aprobuje małżeństwo młodszej córki z Feritem.</desc>
    <credits>
      <actor>Seyran Korhan - Afra Saraçoglu</actor>
      <actor>Ferit Korhan - Mert Ramazan Demir</actor>
      <actor>Ifakat Korhan - Gülçin Santircioglu</actor>
      <actor>Orhan Korhan - Emre Altug</actor>
      <actor>Suna Sanli - Beril Pozam</actor>
      <actor>Gülgün Korhan - Gözde Kansu</actor>
      <actor>Kazim Sanli - Diren Polatogullari</actor>
      <actor>Abidin - Ersin Arici</actor>
      <actor>Asuman Korhan - Öznur Serçeler</actor>
      <actor>Sultan - Irem Altug</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E14</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915070000 +0200" stop="20230915073000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Transmisja mszy świętej z Sanktuarium Matki Bożej na Jasnej Górze</title>
    <desc lang="pl">Transmisja mszy świętej odprawianej z Sanktuarium Matki Bożej Częstochowskiej na Jasnej Górze.</desc>
    <category lang="pl">program religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20230915073000 +0200" stop="20230915080000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Agape blisko Ciebie</title>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">magazyn religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20230915080000 +0200" stop="20230915081000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230915081000 +0200" stop="20230915082500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Kwadrans polityczny</title>
    <desc lang="pl">Prowadzący dyskutuje z ekspertami o bieżących wydarzeniach politycznych. Gośćmi w studiu są ekonomiści, publicyści i przedstawiciele różnych partii, którzy podsumowują aktualną sytuację.</desc>
    <category lang="pl">program publicystyczny</category>
  </programme>
  <programme start="20230915082500 +0200" stop="20230915083000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Informacje kulturalne</title>
    <desc lang="pl">Przegląd najważniejszych, aktualnych wydarzeń ze świata kultury i sztuki.</desc>
    <category lang="pl">magazyn kulturalny</category>
  </programme>
  <programme start="20230915083000 +0200" stop="20230915084000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230915084000 +0200" stop="20230915094000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Ranczo 3</title>
    <sub-title lang="pl">Płomień duży i mały</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze losy Lucy Wilskiej, która zamieszkała we wsi Wilkowyje. Jej 'amerykańskie' poglądy zderzają się z mentalnością polskich sąsiadów.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: wójt - Cezary Żak</actor>
      <actor>Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Jerry, pracownik Ambasady Amerykańskiej, przyjaciel Lucy - Jeff Butcher</actor>
      <actor>Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
      <actor>Patryk Pietrek - Piotr Pręgowski</actor>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S3E27</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915094000 +0200" stop="20230915103500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Komisarz Alex 6</title>
    <sub-title lang="pl">Okup</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze losy pracowników biura policji kryminalnej z Łodzi, którzy z pomocą wiernego owczarka niemieckiego, Alexa, prowadzą kolejne śledztwa.</desc>
    <credits>
      <director>Krzysztof Lang</director>
      <actor>komisarz Michał Orlicz - Antoni Pawlicki</actor>
      <actor>Rebeka Stein - Katarzyna Skrzynecka</actor>
      <actor>podkomisarz Lucyna Szmidt - Magdalena Walach</actor>
      <actor>Monika, wnuczka Biernackiego - Julia Rosnowska</actor>
      <actor>podkomisarz Ryszard Puchała - Ireneusz Czop</actor>
      <actor>Andrzej Bogucki - Paweł Ławrynowicz</actor>
      <actor>Gustaw Majer - Daniel Olbrychski</actor>
      <actor>Edyta Kowalik - Anna Oberc</actor>
      <actor>patolog Leon Berger - Janusz Chabior</actor>
      <actor>Bogna Majer, menadżer hotelu - Katarzyna Maternowska</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S6E66</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915103500 +0200" stop="20230915112500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 15</title>
    <sub-title lang="pl">Matczyne serce</sub-title>
    <desc lang="pl">Mateusz odprowadza Emilkę do koleżanki. Przed domem dochodzi do kłótni matki i macochy Róży, Marceliny i Kornelii. Policjanci otrzymują wezwanie do magazynu budowlanego. Na miejscu znajdują zwłoki Mirka Fabisiaka i zaszokowaną Kornelię, która trzyma w ręku pistolet. Kobieta w czasie przesłuchania informuje ich, że dostała dziwny telefon. Miała pojechać do pracy mężczyzny, by przyłapać go na rzekomej zdradzie. Róża ma trafić na pewien czas do izby dziecka. Natalia informuje Dziubaka, że w Sandomierzu jest matka dziewczynki. W toku śledztwa funkcjonariusze wpadają na trop właściciela kancelarii notarialnej, Damiana Szyndlarka. Odkrywają na jego koncie cztery miliony złotych. Postanawiają sprawdzić alibi jego dwóch synów, Norberta i Zbyszka.</desc>
    <credits>
      <director>Maciej Dejczer</director>
      <director>Andrzej Kostenko</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Marcelina, matka Róży - Diana Kadłubowska</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Kornelia, macocha Róży - Anna Guzik</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Mirek Fabisiak - Maciej Wilewski</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Róża - Maja Andrzejczuk</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Gabriela, siostra Marceliny - Barbara Kurzaj</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E192</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915112500 +0200" stop="20230915120000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Kuchnia Jagiellonów</title>
    <sub-title lang="pl">W przededniu unii. Panorama kulinarna Korony i Litwy</sub-title>
    <desc lang="pl">Historyk, dziennikarz i pisarz Łukasz Modelski, autor kilku książek o historii kuchni, odtworzy dawne potrawy. Przygotuje dnia, korzystając ze starych receptur, ale spróbuje unowocześnić skład.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
    <episode-num system="onscreen">E3</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915120000 +0200" stop="20230915121000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230915121000 +0200" stop="20230915123000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Agrobiznes</title>
    <desc lang="pl">Program adresowany do rolników: praktyczne rady dotyczące hodowli zwierząt oraz użyteczne informacje na temat uprawy różnych gatunków roślin. Także aktualności z branży rolno- spożywczej.</desc>
    <category lang="pl">magazyn rolniczy</category>
  </programme>
  <programme start="20230915123000 +0200" stop="20230915123500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Agropogoda</title>
    <desc lang="pl">Prognoza pogody dla rolników, sadowników oraz producentów warzyw i kwiatów. W programie są także zawarte informacje dla alergików.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230915123500 +0200" stop="20230915125500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Magazyn rolniczy</title>
    <desc lang="pl">Realizatorzy prezentują kolejne etapy tworzenia produktów spożywczych, m.in. jak powstają sery, wędliny, przetwory. Także o różnicach w produkcji żywności konwencjonalnej i ekologicznej.</desc>
    <category lang="pl">magazyn rolniczy</category>
  </programme>
  <programme start="20230915125500 +0200" stop="20230915140000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">U wybrzeży Nowej Zelandii 3</title>
    <sub-title lang="pl">Manawatawhi</sub-title>
    <desc lang="pl">Pasjonująca wyprawa do świata stworzeń żyjących wzdłuż wybrzeża Nowej Zelandii i na okolicznych wyspach. Dokumentaliści przybliżają życie orek, delfinów, rekinów, dorszy błękitnych i raków.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S3E5/6</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915140000 +0200" stop="20230915150000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Złoty chłopak</title>
    <desc lang="pl">Właściciel stambulskiej firmy jubilerskiej, Halis Korhan, martwi się o wnuka, lekkoducha i kobieciarza Ferita. Postanawia ożenić go z odpowiednią panną ze swojego rodzinnego miasta Gaziantep. Chłopak godzi się na plany dziadka, ponieważ uważa, że będzie to jedynie papierowe małżeństwo. Halis prosi synową, Ifakat, by znalazła Feritowi dobrą kandydatkę na żonę. Kobieta udaje się do Gaziantep. Dociera do majętnego Kazima, który widzi w tym szansę dla swoich córek, Suny i Seyran. Wybór Ifakat pada na pierwszą z dziewcząt, lecz Ferit wkrótce poznaje jej siostrę i to z nią decyduje się związać. Seyran nie jest skłonna do ślubu, ponieważ chce kontynuować naukę. Wbrew jej woli jednak Kazim aprobuje małżeństwo młodszej córki z Feritem.</desc>
    <credits>
      <actor>Seyran Korhan - Afra Saraçoglu</actor>
      <actor>Ferit Korhan - Mert Ramazan Demir</actor>
      <actor>Ifakat Korhan - Gülçin Santircioglu</actor>
      <actor>Orhan Korhan - Emre Altug</actor>
      <actor>Suna Sanli - Beril Pozam</actor>
      <actor>Gülgün Korhan - Gözde Kansu</actor>
      <actor>Kazim Sanli - Diren Polatogullari</actor>
      <actor>Abidin - Ersin Arici</actor>
      <actor>Asuman Korhan - Öznur Serçeler</actor>
      <actor>Sultan - Irem Altug</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E15</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915150000 +0200" stop="20230915151000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230915151000 +0200" stop="20230915152000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230915152000 +0200" stop="20230915153500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Alarm</title>
    <desc lang="pl">W programie pojawiają się dziennikarskie interwencje, śledztwa i opowieści o realnych problemach Polski i jej mieszkańców. Reporterzy pokazują to w sposób nowatorski i dynamiczny.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">magazyn interwencyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230915153500 +0200" stop="20230915160500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Gra słów. Krzyżówka</title>
    <desc lang="pl">Klasyczna łamigłówka przedstawiona w atrakcyjnej formie telewizyjnego show. Nie zbraknie rywalizacji, intrygujących zagadek i dobrej zabawy. Zawodnicy będą się musieli wykazać wiedzą, refleksem i umiejętnością kojarzenia. Codziennie od poniedziałku do czwartku czworo uczestników będzie walczyć o tytuł finalisty dnia, by w piątek zmierzyć się ze sobą w finale tygodnia. Luźne prowadzenie, proste zasady i dowcipne lub przewrotnie skonstruowane hasła sprawiają, że teleturniej spodoba się każdemu. Gospodarzem programu jest Radek Brzózka.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
    <episode-num system="onscreen">E755</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915160500 +0200" stop="20230915170000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Dziedzictwo</title>
    <desc lang="pl">Wychowana w biednej okolicy Kevser zostaje żoną syna bogatej krymskiej rodziny. Ojciec, który nie akceptuje tego małżeństwa, odwraca się od niej. Niebawem umiera mąż Kevser. Młoda wdowa zostaje sama z 5-letnim synem Yusufem w środowisku, które nie jest jej przyjazne. Pewnego dnia kobieta ulega tragicznemu wypadkowi w domu i trafia do szpitala. Przed śmiercią prosi swoją siostrę Seher, by zaopiekowała się Yusufem i zabrała go z rezydencji. Chłopiec nie wie, że matka nie żyje. Trafia pod opiekę wujka Yamana, potężnego, ale surowego biznesmena, który nie okazuje dziecku ani krzty miłości.</desc>
    <credits>
      <actor>Yaman - Halil Ibrahim Ceyhan</actor>
      <actor>Yusuf - Berat Rüzgar Özkan</actor>
      <actor>Ali - Melih Ozkaya</actor>
      <actor>Cenger - Ömer Gecü</actor>
      <actor>Nedim - Oguz Yagci</actor>
      <actor>Ibrahim - Mehmet Aslan</actor>
      <actor>Adalet - Binnaz Ekren</actor>
      <actor>Neslihan - Zeynep Naz Eyüboglu</actor>
      <actor>Karanfil - Özge Agyar</actor>
      <actor>Kirpi - Volkan Yildirim</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E111</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915170000 +0200" stop="20230915171500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Teleexpress</title>
    <desc lang="pl">Dynamicznie prowadzony serwis informacyjny prezentujący aktualne wydarzenia, wiadomości kulturalne oraz ciekawostki z kraju i ze świata.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230915171500 +0200" stop="20230915172000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230915172000 +0200" stop="20230915175500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Jaka to melodia</title>
    <desc lang="pl">Show emitowany jest w trzech wersjach. Od poniedziałku do piątku pojawia się na antenie jako teleturniej muzyczny, w którym troje zawodników ma za zadanie jak najszybciej podać tytuł prezentowanej im piosenki. W soboty w programie biorą udział dwie dwuosobowe drużyny, które ścierają się w bitwie na hity. W niedziele zaś w roli uczestników w show goszczą gwiazdy, które mają możliwość wykazania się znajomością muzyki rozrywkowej. We wszystkich tych odsłonach nie zabraknie wielkich przebojów, również tych wykonywanych na żywo. Prowadzi Rafał Brzozowski.</desc>
    <category lang="pl">teleturniej muzyczny</category>
    <episode-num system="onscreen">E5156</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915175500 +0200" stop="20230915182500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Klan</title>
    <desc lang="pl">Podczas porannego obchodu Radosław nie pozwala Górzyńskiemu wejść do sali, w której leży Tola, ponieważ "profesor" przeprowadza teraz badanie. Andrzej mówi o wszystkim Pawłowi. Waldemar odwiedza Darka w biurze. Zależy mu, by Kurzawski nie utrudniał mu kontaktów z synem. Prosi też, żeby o ich rozmowie nie mówił Dżesice. Jasiek odbiera Jagodę z lotniska. Przygotował dla niej niespodziankę na weekend. W domu dowiaduje się, że dziewczyna zamierza jeszcze jechać do Włoch, do narzeczonego. Borys ma udzielić aktorom konsultacji z ratownictwa medycznego. Kamila jest mocno niezadowolona, ponieważ chciała wyjść na zakupy. Mąż obiecuje wrócić jak najszybciej, ale na miejscu okazuje się, że szkolenie potrzebne jest jednej osobie - Weronice Wińskiej.</desc>
    <credits>
      <actor>Paweł Lubicz - Tomasz Stockinger</actor>
      <actor>Elżbieta, żona Jerzego - Barbara Bursztynowicz</actor>
      <actor>Jerzy Chojnicki, mąż Elżbiety - Andrzej Grabarczyk</actor>
      <actor>Grażyna Lubicz-Kwapisz, wdowa po Ryszardzie i żona Leopolda - Małgorzata Ostrowska-Królikowska</actor>
      <actor>Leopold Kwapisz, drugi mąż Grażynki - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Monika Ross, córka Marii i Władysława Lubiczów - Izabela Trojanowska</actor>
      <actor>Feliks Nowak - Jan Piechociński</actor>
      <actor>Agnieszka, córka Krystyny i Pawła - Paulina Holtz</actor>
      <actor>Anna Surmacz-Koziełlo - Joanna Żółkowska</actor>
      <actor>Ola Lubicz-Woźniacka, córka Krystyny i Pawła - Kaja Paschalska</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">telenowela</category>
    <episode-num system="onscreen">E4184</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915182500 +0200" stop="20230915190000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Leśniczówka</title>
    <desc lang="pl">Kowalski, na życzenie Krawczyka, wystawia mu mandat i uznaje, że Kurek rozwiązał sprawę złodzieja parostków. Wiesiek nie posiada się ze szczęścia. Tadeusz, zbulwersowany postawą Jacka, z pomocą Gromniaka wymienia zamki w drzwiach. Wieczorem Mondrasiuk nie może dostać się do domu. Grozi wyważeniem drzwi. Magda wzywa Tomka. Konrad rezygnuje z akcji u Karcza. Karolina sama chce włamać się na posesję Jej trening w lesie przerywa Ewelina Kowalczuk. Lesiński ostatecznie postanawia wciąć sprawy w swoje ręce.</desc>
    <credits>
      <director>Maciej Migas</director>
      <actor>Krzysztof Majewski, były partner Katarzyny - Marek Bukowski</actor>
      <actor>Katarzyna Ruszczyc, córka zmarłego Antoniego - Jolanta Fraszyńska</actor>
      <actor>Janusz Karcz, syn Bogdana - Przemysław Bluszcz</actor>
      <actor>Daniel Karcz, syn Janusza i wnuk Bogdana - Sebastian Jasnoch</actor>
      <actor>Ewa Płoska, sekretarka Krzysztofa - Maria Pawłowska</actor>
      <actor>leśniczy Konrad Lesiński - Sambor Czarnota</actor>
      <actor>doktor Czesława Ździebłowska - Anna Seniuk</actor>
      <actor>Magda Ździebłowska, córka Czesławy - Beata Fido</actor>
      <actor>Maryna Ruszczyc, przyrodnia siotra Katarzyny - Iwona Cichosz</actor>
      <actor>Zuza Majewska, młodsza córka Krzysztofa i Katarzyny - Julia Kostow</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">telenowela</category>
    <episode-num system="onscreen">E739</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915190000 +0200" stop="20230915193000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Jeden z dziesięciu</title>
    <desc lang="pl">W teleturnieju startuje dziesięcioro graczy. W pierwszym etapie zawodnicy otrzymują po dwa pytania. Odpowiedź przynajmniej na jedno z nich umożliwia udział w drugiej fazie rozgrywki. W kolejnej rundzie zawodnicy wyznaczają, który z przeciwników ma odpowiadać na kolejne pytanie. Gra toczy się do momentu, gdy na polu walki pozostanie troje zawodników. Biorą oni udział w rozgrywce finałowej, zakończonej wyłonieniem zwycięzcy. Program prowadzi Tadeusz Sznuk. Po emisji 25. odcinka każdej edycji odbywa się wielki finał, w którym bierze udział dziesięcioro zwycięzców poszczególnych gier z największą liczbą punktów na swoim koncie.</desc>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
    <episode-num system="onscreen">E15/138</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915193000 +0200" stop="20230915200500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230915200500 +0200" stop="20230915201000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230915201000 +0200" stop="20230915201500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Sport</title>
    <desc lang="pl">Przegląd najważniejszych aktualnych wydarzeń sportowych ze szczególnym uwzględnieniem osiągnięć polskich zawodników.</desc>
    <category lang="pl">program sportowy</category>
  </programme>
  <programme start="20230915201500 +0200" stop="20230915203500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Alarm</title>
    <desc lang="pl">W programie pojawiają się dziennikarskie interwencje, śledztwa i opowieści o realnych problemach Polski i jej mieszkańców. Reporterzy pokazują to w sposób nowatorski i dynamiczny.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">magazyn interwencyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230915203500 +0200" stop="20230915213000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Archiwista 2</title>
    <sub-title lang="pl">Miasto miłości</sub-title>
    <desc lang="pl">Tytułowego archiwistę, Henryka Mikosa (Henryk Talar), dopadają demony przeszłości. Musi on zmierzyć się ze skutkami mrocznych tajemnic, mających związek z jego byłą żoną i pasierbem. Przedstawiciele przestępczego świata będą chcieli się zemścić. Mimo zagrożenia Mikos nie zrezygnuje z walki o sprawiedliwość. Pomogą mu w tym jego nowa współpracownica Hania Buczak (Anna Kraszewska), córka przyjaciela komendanta Ryszarda Żelaznego (Mirosław Zbrojewicz), oraz młody policjant Jacek Szoka (Józef Pawłowski), który dołączył do zespołu komendy w Żyrardowie. Jaki finał będzie miała rozgrywka policji z organizacją potężniejszą niż lokalna mafia? Drugi sezon "Archiwisty" to kolejne zagadki kryminalne oparte na autentycznych sprawach. Zdjęcia do produkcji kręcono m.in. w Pruszkowie, Żyrardowie, Warszawie i Konstancinie-Jeziornie
Alina i Ryszard Sobczakowie, właściciele sieci piekarń, popełnili samobójstwo dwa lata temu. Teraz ginie ich syn. Henryk, jego nowa współpracownica Hania i młody policjant Jacek Szoka próbują rozwiązać zagadkę tej śmierci. Odkrywają, że dwanaście lat wcześniej życie odebrała sobie jedna z pracownic piekarni Sobczaków. Kobieta osierociła córkę. Mikos jest przekonany, że te wydarzenia są ze sobą powiązane. By odkryć prawdę, podejmuje ryzykowną grę. On i jego współpracownicy nie rezygnują także z nieoficjalnego dochodzenia w sprawie przestępcy o pseudonimie Mechanik.</desc>
    <credits>
      <director>Robert Wichrowski</director>
      <actor>Henryk Mikos - Henryk Talar</actor>
      <actor>Ryszard Żelazny, komendant - Mirosław Zbrojewicz</actor>
      <actor>Mirosław Strączek, policjant - Rafał Mohr</actor>
      <actor>Hania Buczak, policjantka - Anna Kraszewska</actor>
      <actor>Jacek Szoka, policjant - Józef Pawłowski</actor>
      <actor>Waldemar Bożyński, ojciec Bazyla - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Barbara, żona Bożyńskiego - Małgorzata Pieczyńska</actor>
      <actor>Wokal, bandyta od Bożyńskiego - Marcin Bosak</actor>
      <actor>Baśka Banaszak, komisarz - Sylwia Juszczak</actor>
      <actor>Paweł Skubień, policjant - Szymon Roszak</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E2/10</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230915213000 +0200" stop="20230915230500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Sami swoi</title>
    <desc lang="pl">Kresy Wschodnie przed II wojną światową. Między dwiema rodzinami - Kargulów i Pawlaków - nieustannie wybuchają sąsiedzkie nieporozumienia. W ich wyniku spłonęły dwie stodoły, polała się też krew. Jasiek Pawlak (Zdzisław Karczewski), musi uciekać do Ameryki, by uniknąć więzienia. Po wielu latach odwiedza krewnych i ze zdziwieniem stwierdza, że obie rodziny żyją w przyjaźni, nadal ze sobą sąsiadując, ale na Ziemiach Odzyskanych. Jego brat, Kazimierz (Wacław Kowalski), opowiada mu, jak potoczyła się historia sporów między nim a Władysławem Kargulem (Władysław Hańcza). Ich spotkanie na Ziemiach Zachodnich doprowadziło bowiem do małżeństwa dzieci Władysława i Kazimierza. Jedna z najlepszych i najpopularniejszych polskich komedii, wywodząca się z tradycji Fredrowskiej "Zemsty". Autorem scenariusza jest Andrzej Mularczyk, który pomysł na opowieść o repatriantach zaczerpnął ze wspomnień rodzinnych.</desc>
    <credits>
      <director>Sylwester Chęciński</director>
      <actor>Pawlak Kazimierz; w retrospekcji Kacper Pawlak, ojciec Kazimierza - Wacław Kowalski</actor>
      <actor>Kargul Władysław; w retrospekcji Kargul senior, ojciec Władysława - Władysław Hańcza</actor>
      <actor>Witia Pawlak, syn Kazimierza - Jerzy Janeczek</actor>
      <actor>Jadźka Pawlakowa, córka Kargula - Ilona Kuśmierska</actor>
      <actor>Jaśko John Pawlak, brat Kazimierza - Zdzisław Karczewski</actor>
      <actor>Aniela Kargulowa, żona Władysława - Halina Buyno</actor>
      <actor>Leonia Pawlak z Furtanów, matka Kazimierza i Jana - Natalia Szymańska</actor>
      <actor>niemiecki ksiądz - Jan Łopuszniak</actor>
      <actor>młynarz Kokeszko - Eliasz Oparek-Kuziemski</actor>
      <actor>Mania Pawlak, żona Kazimierza - Maria Zbyszewska</actor>
    </credits>
    <date>1967</date>
    <category lang="pl">komedia</category>
  </programme>
  <programme start="20230915230500 +0200" stop="20230916013500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Negocjator</title>
    <desc lang="pl">Emocjonujący film akcji, którego fabułę oparto na autentycznej historii policyjnego negocjatora z St. Louis, wmanipulowanego w kryminalną aferę. W rolach głównych wystąpili Samuel L. Jackson i Kevin Spacey. Danny Roman, jeden z najlepszych policyjnych negocjatorów w Chicago, dowiaduje się od swojego kolegi i współpracownika, Nate'a, o kradzieży 2 milionów dolarów z policyjnego funduszu emerytalnego. Według niego w defraudację są zamieszani wysocy rangą oficerowie wydziału wewnętrznego. Gdy Roman przyjeżdża na spotkanie, które zaaranżował Nate, znajduje jego zwłoki. Zostaje oskarżony o morderstwo. Nie ma szans na uczciwą obronę. Zdesperowany bierze więc zakładników - także szefa wydziału wewnętrznego Terence'a Niebauma. Barykaduje się z nimi w jego gabinecie. Żąda sprowadzenia Chrisa Sabiana, negocjatora z innego komisariatu, z pomocą którego chce ujawnić prawdę o intrydze.</desc>
    <credits>
      <director>F. Gary Gray</director>
      <actor>porucznik Danny Roman - Samuel L. Jackson</actor>
      <actor>inspektor Terence Niebaum - J.T. Walsh</actor>
      <actor>porucznik Chris Sabian - Kevin Spacey</actor>
      <actor>Cmdr. Adam Beck - David Morse</actor>
      <actor>Cmdr. Grant Frost - Ron Rifkin</actor>
      <actor>Chief Al Travis - John Spencer</actor>
      <actor>Maggie - Siobhan Fallon</actor>
      <actor>Rudy Timmons - Paul Giamatti</actor>
      <actor>Karen Roman - Regina Taylor</actor>
      <actor>Markus - Bruce Beatty</actor>
    </credits>
    <date>1998</date>
    <category lang="pl">film sensacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230916013500 +0200" stop="20230916033500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Kamienie na szaniec</title>
    <desc lang="pl">Alek, Zośka i Rudy to absolwenci warszawskiego liceum działający w harcerstwie. Pochodzą z domów, w których żywe są patriotyczne tradycje. Ich plany na przyszłość burzy wybuch wojny. Chłopcy aktywnie uczestniczą w akcjach małego sabotażu. Zrywają hitlerowskie flagi i kolportują ulotki. Są świadkami tragedii mieszkańców okupowanej stolicy, w tym ulicznych egzekucji. W 1942 roku przyjaciele dołączają do Grup Szturmowych uformowanych do walki zbrojnej z wrogiem. W marcu 1943 roku Rudy wraz z ojcem zostają aresztowani przez gestapo. Podczas przesłuchań chłopak jest torturowany. Zośka i jego towarzysze rozpoczynają przygotowania do odbicia przyjaciela. Do decydującego starcia dochodzi pod Arsenałem.</desc>
    <credits>
      <director>Robert Gliński</director>
      <actor>Jan Bytnar Rudy - Tomasz Ziętek</actor>
      <actor>Tadeusz Zawadzki Zośka - Marcel Sabat</actor>
      <actor>Maciej Aleksy Dawidowski Alek - Kamil Szeptycki</actor>
      <actor>Monia, dziewczyna Rudego - Magdalena Koleśnik</actor>
      <actor>Hala Glińska, dziewczyna Zośki - Sandra Staniszewska</actor>
      <actor>Stanisław Broniewski Stefan Orsza - Wojciech Zieliński</actor>
      <actor>major Jan Kiwerski Dyrektor - Andrzej Chyra</actor>
      <actor>Józef Zawadzki, ojciec Zośki - Krzysztof Globisz</actor>
      <actor>Zdzisława Bytnarowa, matka Rudego - Danuta Stenka</actor>
      <actor>Stanisław Bytnar, ojciec Rudego - Artur Żmijewski</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">dramat wojenny</category>
  </programme>
  <programme start="20230916033500 +0200" stop="20230916042500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Przystań</title>
    <sub-title lang="pl">Nieoczekiwany gość</sub-title>
    <desc lang="pl">Marek i Magda wraz z synem Piotrusiem pływają po jeziorze. Na ich łodzi dochodzi do awarii silnika. Gdy rodzina cumuje na chwilę przy pobliskiej wyspie, Marek zostaje użądlony przez pszczołę. Uczulony na jad mężczyzna zaczyna się dusić. Zbyszek telefonicznie przekazuje Magdzie instrukcje, jak ma ratować męża. Rafał nie zamierza chodzić na korepetycje z biologii i agresywnie reaguje na wszelkie uwagi ojczyma. Chłopak zwraca się o pomoc do Grzegorza. Daga zdradza Beacie swój sekret. O wszystkim dowiaduje się Filip. Szczęśliwa Alicja oznajmia Grzegorzowi, że właśnie spłaciła kredyt. Oboje planują uczcić to wieczorem. Tymczasem Alicję odwiedza niespodziewany gość.</desc>
    <credits>
      <director>Filip Zylber</director>
      <actor>Grzegorz, szef bazy WOPR - Marek Bukowski</actor>
      <actor>Joanna - Agnieszka Warchulska</actor>
      <actor>Zbyszek, ordynator pobliskiego szpitala - Mariusz Bonaszewski</actor>
      <actor>Andrzej, adwokat - Dariusz Kordek</actor>
      <actor>Witold - Paweł Deląg</actor>
      <actor>Anka, kandydatka na ratownika - Anna Czartoryska-Niemczycka</actor>
      <actor>Beata, kandydatka na ratownika - Zofia Zborowska</actor>
      <actor>Michał - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>Alicja - Sonia Bohosiewicz</actor>
      <actor>Daga, kandydatka na ratownika - Anna Szymańczyk</actor>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E8/13</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230916042500 +0200" stop="20230916052500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Polski El Greco</title>
    <desc lang="pl">W latach 50. polscy badacze zajmujący się inwentaryzacją dzieł sztuki mieli bardzo trudne zadanie. Niestety brakowało im doświadczenia, jak również materiałów źródłowych, na których mogliby oprzeć swoje wnioski. Izabella Galicka i Hanna Sygietyńska zostały wysłane przez Instytut Sztuki PAN do odnalezienia i zbadania zabytków na obszarze Mazowsza. Początkowo obie uważały te tereny za nieciekawe z punktu widzenia historyka sztuki, jednak Galicka przekonała koleżankę, by podjęły się tego zadania. Na rowerach rozpoczęły wędrówkę, odwiedzając pałace, dworki i kościoły. Kiedy w 1964 roku dotarły do starej plebanii w Kosowie Lackim, jeszcze nie wiedziały, na jaką perełkę się tam natkną. Ich uwagę zwrócił brudny, zniszczony obraz, który wisiał w mieszkaniu księdza proboszcza Władysława Stępnia.</desc>
    <credits>
      <director>Katarzyna Kowalska</director>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">film dokumentalny</category>
  </programme>
  <programme start="20230916052500 +0200" stop="20230916055000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Zakończenie programu</title>
  </programme>
  <programme start="20230916055000 +0200" stop="20230916062500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Balans bieli</title>
    <desc lang="pl">W programie omawiane są najważniejsze społeczne, kulturowe, religijne czy polityczne wydarzenia i procesy mijającego tygodnia w odniesieniu do nauczania Kościoła. W studiu goszczą eksperci.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">program religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20230916062500 +0200" stop="20230916070000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Janka</title>
    <sub-title lang="pl">Alaska kontra Hera</sub-title>
    <desc lang="pl">Janka i Orły w pocie czoła zarabiają u ogrodnika pieniądze, które są winni Meisnerowi za podkucie Alaski. Dziewczyna rywalizuje z Julkiem w jeździe konnej. Bromski dowiaduje się, że pół łąki wybranej przez niego na lądowisko dla budowanego samolotu należy do Nowaka. Próbuje odkupić ją od niego, lecz stary Oskar, podejrzewając, do czego miałaby służyć, kategorycznie odmawia. Zagniewany Bromski pożycza Julkowi swoje siodło, którego wcześniej odmówił chłopcu, twierdząc, że i bez niego powinien wygrać wyścig z Janką.</desc>
    <credits>
      <director>Janusz Łęski</director>
      <actor>Janka Nowak - Agnieszka Krukówna</actor>
      <actor>Julek Bromski - Tadeusz Horvath</actor>
      <actor>Oskar Nowak, dziadek Janki - Krzysztof Kowalewski</actor>
      <actor>Marta, mama Janki - Joanna Żółkowska</actor>
      <actor>Jakub Bromski, stryj Julka - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Adela, służąca Nowaków - Zofia Merle</actor>
      <actor>Kasia - Małgorzata Lipmann</actor>
    </credits>
    <date>1989</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E3/15</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230916070000 +0200" stop="20230916074000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Transmisja mszy świętej z Sanktuarium Matki Bożej na Jasnej Górze</title>
    <desc lang="pl">Transmisja mszy świętej odprawianej z Sanktuarium Matki Bożej Częstochowskiej na Jasnej Górze.</desc>
    <category lang="pl">program religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20230916074000 +0200" stop="20230916080500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Rok w ogrodzie</title>
    <desc lang="pl">Program poradnikowy przeznaczony dla wszystkich miłośników uprawy roślin i ogrodnictwa.</desc>
    <category lang="pl">magazyn</category>
    <episode-num system="onscreen">E1034</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230916080500 +0200" stop="20230916082000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Rok w ogrodzie extra</title>
    <desc lang="pl">Twórcy odwiedzą najpiękniejsze ogrody widzów, aby rozwiązać ich problemy związane z pielęgnacją, glebą i szkodnikami.</desc>
    <category lang="pl">magazyn</category>
  </programme>
  <programme start="20230916082000 +0200" stop="20230916084500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">wojsko-polskie.pl</title>
    <sub-title lang="pl">37/2023</sub-title>
    <desc lang="pl">Informacje o polskiej armii i jej roli w strukturach NATO. W kolejnych wydaniach pojawiają się m.in. relacje z manewrów. Autorzy programu przybliżą historię wojska i zmiany polskich sił zbrojnych.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">cykl reportaży</category>
    <episode-num system="onscreen">E37/2023</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230916084500 +0200" stop="20230916091500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pełnosprawni</title>
    <desc lang="pl">W programie będzie mowa o troskach niepełnosprawnych, ich ciągłej walce z własnymi słabościami i radzeniu sobie z trudami życia.</desc>
    <category lang="pl">magazyn dla niepełnosprawnych</category>
    <episode-num system="onscreen">E517</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230916091500 +0200" stop="20230916101500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Komisarz Alex 6</title>
    <sub-title lang="pl">Na pełnym gazie</sub-title>
    <desc lang="pl">W zagadkowych okolicznościach ginie Bauman. Jego śmierć ktoś upozorował tak, by wyglądała na samobójstwo. Orlicz i jego współpracownicy rozpoczynają śledztwo. Podejrzanym w sprawie jest Maciek Strychalski, który miał ogromny dług u ofiary. Mężczyzna jest mechanikiem i zapalonym uczestnikiem wyścigów gokartowych, w których jednak regularnie przegrywa duże sumy pieniędzy. Zawody organizowane są na torze należącym do Łukasza Landry i jego wspólnika, "Bysia". Wkrótce Maciek i jego dziewczyna Joasia narażają się na śmiertelne niebezpieczeństwo, gdy znajduje w przyczepie "Bysia" ukryte pieniądze..</desc>
    <credits>
      <director>Krzysztof Lang</director>
      <actor>komisarz Michał Orlicz - Antoni Pawlicki</actor>
      <actor>Maciek Strychalski - Hubert Kułacz</actor>
      <actor>podkomisarz Lucyna Szmidt - Magdalena Walach</actor>
      <actor>Joasia Ostalska, dziewczyna Strychalskiego - Adriana Kalska</actor>
      <actor>podkomisarz Ryszard Puchała - Ireneusz Czop</actor>
      <actor>Łukasz Landra, szef Strychalskiego - Jarosław Jakimowicz</actor>
      <actor>Gustaw Majer - Daniel Olbrychski</actor>
      <actor>Herbert Bauman - Marek Chronowski</actor>
      <actor>patolog Leon Berger - Janusz Chabior</actor>
      <actor>Bysiu Byszewski, wspólnik Landry - Wojciech Masacz</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S6E67</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230916101500 +0200" stop="20230916111000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 15</title>
    <sub-title lang="pl">Komornicy</sub-title>
    <desc lang="pl">Policjanci jadą na miejsce wypadku samochodowego, w którym ranny został komornik Walenta. Mężczyzna trafia do szpitala. Jego żona Mariola pokazuje śledczym listy z pogróżkami, które otrzymywał w ostatnim czasie. Jakiś czas później ofiarą napaści pada też współpracownik Walenty, asesor. Mariola oskarża o atak swojego partnera. Nagranie z monitoringu naprowadza podwładnych Możejki na trop zadłużonego Adriana Markowskiego. Dziubak i Marczak jadą na miejsce wypadku Walenty i znajdują tam kamień, który mógł spowodować całe zdarzenie. Analiza wykazuje, że to importowany chiński bazalt wykorzystywany do produkcji nagrobków. Tymczasem Mateusz podczas rozmowy z Mariolą dowiaduje się, że kobieta jest w ciąży.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Nowak</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Ksawery Sobota - Mirosław Kropielnicki</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Krystyna Sobota, żona Ksawerego - Ewa Telega</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>asesor - Rafał Kwietniewski</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Adrian Markowski - Filip Jacak</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Ksawery Walenta - Dariusz Toczek</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E193</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230916111000 +0200" stop="20230916121000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiesz czy nie wiesz</title>
    <desc lang="pl">W teleturnieju rywalizują dwie dwuosobowe drużyny, na których czele jako kapitanowie stają Olga Szomańska i Andrzej Krzywy. Uczestnicy odpowiadają na niestandardowe pytania z różnych dziedzin. Pod okiem Radosława Brzózki biorą także udział w rozmaitych eksperymentach naukowych. Nie brakuje przy tym śmiechu i dobrej zabawy. Widzowie poznają zaskakujące fakty i praktyczne sztuczki, ciekawe wynalazki, zabawne informacje ze świata przyrody oraz anegdoty z życia znanych ludzi. Gospodarzem programu jest Tomasz Kammel.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
    <episode-num system="onscreen">E3</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230916121000 +0200" stop="20230916141000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Most na Renie</title>
    <desc lang="pl">Luty 1945 roku. Armia amerykańska pod wodzą generała Skinnera (E.G. Marshall) usiłuje przedostać się przez rzekę Ren. Hitlerowcy, chcąc im w tym przeszkodzić, wysadzają w powietrze kolejno wszystkie mosty. Niemiecki generał von Brock (Peter van Eyck) otrzymuje polecenie zniszczenia ostatniej przeprawy. To trudne zadanie zleca majorowi Paulowi Kruegerowi (Robert Vaughn), rozkazując mu utrzymanie przejścia jak najdłużej, bowiem jego zniszczenie oznaczałoby pozostawienie pięćdziesięciu tysięcy żołnierzy na pastwę wroga. Alianci próbują dotrzeć na miejsce, zanim wojska przeciwnika dokonają detonacji... Film prezentuje losy zwykłych żołnierzy, uwikłanych w manipulacje wysokich dowódców, którzy nie dbają o życie swoich podwładnych.</desc>
    <credits>
      <director>John Guillermin</director>
      <actor>porucznik Phil Hartman - George Segal</actor>
      <actor>major Paul Krueger - Robert Vaughn</actor>
      <actor>sierżant Angelo - Ben Gazzara</actor>
      <actor>major Barnes - Bradford Dillman</actor>
      <actor>generał brygady Shinner - E.G. Marshall</actor>
      <actor>Generaloberst von Brock - Peter van Eyck</actor>
      <actor>kapitan Carl Schmidt - Hans Christian Blech</actor>
      <actor>Holzgang - Heinz Reincke</actor>
      <actor>kapitan Otto Baumann - Joachim Hansen</actor>
      <actor>Greta Holzgang - Sonja Ziemann</actor>
    </credits>
    <date>1969</date>
    <category lang="pl">dramat wojenny</category>
  </programme>
  <programme start="20230916141000 +0200" stop="20230916142500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Z pamięci</title>
    <sub-title lang="pl">Kabaret Starszych Panów, część 3</sub-title>
    <desc lang="pl">Cykl felietonów, w których Andrzej Dobosz wspomina ludzi, którzy zasłużyli się dla nauki, sztuki, sportu i ojczyzny.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">cykl felietonów</category>
  </programme>
  <programme start="20230916142500 +0200" stop="20230916145500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Okrasa łamie przepisy</title>
    <sub-title lang="pl">Kuchnia polska. Leśna kuchnia orawska</sub-title>
    <desc lang="pl">Karol Okrasa tym razem uda się w okolice Babiej Góry, by spróbować leśnej kuchni orawskiej. Odwiedzi m.in. skansen w Zubrzycy Górnej. Lokalny przewodnik opowie o regionalnych potrawach, które zawsze były proste i skromne, a ich podstawą były często kapusta i ziemniaki. Zainspirowany opowieściami szef kuchni przygotuje kwaśnicę na dziczyźnie z kminkiem oraz zupę z zielonej sałaty na maślance i kefirze. Prowadzący ugotuje też smażoną klózkę, czyli potrawę z zaparzonej wraz z ziemniakami mąki pszennej i żołędziowej, podanej z omastą z boczku i borowików.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
  </programme>
  <programme start="20230916145500 +0200" stop="20230916155500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Ogniem i mieczem</title>
    <desc lang="pl">Najkosztowniejsza produkcja w historii polskiego kina, sfilmowana z niezwykłym rozmachem. Ekranizacja powieści Henryka Sienkiewicza w reżyserii Jerzego Hoffmana. Akcja toczy się w okresie powstania Chmielnickiego na Ukrainie. Jan Skrzetuski (Michał Żebrowski), poseł księcia Wiśniowieckiego (Andrzej Seweryn), wraca z Krymu. Po drodze ratuje życie kozackiemu pułkownikowi Bohdanowi Chmielnickiemu. Podczas postoju w karczmie poznaje dwóch szlachciców: Onufrego Zagłobę (Krzysztof Kowalewski) oraz Longinusa Podbipiętę (Wiktor Zborowski). W dalszą drogę ruszają razem. Wkrótce znajdują rozbity powóz, z którego ratują młodą Helenę Kurcewiczównę (Izabela Scorupco). Podczas powstania zorganizowanego przez Chmielnickiego wojska koronne zostają pokonane przez Tatarów i Rebeliantów. Obowiązki Skrzetuskiego odrywają go od pilnowania pięknej Heleny przez zakochanym w niej Bohunem (Aleksander Domogarow). Wkrótce pospolite ruszenie ucieka do twierdzy w Zbarażu, która zostaje otoczona przez wojska Chmielnickiego i chana Islama Gireja. Gdy Longinus próbuje przedostać się do obozu wroga, ginie naszpikowany strzałami. Udaje się to Skrzetuskiemu, dzięki któremu król Jan Kazimierz wyrusza z odsieczą. Książę Wiśniowiecki, Skrzetuski i Zagłoba zostają bohaterami.</desc>
    <credits>
      <director>Jerzy Hoffman</director>
      <actor>Jan Skrzetuski - Michał Żebrowski</actor>
      <actor>Helena Kurcewiczówna - Izabella Scorupco</actor>
      <actor>Jerzy Michał Wołodyjowski - Zbigniew Zamachowski</actor>
      <actor>Jurko Bohun - Aleksander Domogarow</actor>
      <actor>Zaćwilichowski - Andrzej Kopiczyński</actor>
      <actor>Chan - Adam Ferency</actor>
      <actor>Michał Wiśniowiecki Jeremi - Andrzej Seweryn</actor>
      <actor>Ossoliński - Krzysztof Gosztyła</actor>
      <actor>Jan Onufry Zagłoba - Krzysztof Kowalewski</actor>
      <actor>Jan II Kazimierz - Marek Kondrat</actor>
    </credits>
    <date>1999</date>
    <category lang="pl">serial historyczny</category>
    <episode-num system="onscreen">E3/4</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230916155500 +0200" stop="20230916170000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Łączy nas Bałtyk</title>
    <desc lang="pl">Koncert transmitowany z Rygi, stolicy i największego miasta Łotwy. W tym kraju mieszka wielu Polaków, którzy nadal pielęgnują swoje tradycje. W widowisku zorganizowanym przez TVP na placu Dome wezmą udział zarówno polscy, jak i łotewscy artyści, a także przedstawiciele innych krajów nadbałtyckich. Na scenie wystąpią: Edyta Górniak, Maryla Rodowicz, Halina Mlynkova, Dominik Dudek, łotewski zespół Tautumeitas, Tulia, Andrzej Rybiński, Karolina Fryt, Krzysztof Cugowski, Alika oraz szwedzki cover band The Visitors, śpiewający utwory Abby. Po najciekawszych zakątkach Rygi oprowadzi widzów współprowadząca koncert Inese Sulzanoka, korespondentka TVP World. Gospodarzami widowiska będą Izabela Krzan oraz Aleksander Sikora.</desc>
    <credits>
      <director>Tomasz Motyl</director>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">koncert</category>
  </programme>
  <programme start="20230916170000 +0200" stop="20230916172000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Teleexpress</title>
    <desc lang="pl">Dynamicznie prowadzony serwis informacyjny prezentujący aktualne wydarzenia, wiadomości kulturalne oraz ciekawostki z kraju i ze świata.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230916172000 +0200" stop="20230916173500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230916173500 +0200" stop="20230916184000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 29</title>
    <sub-title lang="pl">Sąd ostateczny</sub-title>
    <desc lang="pl">Sprzątaczka znajduje w hotelowym łóżku śpiącego księdza Mateusza, a obok niego - martwą kobietę. Robi kilka zdjęć i ucieka. Duchowny zostaje aresztowany pod zarzutem morderstwa. Nie ma pojęcia, co się stało. Poprzedniego wieczoru miał spotkanie z kolegą z seminarium, księdzem Bartoszem. Niebawem ciało ofiary znika. Policjanci pod wodzą komendanta Morusa rozpoczynają poszukiwania. W Sandomierzu wrze. Mieszkańcy domagają się surowego ukarania proboszcza. Natalia nie dopuszcza do siebie myśli, że to on jest sprawcą. Funkcjonariusze, którzy uważają podobnie, zostają wysłani przez Morusa na przymusowy urlop. Wielu sandomierzan próbuje na własną rękę rozplątać sieć intryg i znaleźć autora tej makabrycznej mistyfikacji. Gospodyni podejmuje się nawet misji pod przykrywką.</desc>
    <credits>
      <actor>ksiądz Mateusz Żmigrodzki - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>młodszy inspektor Orest Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>aspirant sztabowy Mieczysław Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>ksiądz Walery - Mikołaj Roznerski</actor>
      <actor>Natalia Borowik, gospodyni księdza Mateusza - Kinga Preis</actor>
      <actor>aspirant Antoni Dziubak - Bartłomiej Firlet</actor>
      <actor>babcia Lucyna Wielicka, mieszkanka plebanii - Aleksandra Górska</actor>
      <actor>aspirant Ewa Kobylicka - Edyta Olszówka</actor>
      <actor>policjant Przemysław Gibalski - Rafał Cieszyński</actor>
      <actor>policjant Jędrzej Paruzel - Jędrzej Taranek</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S29E380</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230916184000 +0200" stop="20230916193000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Jaka to melodia</title>
    <desc lang="pl">Show emitowany jest w trzech wersjach. Od poniedziałku do piątku pojawia się na antenie jako teleturniej muzyczny, w którym troje zawodników ma za zadanie jak najszybciej podać tytuł prezentowanej im piosenki. W soboty w programie biorą udział dwie dwuosobowe drużyny, które ścierają się w bitwie na hity. W niedziele zaś w roli uczestników w show goszczą gwiazdy, które mają możliwość wykazania się znajomością muzyki rozrywkowej. We wszystkich tych odsłonach nie zabraknie wielkich przebojów, również tych wykonywanych na żywo. Prowadzi Rafał Brzozowski.</desc>
    <category lang="pl">teleturniej muzyczny</category>
    <episode-num system="onscreen">E5151</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230916193000 +0200" stop="20230916200500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230916200500 +0200" stop="20230916201000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230916201000 +0200" stop="20230916201500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Sport</title>
    <desc lang="pl">Przegląd najważniejszych aktualnych wydarzeń sportowych ze szczególnym uwzględnieniem osiągnięć polskich zawodników.</desc>
    <category lang="pl">program sportowy</category>
  </programme>
  <programme start="20230916201500 +0200" stop="20230916203500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Alarm</title>
    <desc lang="pl">W programie pojawiają się dziennikarskie interwencje, śledztwa i opowieści o realnych problemach Polski i jej mieszkańców. Reporterzy pokazują to w sposób nowatorski i dynamiczny.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">magazyn interwencyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230916203500 +0200" stop="20230916213000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Komisarz Alex 19</title>
    <sub-title lang="pl">Kobieta z autokaru</sub-title>
    <desc lang="pl">Autokarem z Warszawy do Łodzi przyjeżdża nieznajoma. Niebawem ginie od ciosu nożem. Nie ma przy sobie dokumentów, Alex znajduje jedynie ulotkę salonu sukien ślubnych. Tymczasem pewna kobieta zgłasza zaginięcie Agnieszki, z którą miała się spotkać po jej przyjeździe do stolicy, a od 12 godzin nie ma z nią kontaktu. Rozpoznaje w denatce przyjaciółkę. Za tydzień miała ona wyjść za mąż. Jeszcze w Warszawie spotkała się ze swoim byłym chłopakiem, który wciąż był o nią bardzo zazdrosny. Andrzej i Bogna jadą tam, by go przesłuchać. W czasie podróży nieoczekiwanie zbliżają się do siebie. Inspektor Bugaj nie chce jednak mieszać spraw zawodowych i prywatnych. Siostra Sochonia, Kasia, spotyka się z Gutkiem. Jej brat jest temu przeciwny. Chce, by dziewczyna wróciła do Krakowa i skończyła studia. Ona jednak się buntuje. To nie koniec problemów komisarza. Alex zaczyna się zachowywać inaczej niż zwykle. Przestaje również reagować na swoje imię.</desc>
    <credits>
      <actor>inspektor Bogna Bugaj - Sylwia Juszczak-Krawczyk</actor>
      <actor>komisarz Marta Grabska - Beata Fido</actor>
      <actor>młodszy aspirant Gustaw Bielski - Piotr Bondyra</actor>
      <actor>patolog Leon Berger - Janusz Chabior</actor>
      <actor>Jagoda Waligóra - Dorota Krempa</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S19E242</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230916213000 +0200" stop="20230917000000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Midway</title>
    <desc lang="pl">7 grudnia 1941 roku. Japońska marynarka wojenna przeprowadza nieoczekiwany atak na amerykańską bazę wojskową w Pearl Harbor. Od tego nalotu rozpoczynają się krwawe walki o Pacyfik. Oficer wywiadu Edwin Layton (Patrick Wilson) i jego zespół kryptografów zgłasza przełożonym, że wróg przygotowuje się do kolejnego uderzenia. Tym razem celem będzie Midway. Punkt ten ma nieocenioną wartość strategiczną. Utrata bazy może przesądzić o losach II wojny światowej i Wkrótce amerykańscy żołnierze stają do bitwy. Pilot Dick Best (Ed Skrein), admirał Chester W. Nimitz (Woody Harrelson), pułkownik Jimmy Doolittle (Aaron Eckhart) i porucznik Wade McClusky (Luke Evans) są gotowi na wszystko, by powstrzymać Cesarską Marynarkę Wojenną Japonii. Film na podstawie prawdziwych wydarzeń przedstawia historię walk toczonych 4-7 czerwca 1942 roku.</desc>
    <credits>
      <director>Roland Emmerich</director>
      <actor>Dick Best - Ed Skrein</actor>
      <actor>Edwin Layton - Patrick Wilson</actor>
      <actor>Chester W. Nimitz - Woody Harrelson</actor>
      <actor>Wade McClusky - Luke Evans</actor>
      <actor>Ann Best - Mandy Moore</actor>
      <actor>Clarence Dickinson - Luke Kleintank</actor>
      <actor>William 'Bull' Halsey - Dennis Quaid</actor>
      <actor>Jimmy Doolittle - Aaron Eckhart</actor>
      <actor>James Murray - Keean Johnson</actor>
      <actor>Bruno Gaido - Nick Jonas</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">film wojenny</category>
  </programme>
  <programme start="20230917000000 +0200" stop="20230917022000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Vice</title>
    <desc lang="pl">Rok 1963. Dick Cheney (Christian Bale) zmaga się z alkoholizmem i porzuca studia na Uniwersytecie Yale. Policja zatrzymuje go za prowadzenie samochodu w stanie nietrzeźwości. Po tym incydencie Lynne (Amy Adams) stawia swojemu mężowi ultimatum. W 1969 roku Cheney otrzymuje staż w Białym Domu. Jego mentorem zostaje Donald Rumsfeld (Steve Carell). Dick daje się poznać jako bystry agent polityczny, jednocześnie balansując na granicy złożonych żonie i córkom obietnic. Pewnego dnia podsłuchuje rozmowę Henry'ego Kissingera (Kirk Bovill) z prezydentem na temat tajnych planów zbombardowania Kambodży. Orientuje się, w czyich rękach spoczywa władza wykonawcza.</desc>
    <credits>
      <director>Adam McKay</director>
      <actor>Dick Cheney - Christian Bale</actor>
      <actor>Lynne Cheney - Amy Adams</actor>
      <actor>Donald Rumsfeld - Steve Carell</actor>
      <actor>George W. Bush - Sam Rockwell</actor>
      <actor>Mary Cheney - Alison Pill</actor>
      <actor>Paul Wolfowitz - Eddie Marsan</actor>
      <actor>Scooter Libby - Justin Kirk</actor>
      <actor>Condoleezza Rice - LisaGay Hamilton</actor>
      <actor>Kurt - Jesse Plemons</actor>
      <actor>Gerald Ford - Bill Camp</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">dramat biograficzny</category>
  </programme>
  <programme start="20230917022000 +0200" stop="20230917035500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Zaginiona siostra</title>
    <desc lang="pl">Sharon (Katrina Begin) po latach odnajduje siostrę. Pragnie ją bliżej poznać, dlatego zaprasza kobietę pod swój dach. Po jakimś czasie zaczyna się zastanawiać, czy rzeczywiście jest ona jej krewną.</desc>
    <credits>
      <director>Craig Goldstein</director>
      <actor>Sharon - Katrina Begin</actor>
      <actor>Collette - Diora Baird</actor>
      <actor>Dev - Mark Famiglietti</actor>
      <actor>Jill - Rachele Brooke Smith</actor>
      <actor>Frank - Darin Brooks</actor>
      <actor>Architect - James Kelly</actor>
      <actor>Scuzzy Guy - Sean Freeland</actor>
      <actor>Newscaster - Doug Wilson</actor>
      <actor>Dad - Dash Pomerantz</actor>
      <actor>Young Sharon - Katelyn Barr</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">thriller</category>
  </programme>
  <programme start="20230917035500 +0200" stop="20230917044500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Jaka to melodia</title>
    <desc lang="pl">Show emitowany jest w trzech wersjach. Od poniedziałku do piątku pojawia się na antenie jako teleturniej muzyczny, w którym troje zawodników ma za zadanie jak najszybciej podać tytuł prezentowanej im piosenki. W soboty w programie biorą udział dwie dwuosobowe drużyny, które ścierają się w bitwie na hity. W niedziele zaś w roli uczestników w show goszczą gwiazdy, które mają możliwość wykazania się znajomością muzyki rozrywkowej. We wszystkich tych odsłonach nie zabraknie wielkich przebojów, również tych wykonywanych na żywo. Prowadzi Rafał Brzozowski.</desc>
    <category lang="pl">teleturniej muzyczny</category>
    <episode-num system="onscreen">E5151</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230917044500 +0200" stop="20230917045000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Z pamięci</title>
    <sub-title lang="pl">Kabaret Starszych Panów, część 3</sub-title>
    <desc lang="pl">Cykl felietonów, w których Andrzej Dobosz wspomina ludzi, którzy zasłużyli się dla nauki, sztuki, sportu i ojczyzny.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">cykl felietonów</category>
  </programme>
  <programme start="20230917045000 +0200" stop="20230917050500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Zakończenie programu</title>
  </programme>
  <programme start="20230917050500 +0200" stop="20230917060000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Sprawa dla reportera</title>
    <desc lang="pl">Pogram interwencyjny "Sprawa dla reportera" porusza sprawy trudne i kontrowersyjne. Elżbieta Jaworowicz otrzymuje miesięcznie setki listów z prośbą o pomoc. To z nich wybiera tematy, które następnie realizuje w terenie i omawia w studiu z udziałem gości prezentujących odmienne poglądy na daną kwestię. A nie brak w naszym kraju problemów wartych rozwiązania na forum publicznym. Dotyczą one m.in. wciąż rosnącego bezrobocia, opieszałości wymiaru sprawiedliwości czy też braku konkretnych uregulowań prawnych w wielu dziedzinach życia. Dzięki "Sprawie dla reportera" wiele interwencji znalazło swój szczęśliwy finał.</desc>
    <category lang="pl">magazyn interwencyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230917060000 +0200" stop="20230917062500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Słownik polsko@polski</title>
    <desc lang="pl">Program poświęcony kulturze języka polskiego realizowany za pomocą internetu. Uczestnicy, widzowie z całego świata, za pośrednictwem komunikatora Skype, łączą się ze studiem, w którym na ich pytania dotyczące poprawności językowej odpowiada prof. Jan Miodek. Analizie poddawane są błędy językowe popełnione przez internautów, dziennikarzy oraz polityków. Wirtualny talk-show realizowany jest we współpracy z Wydziałem Polonistyki Uniwersytetu Wrocławskiego. Od jesieni 2014 roku program współprowadzi językoznawca i medioznawca dr Justyna Janus-Konarska.</desc>
    <date>2010</date>
    <category lang="pl">talk-show prof. Jana Miodka</category>
    <episode-num system="onscreen">E580</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230917062500 +0200" stop="20230917065000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">wojsko-polskie.pl</title>
    <sub-title lang="pl">37/2023</sub-title>
    <desc lang="pl">Informacje o polskiej armii i jej roli w strukturach NATO. W kolejnych wydaniach pojawiają się m.in. relacje z manewrów. Autorzy programu przybliżą historię wojska i zmiany polskich sił zbrojnych.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">cykl reportaży</category>
    <episode-num system="onscreen">E265</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230917065000 +0200" stop="20230917070000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Słowo na niedzielę</title>
    <sub-title lang="pl">Czy świętujesz miłosierdzie?</sub-title>
    <desc lang="pl">Program poświęcony tematyce religijnej, w którym omawiane są fragmenty Pisma Świętego czytane w czasie mszy świętej w najbliższą niedzielę. Zachęca, by Ewangelia stała się codzienną lekturą.</desc>
    <category lang="pl">program religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20230917070000 +0200" stop="20230917080000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Transmisja mszy świętej z Sanktuarium Bożego Miłosierdzia w Krakowie-Łagiewnikach</title>
    <desc lang="pl">Transmisja mszy świętej odprawianej w Sanktuarium Bożego Miłosierdzia znajdującego się w Krakowie-Łagiewnikach.</desc>
    <category lang="pl">program religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20230917080000 +0200" stop="20230917083000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Tydzień</title>
    <desc lang="pl">Zaproszeni do studia goście analizują wpływ bieżących decyzji politycznych na rolnictwo, gospodarkę czy zjawiska społeczne.</desc>
    <category lang="pl">magazyn rolniczy</category>
  </programme>
  <programme start="20230917083000 +0200" stop="20230917090000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Zakochaj się w Polsce</title>
    <sub-title lang="pl">Zakliczyn</sub-title>
    <desc lang="pl">Tomasz Bednarek pokazuje zabytki i przyrodę Polski. Odwiedza miejsca, o których niewiele osób słyszało. W każdym z nich zdobywa nowe umiejętności - uczy się konserwować zabytki czy walczyć na miecze.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">magazyn</category>
    <episode-num system="onscreen">E314</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230917090000 +0200" stop="20230917094000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Polskie Parki Narodowe</title>
    <sub-title lang="pl">Narwiański Park Narodowy</sub-title>
    <desc lang="pl">Dariusz Gross przedstawi parki narodowe od zupełnie innej strony. Ukaże tajniki pracy naukowców, którzy badają nieodkryte dotąd tajemnice ekosystemów i starają się zachować je dla przyszłych pokoleń.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial dokumentalny</category>
  </programme>
  <programme start="20230917094000 +0200" stop="20230917113000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Heca w zoo</title>
    <desc lang="pl">Nieśmiały pracownik zoo Griffin Keyes zakochuje się w Kate. Rezolutne zwierzęta, które potrafią mówić, pomagają mu zdobyć jej serce.</desc>
    <credits>
      <director>Frank Coraci</director>
      <actor>Griffin Keyes - Kevin James</actor>
      <actor>Kate - Rosario Dawson</actor>
      <actor>Stephanie - Leslie Bibb</actor>
      <actor>Venom - Ken Jeong</actor>
      <actor>Shane - Donnie Wahlberg</actor>
      <actor>Gale - Joe Rogan</actor>
      <actor>Dave - Nat Faxon</actor>
      <actor>Robin - Steffiana De La Cruz</actor>
      <actor>Franky - Nick Bakay</actor>
      <actor>TGIF Waitress - Jackie Sandler</actor>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="pl">komedia romantyczna</category>
  </programme>
  <programme start="20230917113000 +0200" stop="20230917115500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Welon, fura i brawura</title>
    <desc lang="pl">Bohaterkami tego religijnego reality show są trzy charyzmatyczne, zaangażowane w pracę ewangelizacyjną zakonnice: Teresa Pawlak, Anna Bałchan oraz Karina Pawłowska. Siostry udają się na ważne wydarzenia chrześcijańskie - spotkanie na Lednicy, "Przystanek Jezus" w Czaplinku czy koncert "Jednego Serca, Jednego Ducha" w Rzeszowie. Znają cel swojej podróży, lecz nie wiedzą, z kim ani jakim środkiem transportu tam dojadą. W dotarciu na miejsce pomagają im nieznajome osoby, m.in. strażak, przedsiębiorca, znana wokalistka, raper i radiowiec. W drodze dzielą się z siostrami historiami swojego życia. Bohaterki będą podróżować m.in. sportowym autem, wozem strażackim, dorożką, terenowym jeepem, L-ką, a nawet lawetą
Zakonnice Teresa i Karina odbyły sentymentalną podróż do swoich rodzinnych miejscowości. Odwiedziły miejsca związane z dzieciństwem i latami młodzieńczymi oraz spotkały się z bliskimi. Podzielili się oni ciekawymi wspomnieniami z dawnych lat, a także opowiedzieli, jaka była ich reakcja na wieść o decyzji Teresy i Kariny, by wstąpić do zakonu. W Jaśle s. Karina spotkała się z lednickimi tancerzami. To grupa jej dawnych uczniów z tamtejszego technikum. Ekipa programu przygotowała niespodziankę dla s. Anny - wizytę w jej szkole średniej, gdzie czekali na nią nauczyciele i koledzy. Siostra zdradziła, bez czego nie mogła się odbyć żadna klasowa wycieczka i która sytuacja ze szkoły śni się jej do dzisiaj.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">reality show</category>
    <episode-num system="onscreen">E1</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230917115500 +0200" stop="20230917120000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Między ziemią a niebem</title>
    <desc lang="pl">Program o charakterze publicystyczno-informacyjnym skierowany do osób wierzących. Jego autorzy prezentują najważniejsze wydarzenia tygodnia. W trakcie magazynu emitowany jest serwis informacyjny.</desc>
    <category lang="pl">magazyn</category>
  </programme>
  <programme start="20230917120000 +0200" stop="20230917121500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Anioł Pański</title>
    <desc lang="pl">Transmisja tradycyjnej modlitwy Anioł Pański odmawianej z wiernymi przez Ojca Świętego w Bazylice Świętego Piotra w Watykanie.</desc>
    <category lang="pl">program religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20230917121500 +0200" stop="20230917125000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Między ziemią a niebem</title>
    <desc lang="pl">Program o charakterze publicystyczno-informacyjnym skierowany do osób wierzących. Jego autorzy prezentują najważniejsze wydarzenia tygodnia. W trakcie magazynu emitowany jest serwis informacyjny.</desc>
    <category lang="pl">magazyn</category>
  </programme>
  <programme start="20230917125000 +0200" stop="20230917131500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Program katolicki</title>
    <category lang="pl">program religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20230917131500 +0200" stop="20230917141000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Zaloty wśród zwierząt</title>
    <sub-title lang="pl">Na widoku</sub-title>
    <desc lang="pl">Seria przedstawia zabawne i dramatyczne historie poszukiwania partnera przez zwierzęta. Niektóre gatunki muszą przemierzyć długą drogę, by znaleźć przedstawiciela płci przeciwnej. Tymczasem inne walczą przeciwko swoim sąsiadom w masowych skupiskach godowych. Niektóre zwierzęta starają się zrobić wrażenie niewyobrażalnie skomplikowanym zachowaniem lub nietypowym wyglądem. Wiele buduje niezwykłe konstrukcje, aby udowodnić swoją wartość. Miłosna gra ujawnia różnorodne, fascynujące czy wręcz dziwaczne strategie zalotów. Autorzy eksplorują pięć różnych siedlisk na sześciu kontynentach. Sprawdzają, co trzeba zrobić, by odnieść sukces w grze godowej
Żyjące w Namibii strusie mają ściśle określone zasady zalotów, które formowały się przez ponad 60 milionów lat. W okresie rozrodczym w każdym stadzie dominuje jeden samiec. By zdobyć samicę, musi ruszyć za nią w pogoń. Samiec zebry przez wiele lat gromadzi własną grupę samic. Co roku te zwierzęta przybywają do Serengeti. W gniazdach termitów władzę dzierży królowa. Król towarzyszy jej całe życie. Na południu Australii samce kangura olbrzymiego walczą o dostęp do samic. W północnej Finlandii grupy samców bataliona gromadzą się na tokowiskach. Zwycięstwo w zalotach dla tych ptaków często wiąże się z poważnymi konsekwencjami.</desc>
    <credits>
      <director>Jeff Wilson</director>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">serial dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">E1</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230917141000 +0200" stop="20230917142500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Z pamięci</title>
    <sub-title lang="pl">Kabaret Starszych Panów, część 4</sub-title>
    <desc lang="pl">Cykl felietonów, w których Andrzej Dobosz wspomina ludzi, którzy zasłużyli się dla nauki, sztuki, sportu i ojczyzny.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">cykl felietonów</category>
  </programme>
  <programme start="20230917142500 +0200" stop="20230917152000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Komisarz Alex 19</title>
    <sub-title lang="pl">Kobieta z autokaru</sub-title>
    <desc lang="pl">Autokarem z Warszawy do Łodzi przyjeżdża nieznajoma. Niebawem ginie od ciosu nożem. Nie ma przy sobie dokumentów, Alex znajduje jedynie ulotkę salonu sukien ślubnych. Tymczasem pewna kobieta zgłasza zaginięcie Agnieszki, z którą miała się spotkać po jej przyjeździe do stolicy, a od 12 godzin nie ma z nią kontaktu. Rozpoznaje w denatce przyjaciółkę. Za tydzień miała ona wyjść za mąż. Jeszcze w Warszawie spotkała się ze swoim byłym chłopakiem, który wciąż był o nią bardzo zazdrosny. Andrzej i Bogna jadą tam, by go przesłuchać. W czasie podróży nieoczekiwanie zbliżają się do siebie. Inspektor Bugaj nie chce jednak mieszać spraw zawodowych i prywatnych. Siostra Sochonia, Kasia, spotyka się z Gutkiem. Jej brat jest temu przeciwny. Chce, by dziewczyna wróciła do Krakowa i skończyła studia. Ona jednak się buntuje. To nie koniec problemów komisarza. Alex zaczyna się zachowywać inaczej niż zwykle. Przestaje również reagować na swoje imię.</desc>
    <credits>
      <actor>inspektor Bogna Bugaj - Sylwia Juszczak-Krawczyk</actor>
      <actor>komisarz Marta Grabska - Beata Fido</actor>
      <actor>młodszy aspirant Gustaw Bielski - Piotr Bondyra</actor>
      <actor>patolog Leon Berger - Janusz Chabior</actor>
      <actor>Jagoda Waligóra - Dorota Krempa</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S19E242</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230917152000 +0200" stop="20230917170000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Sami swoi</title>
    <desc lang="pl">Kresy Wschodnie przed II wojną światową. Między dwiema rodzinami - Kargulów i Pawlaków - nieustannie wybuchają sąsiedzkie nieporozumienia. W ich wyniku spłonęły dwie stodoły, polała się też krew. Jasiek Pawlak (Zdzisław Karczewski), musi uciekać do Ameryki, by uniknąć więzienia. Po wielu latach odwiedza krewnych i ze zdziwieniem stwierdza, że obie rodziny żyją w przyjaźni, nadal ze sobą sąsiadując, ale na Ziemiach Odzyskanych. Jego brat, Kazimierz (Wacław Kowalski), opowiada mu, jak potoczyła się historia sporów między nim a Władysławem Kargulem (Władysław Hańcza). Ich spotkanie na Ziemiach Zachodnich doprowadziło bowiem do małżeństwa dzieci Władysława i Kazimierza. Jedna z najlepszych i najpopularniejszych polskich komedii, wywodząca się z tradycji Fredrowskiej "Zemsty". Autorem scenariusza jest Andrzej Mularczyk, który pomysł na opowieść o repatriantach zaczerpnął ze wspomnień rodzinnych.</desc>
    <credits>
      <director>Sylwester Chęciński</director>
      <actor>Pawlak Kazimierz; w retrospekcji Kacper Pawlak, ojciec Kazimierza - Wacław Kowalski</actor>
      <actor>Kargul Władysław; w retrospekcji Kargul senior, ojciec Władysława - Władysław Hańcza</actor>
      <actor>Witia Pawlak, syn Kazimierza - Jerzy Janeczek</actor>
      <actor>Jadźka Pawlakowa, córka Kargula - Ilona Kuśmierska</actor>
      <actor>Jaśko John Pawlak, brat Kazimierza - Zdzisław Karczewski</actor>
      <actor>Aniela Kargulowa, żona Władysława - Halina Buyno</actor>
      <actor>Leonia Pawlak z Furtanów, matka Kazimierza i Jana - Natalia Szymańska</actor>
      <actor>niemiecki ksiądz - Jan Łopuszniak</actor>
      <actor>młynarz Kokeszko - Eliasz Oparek-Kuziemski</actor>
      <actor>Mania Pawlak, żona Kazimierza - Maria Zbyszewska</actor>
    </credits>
    <date>1967</date>
    <category lang="pl">komedia</category>
  </programme>
  <programme start="20230917170000 +0200" stop="20230917172000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Teleexpress</title>
    <desc lang="pl">Dynamicznie prowadzony serwis informacyjny prezentujący aktualne wydarzenia, wiadomości kulturalne oraz ciekawostki z kraju i ze świata.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230917172000 +0200" stop="20230917173000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230917173000 +0200" stop="20230917183500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Razem dla bezpiecznych granic</title>
    <desc lang="pl">W rocznicę sowieckiej napaści na Polskę telewizja wyemituje koncert będący wyrazem wdzięczności dla żołnierzy Wojska Polskiego, którzy pilnują bezpieczeństwa na granicach kraju. W repertuarze znajdą się znane piosenki wojskowe i najpiękniejsze pieśni patriotyczne. Miejsce widowiska jest nieprzypadkowe. Przesmyk Suwalski ma dzisiaj, w kontekście rosyjskiej agresji na Ukrainę, doniosłe znaczenie strategiczne, nie tylko dla Polski, lecz także dla całego regionu bałtyckiego. Przerywnikami koncertu będą felietony zawierające relacje z aktualnej sytuacji na polskiej granicy. Wśród wykonawców znajdą się m.in. Reprezentacyjny Zespół Artystyczny Wojska Polskiego, Raperzy WOT, Łukasz Drapała, Tadeusz Seibert, Krzysztof Cugowski, Viki Gabor oraz Natasza Urbańska. Artystom będzie towarzyszyć formacja RBand pod dyrekcją Filipa Sojki. Gospodarzami wieczoru zostaną Małgorzata Opczowska i Rafał Brzozowski.</desc>
    <credits>
      <director>Tomasz Motyl</director>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">koncert</category>
    <episode-num system="onscreen">E1</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230917183500 +0200" stop="20230917193000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Razem dla bezpiecznych granic</title>
    <desc lang="pl">W rocznicę sowieckiej napaści na Polskę telewizja wyemituje koncert będący wyrazem wdzięczności dla żołnierzy Wojska Polskiego, którzy pilnują bezpieczeństwa na granicach kraju. W repertuarze znajdą się znane piosenki wojskowe i najpiękniejsze pieśni patriotyczne. Miejsce widowiska jest nieprzypadkowe. Przesmyk Suwalski ma dzisiaj, w kontekście rosyjskiej agresji na Ukrainę, doniosłe znaczenie strategiczne, nie tylko dla Polski, lecz także dla całego regionu bałtyckiego. Przerywnikami koncertu będą felietony zawierające relacje z aktualnej sytuacji na polskiej granicy. Wśród wykonawców znajdą się m.in. Reprezentacyjny Zespół Artystyczny Wojska Polskiego, Raperzy WOT, Łukasz Drapała, Tadeusz Seibert, Krzysztof Cugowski, Viki Gabor oraz Natasza Urbańska. Artystom będzie towarzyszyć formacja RBand pod dyrekcją Filipa Sojki. Gospodarzami wieczoru zostaną Małgorzata Opczowska i Rafał Brzozowski.</desc>
    <credits>
      <director>Tomasz Motyl</director>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">koncert</category>
    <episode-num system="onscreen">E2</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230917193000 +0200" stop="20230917200000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Serwis informacyjny prezentujący najnowsze wydarzenia z kraju i ze świata, m.in. z dziedziny polityki, gospodarki, kultury oraz życia społecznego.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230917200000 +0200" stop="20230917201000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Poloneza czas zacząć - Wilno 2023</title>
    <desc lang="pl">Relacja z placu Katedralnego w Wilnie, gdzie ponad dwieście par zatańczy poloneza do muzyki Wojciecha Kilara z filmu 'Pan Tadeusz'. Odbędzie się to w rocznicę napaści ZSRR na Polskę.</desc>
    <credits>
      <director>Michał Bandurski</director>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">widowisko</category>
  </programme>
  <programme start="20230917201000 +0200" stop="20230917201500 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Informacje na temat warunków atmosferycznych w najbliższych dniach w Polsce i Europie.</desc>
    <category lang="pl">program informacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230917201500 +0200" stop="20230917202000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Sport</title>
    <desc lang="pl">Przegląd najważniejszych aktualnych wydarzeń sportowych ze szczególnym uwzględnieniem osiągnięć polskich zawodników.</desc>
    <category lang="pl">program sportowy</category>
  </programme>
  <programme start="20230917202000 +0200" stop="20230917212000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Dewajtis</title>
    <desc lang="pl">Adaptacja napisanej w 1889 roku powieści Marii Rodziewiczówny. Umierający ojciec nakłada na Marka Czertwana obowiązek przejęcia pieczy nad majątkiem ziemskim Poświcie, którego właściciel, Kazimierz Orwid, za udział w powstaniu styczniowym został zesłany na Syberię. Chłopak, targany sprzecznymi uczuciami i pragnieniami, musi odnaleźć się w nowej sytuacji. Chwile wytchnienia dają mu rozmowy z tytułowym Dewajtisem, prastarym dębem, który staje się ucieczką od trudów życia i majestatycznym symbolem międzypokoleniowej wspólnoty.</desc>
    <credits>
      <director>Filip Zylber</director>
      <actor>Marek Czertwan - Karol Dziuba</actor>
      <actor>Irena - Michalina Olszańska</actor>
      <actor>Czertwanowa - Małgorzata Pieczyńska</actor>
      <actor>ciotka Aneta - Maria Pakulnis</actor>
      <actor>Czertwan - Mirosław Baka</actor>
      <actor>młody Czertwan - Stefan Pawłowski</actor>
      <actor>Rymko Ragis - Tomasz Sapryk</actor>
      <actor>Marta - Ada Szczepaniak</actor>
      <actor>Hania - Anna Bielawska</actor>
      <actor>Julka - Elżbieta Trzaskoś</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">serial kostiumowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E1/7</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230917212000 +0200" stop="20230917222000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Rolnik szuka żony 10</title>
    <desc lang="pl">Uczestnikami programu są rolnicy, którym poszczęściło się w wielu dziedzinach życia - mają domy, ziemię, nowoczesne maszyny, dostęp do najnowszych technologii, przynoszącą spełnienie pracę i własne zainteresowania oraz pasje. Przy tym wszystkim odczuwają jednak dotkliwy brak osoby, z którą mogliby dzielić się swoim szczęściem. W kolejnej edycji programu kilku odważnych rolników spróbuje spełnić swoje marzenia o miłości. W programie czekają ich emocje, radosne chwile, rozterki i trudne momenty. Ich zmagania będą śledzić miliony Polaków przed telewizorami.</desc>
    <credits>
      <director>Grzegorz Krawiec</director>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="pl">telenowela dokumentalna</category>
    <episode-num system="onscreen">S10E1</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230917222000 +0200" stop="20230917230000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Strefa starcia</title>
    <desc lang="pl">Michał Adamczyk gości w studiu znane osoby. Wspólnie z dziennikarzami, ekspertami oraz publicznością wybiera tematy, które poruszy z gościem. Następnie bohater wieczoru odpowiada na jego pytania.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">program publicystyczny</category>
  </programme>
  <programme start="20230917230000 +0200" stop="20230918011000 +0200" channel="TVP 1">
    <title lang="pl">Katyń</title>
    <desc lang="pl">17 września 1939 roku Armia Czerwona wkracza do Polski. Niebawem kilkanaście tysięcy polskich żołnierzy trafia do obozów w Kozielsku, Starobielsku i Ostaszkowie. Parę miesięcy później Rosjanie mordują jeńców w lesie katyńskim. Wśród ofiar są rotmistrz Andrzej (Artur Żmijewski) i generał (Jan Englert). W kwietniu 1943 roku zostają odkryte masowe groby. Niemcy i ZSRR wzajemnie oskarżają się o dokonanie zbrodni. Generałowa Róża (Danuta Stenka) dowiaduje się o śmierci męża, a Agnieszka (Magdalena Cielecka) o tym, że w Katyniu zginął jej brat, pilot Piotr (Paweł Małaszyński). Cudem ocalały z hekatomby porucznik Jerzy (Andrzej Chyra) nie potrafi poradzić sobie z traumą. Wkrótce popełnia samobójstwo.</desc>
    <credits>
      <director>Andrzej Wajda</director>
      <actor>Anna, żona Artura - Maja Ostaszewska</actor>
      <actor>Artur, rotmistrz 8-go Pułku Ułanów w Krakowie - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>generałowa Róża - Danuta Stenka</actor>
      <actor>porucznik Piotr - Paweł Małaszyński</actor>
      <actor>Magda, siostra porucznika Pawła - Magdalena Cielecka</actor>
      <actor>Maria, matka Artura - Maja Komorowska</actor>
      <actor>Władysław, ojciec Artura, profesor Uniwersytetu Jagiellońskiego - Władysław Kowalski</actor>
      <actor>Wiktoria, córka Artura i Anny - Wiktoria Gąsiewska</actor>
      <actor>Elżbieta, bratowa Anny - Anna Radwan</actor>
      <actor>Jerzy, porucznik 8-go Pułku Ułanów w Krakowie - Andrzej Chyra</actor>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="pl">dramat historyczny</category>
  </programme>
</tv>