<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<tv generator-info-name="WebGrab+Plus/w MDB &amp; REX Postprocess -- version V3.2.5.0 -- Jan van Straaten" generator-info-url="http://www.webgrabplus.com">
  <channel id="TVP HD">
    <display-name lang="pl">|PL| TVP HD</display-name>
    <url>http://www.tv.wp.pl</url>
  </channel>
  <programme start="20230215052500 +0100" stop="20230215060000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Zakochaj się w Polsce</title>
    <sub-title lang="pl">Augustów</sub-title>
    <desc lang="pl">Tomasz Bednarek odwiedza Augustów. W położonym nad rzeką i pomiędzy siedmioma jeziorami mieście od wieków krzyżowały się ważne szlaki handlowe. Pierwsze wzmianki o funkcjonującej w tej okolicy komorze celnej pochodzą z roku 1496. Prawa miejskie nadał mu król Zygmunt August w roku 1557. 450 lat później wdzięczni mieszkańcy ufundowali królowi kolumnę. Jest to druga w Polsce kolumna królewska, a przy tym druga kolumna Zygmunta. XVI-wieczny układ przestrzenny rynku i odchodzących od niego ulic zachował się do dziś. Z czasem domy parterowe i drewniane zastępować zaczęły bardziej okazałe budowle, wznoszone m.in. przez bogatych kupców. Ważnym wydarzeniem w dziejach miasta była budowa Kanału Augustowskiego i otwarcie na nim żeglugi. Warta odwiedzenia jest również położona obecnie w granicach Augustowa dawna wieś Studzieniczna. To urokliwe miejsce położone wśród lasów i nad jeziorem o tej samej nazwie jest znanym sanktuarium maryjnym.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">magazyn</category>
    <episode-num system="onscreen">E94</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215060000 +0100" stop="20230215065500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Na dobre i na złe</title>
    <sub-title lang="pl">Narodziny</sub-title>
    <desc lang="pl">Lena w ciężkim stanie trafia do szpitala. Hana i Konica robią wszystko, by utrzymać ciążę. Przyjaciele pocieszają zrozpaczonego Latoszka. Gdy wydaje się, że lekarze opanowali sytuację, Lena dostaje krwotoku i trafia na stół operacyjny. Jacek przywozi do szpitala pacjenta, Bogdana Kraśnego, któremu w czasie zabiegu przeciął tętnicę szyjną. Andrzej i Piotr razem zajmują się poszkodowanym mężczyzną. Karolina rodzi córeczkę. Jacek, który chce zobaczyć dziecko, przyznaje się do wszystkiego Justynie. Wiki zamierza podjąć staż na chirurgii dziecięcej, jednak Falkowicz nie chce się na to zgodzić. Michał wstawia się za nią u ordynatora. Hana dostaje przesyłkę zawierającą ludzkie prochy.</desc>
    <credits>
      <director>Grzegorz Lewandowski</director>
      <actor>doktor Witek Latoszek - Bartosz Opania</actor>
      <actor>doktor Milena Starska - Anita Sokołowska</actor>
      <actor>doktor Stefan Tretter, dyrektor naczelny szpitala - Piotr Garlicki</actor>
      <actor>Piotr Gawryło, chirurg - Marek Bukowski</actor>
      <actor>doktor Michał Sambor, ordynator oddziału chirurgicznego - Radosław Krzyżowski</actor>
      <actor>Wiktoria Manuela Consalida, rezydentka na oddziale chirurgii - Katarzyna Dąbrowska</actor>
      <actor>Przemek Zapała, rezydent na oddziale chirurgii - Marcin Rogacewicz</actor>
      <actor>Agata Woźnicka-Lewicka, rezydentka interny - Emilia Komarnicka</actor>
      <actor>Hana Goldberg, przyrodnia siostra Przemka Zapały - Kamilla Baar-Kochańska</actor>
      <actor>Marek Rogalski, kardiolog - Jan Wieczorkowski</actor>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E475</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215065500 +0100" stop="20230215075500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 9</title>
    <sub-title lang="pl">Grzechy miłości</sub-title>
    <desc lang="pl">Próba przejęcia władzy w Polskiej Partii Uczciwości przez Czerepacha kończy się niepowodzeniem. Mężczyzna dostaje ostatnią szansę, by kontynuować swoją polityczną karierę. Jakiś czas później wraz z Koziołem odkrywa, kim tak naprawdę jest zatrudniona przez niego wcześniej Ola. Jerry godzi się z Moniką. Z kolei Kinga poznaje nowego chłopaka. Jedynie w związku Lucy i Kusego nie wszystko układa się jak należy. Więcławska jest przerażona przed publiczną debatą z Dudą, która ma odbyć się w lokalnej telewizji. Jej mąż robi wszystko, by nie dopuścić do kompromitacji ukochanej. Solejukowie coraz gorzej radzą sobie z nową sytuacją. Zdesperowana Kazimiera udaje się po radę na plebanię.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Andrzej Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S9E116</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215075500 +0100" stop="20230215082500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Małe przyjemności</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak) Boskich, szczęśliwych rodziców Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski).</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Natalia - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Maria, przyjaciółka Natalii - Agata Kulesza</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel Ludwika - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Viola - Magdalena Stużyńska</actor>
      <actor>Magda, dziewczyna Tomka - Olga Kalicka</actor>
      <actor>Paulina, dziewczyna Kuby - Julia Wieniawa-Narkiewicz</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S12E235</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215082500 +0100" stop="20230215090000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Stymulujemy się intelektualnie</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak) Boskich, szczęśliwych rodziców Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski).</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Natalia - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Maria, przyjaciółka Natalii - Agata Kulesza</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel Ludwika - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Viola - Magdalena Stużyńska</actor>
      <actor>Magda, dziewczyna Tomka - Olga Kalicka</actor>
      <actor>Paulina, dziewczyna Kuby - Julia Wieniawa-Narkiewicz</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S12E236</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215090000 +0100" stop="20230215095000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 15</title>
    <sub-title lang="pl">Uciekinier</sub-title>
    <desc lang="pl">Podczas rutynowego patrolu w Sandomierzu Wierzbicki i Paruzel zauważają w oknie willi, której właściciele niedawno wyjechali, włamywacza. Okazuje się, że kryminalista jest poszukiwanym listem gończym recydywistą, Bieruniem. Funkcjonariusze ruszają za nim w pościg. Przypadkowo obecni na miejscu Mateusz i Natalia pomagają im zatrzymać zbiega. Niedługo później po więźnia zgłasza się nowy naczelnik komendy wojewódzkiej, Aleksander Morus. W trakcie podróży do sądu w Kielcach konwój przewożący przestępcę ma wypadek. Bieruń pozostawia rannych policjantów na miejscu i ucieka do lasu. Możejko zarządza obławę. Wkrótce dociera do niego informacja, że w lesie może być jego syn, Dominik..</desc>
    <credits>
      <director>Jakub Miszczak</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Biedruń - Sławomir Grzymek</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Aleksander Morus, naczelnik komendy wojewódzkiej - Redbad Klijnstra</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>kierowca konwoju - Maciej Kubica</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>policjant z konwoju - Piotr Łukawski</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>policjant z konwoju - Tomasz Piątkowski</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E187</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215095000 +0100" stop="20230215104500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 15</title>
    <sub-title lang="pl">Przeznaczenie</sub-title>
    <desc lang="pl">Funkcjonariusze otrzymują wezwanie do domu pracy twórczej, gdzie znaleziono zwłoki przewodnika Jerzego Wardowskiego. Możejko przesłuchuje dyrektora placówki i dowiaduje się, że mężczyzna miał długi oraz nadużywał alkoholu. Jego żona, Irena, informuje ich, że przed laty prowadził on kółko recytatorskie, którego słuchaczką była Alina. W toku śledztwa policjanci wpadają na trop pisarza Andrzeja Halnego. Ustalają, że niedawno wypłacił on z banku sto tysięcy złotych. W dochodzenie angażuje się proboszcz Mateusz.</desc>
    <credits>
      <director>Jakub Miszczak</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Jerzy Wardowski, przewodnik - Maciej Tomaszewski</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Irena, była żona Jerzego Wardowskiego - Olga Bończyk</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Andrzej Halny, pisarz - Dariusz Kordek</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Alina, żona Andrzeja Halnego - Olga Frycz</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>dyrektor ośrodka - Aleksander Machalica</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E188</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215104500 +0100" stop="20230215112000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Gra słów. Krzyżówka</title>
    <desc lang="pl">Klasyczna łamigłówka przedstawiona w atrakcyjnej formie telewizyjnego show. Nie zbraknie rywalizacji, intrygujących zagadek i dobrej zabawy. Zawodnicy będą się musieli wykazać wiedzą, refleksem i umiejętnością kojarzenia. Codziennie od poniedziałku do czwartku czworo uczestników będzie walczyć o tytuł finalisty dnia, by w piątek zmierzyć się ze sobą w finale tygodnia. Luźne prowadzenie, proste zasady i dowcipne lub przewrotnie skonstruowane hasła sprawiają, że teleturniej spodoba się każdemu. Gospodarzem programu jest Radek Brzózka.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
    <episode-num system="onscreen">E678</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215112000 +0100" stop="20230215115000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Na sygnale</title>
    <sub-title lang="pl">Nina</sub-title>
    <desc lang="pl">Zawodowe i prywatne perypetie ratowników z Leśnej Góry. Choć borykają się z wieloma problemami w życiu prywatnym, z zaangażowaniem ratują życie i zdrowie pacjentów.</desc>
    <credits>
      <director>Sara Bustamante-Drozdek</director>
      <actor>doktor Wiktor Banach - Wojciech Kuliński</actor>
      <actor>doktor Artur Góra - Tomasz Piątkowski</actor>
      <actor>doktor Anna Reiter - Lea Oleksiak</actor>
      <actor>ratownik Piotr Strzelecki - Dariusz Wieteska</actor>
      <actor>ratownik Adam Wszołek - Konrad Darocha</actor>
      <actor>ratownik Martyna Kubicka - Monika Mazur</actor>
      <actor>ratownik Lidka Chowaniec - Anna Haba</actor>
      <actor>Nowak Nowy - Kamil Wodka</actor>
      <actor>Zosia Banach, córka Wiktora - Edyta Bełza</actor>
      <actor>Barbara Wszołek, żona Adama - Anna Wysocka-Jaworska</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">serial fabularno-dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">E332</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215115000 +0100" stop="20230215122500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Na sygnale</title>
    <sub-title lang="pl">Porozmawiaj z nią</sub-title>
    <desc lang="pl">Nowy nie może sobie przypomnieć, co zaszło między nim a Niną na wieczorze kawalerskim Góry. Boi się reakcji Zosi na wieść o tej przygodzie. Artur jest zrozpaczony, że Beata już do niego nie wróci po tym, jak spóźnił się na ślub. Niespodziewanie lekarz traci przytomność. Matka wzywa do niego karetkę. Na miejsce przyjeżdża doktor Banach ze swoją ekipą. Ratownicy zajmują się także mężczyzną z podejrzeniem udaru. Pacjentem wstrząsnęła informacja, że syn ma ciemnoskórą narzeczoną. Interwencji wymaga również niemowlę, które prawdopodobnie połknęło małą baterię.</desc>
    <credits>
      <director>Milena Dutkowska</director>
      <actor>doktor Wiktor Banach - Wojciech Kuliński</actor>
      <actor>doktor Artur Góra - Tomasz Piątkowski</actor>
      <actor>doktor Anna Reiter - Lea Oleksiak</actor>
      <actor>ratownik Piotr Strzelecki - Dariusz Wieteska</actor>
      <actor>ratownik Adam Wszołek - Konrad Darocha</actor>
      <actor>ratownik Martyna Kubicka - Monika Mazur</actor>
      <actor>ratownik Lidka Chowaniec - Anna Haba</actor>
      <actor>Nowak Nowy - Kamil Wodka</actor>
      <actor>Zosia Banach, córka Wiktora - Edyta Bełza</actor>
      <actor>Barbara Wszołek, żona Adama - Anna Wysocka-Jaworska</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">serial fabularno-dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">E333</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215122500 +0100" stop="20230215132000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 18</title>
    <sub-title lang="pl">Randka</sub-title>
    <desc lang="pl">Adam (Janusz Komorowski) umawia się na randkę przez internet z Nicole (Anna Cieślak). Niebawem ciężko ranny chłopak zostaje znaleziony w przystani. Nocul zabezpiecza niedopałek ukraińskiego papierosa oraz telefon Adama, w którym znajduje zdjęcie striptizerki Nicole. Okazuje się, że tak naprawdę nazywa się ona Wanda Rzemyk. Kobieta zostaje zatrzymana. Na telefonie Adama policjanci znajdują filmy, na których chłopak i Rysiek (Krzysztof Olszewski) znęcają się nad nauczycielem. Tymczasem córka Wandy, Karolina (Faustyna Kazimierska), znika bez śladu. Bolesław Rydz (Tomasz Gęsikowski), ojciec Adama, zgłasza się na policję. Wyjawia, że ktoś mu grozi. Kumpel Pluskwy, Arek (Karol Pocheć), który właśnie wyszedł z więzienia, kradnie limuzynę i porzuca ją za miastem.</desc>
    <credits>
      <director>Artur Żmijewski</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Adam Rydz, syn Bolesława - Janusz Komorowski</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Rysiek - Krzysztof Olszewski</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>lekarz - Sławomir Holland</actor>
      <actor>policjant Marczak - Artur Pontek</actor>
      <actor>Bolesław Rydz - Tomasz Gęsikowski</actor>
      <actor>policjant Gibalski - Rafał Cieszyński</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S18E230</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215132000 +0100" stop="20230215141500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Komisarz Alex 15</title>
    <sub-title lang="pl">Zaginiona</sub-title>
    <desc lang="pl">Zaginęła Klara Lipiec, córka sąsiadki Gutka. W poszukiwania angażuje się Górski z Alexem. Okazuje się, że dziewczyna sporo ukrywała przed matką. Zataiła między innymi swoją znajomość ze starszym od siebie aktorem Miłoszem Jurysiem. Policjanci starają się dowiedzieć, czy poza lekcjami gry aktorskiej tych dwoje łączyło coś więcej. W toku śledztwa funkcjonariusze odkrywają, że Klara w weekend bawiła się w klubie Joy w towarzystwie przyjaciółki, Kamili. Ich zainteresowanie wzbudza Norbert Banasik, kierowca nocnego autobusu, który był skazany za gwałt i niedawno opuścił więzienie. Nowy trop pojawia się, gdy do funkcjonariuszy dociera informacja o innym zniknięciu, które miało miejsce tydzień wcześniej. Zaginiona Joanna Turczyn również była w klubie Joy. Górski chce przesłuchać pracownika lokalu, Dariusza Madejskiego, ale gdy Alex próbuje go zatrzymać, zostaje zaatakowany paralizatorem.</desc>
    <credits>
      <director>Krzysztof Lang</director>
      <actor>komisarz Piotr Górski - Krystian Wieczorek</actor>
      <actor>Kamila, koleżanka Klary - Agata Labno</actor>
      <actor>podkomisarz Lucyna Szmidt - Magdalena Walach</actor>
      <actor>Miłosz Juryś - Aleksander Talkowski</actor>
      <actor>komisarz Marta Grabska - Beata Fido</actor>
      <actor>matka Klary - Jolanta Jackowska</actor>
      <actor>Gustaw Bielski - Piotr Bondyra</actor>
      <actor>Norbert Banasik - Michał Wielewicki</actor>
      <actor>patolog Leon Berger - Janusz Chabior</actor>
      <actor>Darek Madejski - Paweł Smagała</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E188</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215141500 +0100" stop="20230215151500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 6</title>
    <sub-title lang="pl">Poród amatorski</sub-title>
    <desc lang="pl">Zawstydzony przez Klaudię i Kingę ksiądz postanawia spróbować rozwiązać konflikt społeczny. Organizuje wilkowyjski okrągły stół, ale szybko odkrywa, że negocjacje między stronami będą bardzo trudne. Zdesperowana dyrektorka szkoły udaje się po pomoc do Kozioła i Czerepacha. Mężczyźni dostrzegają w jej problemie szansę na poprawę swojego wizerunku i rozpoczynają kampanię w mediach. Wkrótce senator zaczyna otrzymywać poważniejsze propozycje od zainteresowanych współpracą polityków. Żaden z nich nie wspomina jednak o Czerepachu, więc mężczyzna obmyśla nowy plan wypromowania siebie i Kozioła. Wioletka szykuje się na zbliżający się poród. Stasiek szaleje z niepokoju i organizuje brygadę porodową. Jego niemal perfekcyjny plan przestaje się sprawdzać, gdy ukochana naprawdę zaczyna rodzić.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska, wójt - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Andrzej Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S6E78</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215151500 +0100" stop="20230215161000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 7</title>
    <sub-title lang="pl">Wielbicielka z Warszawy</sub-title>
    <desc lang="pl">Czerepach i Kozioł zakładają Polską Partię Uczciwości i promują ją w szczególny sposób. Jej członkiem zostaje Solejuk, który próbuje zdobyć immunitet, aby zyskać nietykalność w świetle prawa. Na pierwszym zebraniu senator i jednocześnie prezes partii wskazuje trzech członków, którzy wejdą w skład komisji programowej. Myćko, Wargacz i Solejuk nie domyślają się, jakie intencje ma były wójt. Do dworku przyjeżdża agentka sztuki z Warszawy, Monika, która jest zafascynowana pracami Kusego. Kobieta postanawia zostać na kilka dni w Wilkowyjach. Lucy początkowo ją ignoruje, jednak wkrótce bliskie kontakty męża z nieznajomą zaczynają ją niepokoić. Michałowa próbuje rozbudzić w proboszczu nowe ambicje. Marzy, aby zostać gospodynią biskupa. Jej plany komplikują się, gdy duchowny zapada na tajemniczą chorobę. Pietrek idzie po radę do Kusego, bo nie wie, czy skupić się na własnej karierze, czy pomóc w rozwoju muzycznym Joli i zająć się dziećmi.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska, wójt - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Andrzej Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S7E79</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215161000 +0100" stop="20230215164500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Makłowicz w podróży</title>
    <sub-title lang="pl">Słowacja - Bańska Szczawnica</sub-title>
    <desc lang="pl">Program skierowany do widzów, którzy lubią poznawać nowe miejsca i kraje poprzez ich tradycje kulinarne, specjały charakterystyczne dla danego regionu, typowe potrawy i napoje. Autorzy proponują przy okazji zapoznanie się z historią odwiedzanych regionów, a także najbardziej charakterystycznymi dla nich miejscami i zabytkami. Nie zabraknie oczywiście potraw przyrządzanych przez Roberta Makłowicza w nietypowym otoczeniu. Wcześniej jednak prowadzący odwiedza lokalne sklepy lub targi, by zaopatrzyć się w niezbędne produkty
Miłośnik dobrej kuchni wybiera się do Bańskiej Szczawnicy, miasta położonego 150 km od polskiej granicy, wpisanego na listę dziedzictwa kultury UNESCO. Osada w kotlinie wśród Szczawnickich Wierchów powstała w średniowieczu jako ośrodek górniczy. Do dzisiaj też można oglądać podziemne sztolnie, których setki kilometrów wydrążono pod samym miastem i w jego okolicy. Historyczne centrum Bańskiej Szczawnicy zachowało się w dawnej formie. Pierwszy przystanek to renesansowa kamienica, w której mieszczą się cukiernia i kawiarnia Gavalier, gdzie Makłowicz degustuje tort Urpiner, pieczony z miejscowym ciemnym piwem o nazwie Urpiner. Następnie na podwórku pensjonatu z widokiem na górniczą Kołatkę Robert przyrządza górniczy kapuśniak. W menu odcinka znalazły się także dania z dziczyzny, zupa borowikowa i sandacz, do tego miejscowe białe wino o nazwie Veltlinske Zelene, a na deser pieczona czekolada.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
    <episode-num system="onscreen">E197</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215164500 +0100" stop="20230215172500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Tamte lata, tamte dni</title>
    <sub-title lang="pl">Karol Strasburger</sub-title>
    <desc lang="pl">Marta Perchuć-Burzyńska rozmawia z cenionymi artystami o ich dzieciństwie i wydarzeniach, które wpłynęły na ich życie i twórczość. Spotyka się z nimi w miejscach mających znaczenie sentymentalne.</desc>
    <credits>
      <director>Joanna Makowska</director>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">magazyn kulturalny</category>
  </programme>
  <programme start="20230215172500 +0100" stop="20230215182000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 8</title>
    <sub-title lang="pl">Artykuł</sub-title>
    <desc lang="pl">Redaktor naczelna "Nowinek Sandomierskich", Justyna, znajduje niedaleko położonego w lesie domu ciało dziennikarza Jurka Kawki, który był zapalonym ornitologiem. Okazuje się, że reporter został zastrzelony ze sztucera, którego używają myśliwi i kłusownicy. Sierżant Karolina Górska, która dostała etat i została partnerką Nocula, jedzie z Mieczysławem na plebanię. Od Mateusza funkcjonariusze dowiadują się, że zamordowany mężczyzna w ostatnim czasie skarżył się na działalność kłusowników. Policjanci zastawiają na nich pułapkę w lesie i łapią na gorącym uczynku Janusza Wanderę. W jego domu znajdują broń i amunicję. Tymczasem do Mateusza przychodzi Justyna, która opowiada mu o aferze, jaką podobno wykrył Kawka. Duchowny postanawia pomóc Możejce i jego współpracownikom w rozwiązaniu zagadki śmierci swojego przyjaciela. Wkrótce grono podejrzanych powiększa się o trzech lokalnych biznesmenów.</desc>
    <credits>
      <director>Andrzej Kostenko</director>
      <director>Wojciech Nowak</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>starszy sierżant Karolina Górska - Paulina Chapko</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>kłusownik Wander - Michał Anioł</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Waldemar Madejski, ojciec Rafała - Roch Siemianowski</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Rafał Madejski - Paweł Góralski</actor>
      <actor>kościelny Piotr - Łukasz Lewandowski</actor>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S8E105</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215182000 +0100" stop="20230215191000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 10</title>
    <sub-title lang="pl">Układ</sub-title>
    <desc lang="pl">Natalia przyjmuje propozycję Justyny, by prowadzić kącik kulinarny w gazecie. Rozpoczyna pracę w redakcji. Tymczasem jeden z wędkarzy znajduje nad rzeką zwłoki mężczyzny. Ofiara nie ma przy sobie dokumentów i nosi na ciele ślady walki. Nocul z pomocą informatora ustala, że zamordowany to diler o pseudonimie Dżinks. Policjantom udaje się namierzyć jego znajomego z poprawczaka. Wkrótce w zagadkowych okolicznościach znika kolega Emilki, Piotrek. Zaniepokojona dziewczyna prowadzi Mateusza i Pluskwę do jego kryjówki w lesie. Na miejscu zauważają oni tajemniczego mężczyznę, który celuje do chłopca z pistoletu.</desc>
    <credits>
      <director>Artur Żmijewski</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Mirek, narzeczony Jolanty - Leszek Lichota</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Piotrek - Jakub Wróblewski</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>nauczycielka Jolanta Bielska - Paulina Chruściel</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>ojciec Piotrka - Tomasz Sobczak</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>mama Piotrka - Gizella Bortel</actor>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S10E129</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215191000 +0100" stop="20230215192000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">SeriaLove Wspomnienia</title>
    <sub-title lang="pl">Izabela Trojanowska - 07 zgłoś się</sub-title>
    <desc lang="pl">Marta Manowska rozmawia z gwiazdami polskiej telewizji na temat ich życia codziennego i zawodowego.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">cykl felietonów</category>
    <episode-num system="onscreen">E16</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215192000 +0100" stop="20230215201000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 9</title>
    <sub-title lang="pl">Złoty róg</sub-title>
    <desc lang="pl">Kozioł decyduje się przeprowadzić ryzykowną akcję polityczną. W przypadku niepowodzenia Polska Partia Uczciwości może stracić wszystko, co wcześniej mozolnie wypracowała. Lucy informuje Kusego o swoich zamiarach. Solejukowie postanawiają skorzystać z rady proboszcza. Tym samym pozbywają się kłopotu i odzyskują szacunek sąsiadów. Znowu też mogą cieszyć się spokojem i szczęściem małżeńskim. Mieszkańcy Wilkowyj wybierają nowego wójta. Później zostają ogłoszone wyniki głosowania. Uczestniczący w świętowaniu Kusy uświadamia sobie, że właśnie zaczyna się zupełnie nowy rozdział w jego życiu.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Andrzej Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S9E117</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215201000 +0100" stop="20230215204500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Metka mnie drapała..</sub-title>
    <desc lang="pl">Widzowie przekonają się, co tym razem przytrafi się sympatycznej parze Boskich, ich trzem synom: Kacprowi, Kubie i Tomkowi oraz ich znajomym. Poznają też dalsze losy Marka i Marii.</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Natalia Boska - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik Boski - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek Boski - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba Boski - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper Boski - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel rodziny Boskich - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Maria - Agata Kulesza</actor>
      <actor>Agata - Wiktoria Gąsiewska</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S10E207</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215204500 +0100" stop="20230215212500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Rollercoaster</sub-title>
    <desc lang="pl">Widzowie przekonają się, co tym razem przytrafi się sympatycznej parze Boskich, ich trzem synom: Kacprowi, Kubie i Tomkowi oraz ich znajomym. Poznają też dalsze losy Marka i Marii.</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Natalia Boska - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik Boski - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek Boski - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba Boski - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper Boski - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel rodziny Boskich - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Maria - Agata Kulesza</actor>
      <actor>Agata - Wiktoria Gąsiewska</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S10E208</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215212500 +0100" stop="20230215222000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 28</title>
    <sub-title lang="pl">Póki śmierć nas nie rozłączy</sub-title>
    <desc lang="pl">Znika Eryk (Jan Napieralski), który niebawem ma wziąć ślub z Laurą (Natalia Iwańska). Prawdopodobnie ostatni widzieli go koledzy, z którymi wypił kilka drinków podczas naprędce zorganizowanego wieczoru kawalerskiego. Nagranie z monitoringu baru zarejestrowało coś niepokojącego z udziałem kuzyna przyszłego pana młodego, Tomasza (Damian Kulec), wielokrotnie wcześniej karanego. Ksiądz Mateusz rozpoczyna prywatne śledztwo w tej sprawie. Dociera do lokalnego półświatka, a w zdobyciu potrzebnych informacji pomaga mu umiejętność gry w pokera. Tymczasem zaproszeni na ślub goście snują domysły na temat zaginięcia Eryka, uczestnicy wieczoru kawalerskiego zaś leczą kaca. Wszyscy zajadają się wyśmienitą zupą grzybową, którą Natalia w ogromnych ilościach przygotowała na wesele.</desc>
    <credits>
      <director>Artur Żmijewski</director>
      <actor>ksiądz Mateusz Żmigrodzki - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Laura - Natalia Iwańska</actor>
      <actor>młodszy inspektor Orest Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Eryk - Jan Napieralski</actor>
      <actor>aspirant sztabowy Mieczysław Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Tomasz, kuzyn Eryka - Damian Kulec</actor>
      <actor>ksiądz Walery - Mikołaj Roznerski</actor>
      <actor>Natalia Borowik, gospodyni księdza Mateusza - Kinga Preis</actor>
      <actor>aspirant Antoni Dziubak - Bartłomiej Firlet</actor>
      <actor>babcia Lucyna Wielicka, mieszkanka plebanii - Aleksandra Górska</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S28E361</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215222000 +0100" stop="20230215231500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Komisarz Alex 18</title>
    <sub-title lang="pl">Nocny fryzjer</sub-title>
    <desc lang="pl">W piwnicy jednej z łódzkich kamienic policja znajduje zwłoki zaginionej Anity, menedżerki włoskiej restauracji. Marta przypomina sobie śledztwo sprzed sześciu lat, kiedy to zajmowała się sprawą seryjnego mordercy kobiet, którego nazwała Nocnym Fryzjerem, ponieważ zabijał w nocy i obcinał ofiarom kosmyki włosów. Dochodzenie zamknięto z nakazu jej ówczesnego przełożonego i zarazem sympatii, jednak policjantka podejrzewa, że psychopata powrócił. Podczas sekcji Leon odkrywa ślady paralizatora na ciele Anity. To utwierdza Martę w przekonaniu, że ma do czynienia z Nocnym Fryzjerem. Niebawem zostaje znalezione kolejne ciało kobiety ułożone w charakterystyczny sposób. Ofiarę również pozbawiono części włosów. Funkcjonariusze rozpoczynają żmudne śledztwo. Pierwsze podejrzenia kierują na kelnera z włoskiej restauracji. W komendzie zjawia się inspektor Marek Wyka, dawny szef Grabskiej, który niegdyś zamknął śledztwo w sprawie Nocnego Fryzjera. Chce teraz naprawić swój błąd. Liczy też na odnowienie relacji z Martą. Kiedy policjanci odkrywają trzecie ciało kobiety, a Grabska dostaje na swój telefon zdjęcie ofiary, staje się jasne, że zabójca prowadzi z nimi arogancką grę.</desc>
    <credits>
      <actor>komisarz Adam Wilczak - Wojciech Czerwiński</actor>
      <actor>inspektor Bogna Bugaj - Sylwia Juszczak-Krawczyk</actor>
      <actor>komisarz Marta Grabska - Beata Fido</actor>
      <actor>młodszy aspirant Gustaw Bielski - Piotr Bondyra</actor>
      <actor>patolog Leon Berger - Janusz Chabior</actor>
      <actor>Jagoda Waligóra - Dorota Krempa</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S18E222</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230215231500 +0100" stop="20230216005500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">John Rambo</title>
    <desc lang="pl">Starzejący się weteran wojny wietnamskiej, John Rambo (Sylvester Stallone), mieszka samotnie w Tajlandii. Zarabia na utrzymanie naprawiając stare łodzie. Za opłatą przeprawia też nimi chętnych przez rzekę. Pewnego dnia do mężczyzny zgłasza się grupa chrześcijańskich misjonarzy, wśród których są Michael Burnett (Paul Schulze) i Sarah Miller (Julie Benz). Przybysze proszą go, by umożliwił im dostanie się do nękanej wojną Birmy. W sąsiednim kraju mają bowiem zamiar nieść pomoc miejscowej ludności. John, który nie wierzy w sens pokojowych działań, niechętnie podejmuje się zadania. Niebawem pracownicy misji trafiają w ręce żołnierzy birmańskich, dowodzonych przez sadystycznego majora Pa Tee Tinta (Maung Maung Khin). Na wieść o tym Rambo postanawia podjąć się niebezpiecznej misji i uwolnić jeńców. Kolejna część kultowych przygód amerykańskiego wojownika. Tym razem Sylvester Stallone nie tylko wcielił się w postać Johna Rambo, ale też współtworzył scenariusz i został reżyserem filmu.</desc>
    <credits>
      <director>Sylvester Stallone</director>
      <actor>John Rambo - Sylvester Stallone</actor>
      <actor>Sarah - Julie Benz</actor>
      <actor>Michael Burnett - Paul Schulze</actor>
      <actor>Lewis - Graham McTavish</actor>
      <actor>Diaz - Reynaldo Gallegos</actor>
      <actor>School Boy - Matthew Marsden</actor>
      <actor>Reese - Jake La Botz</actor>
      <actor>En-Joo - Tim Kang</actor>
      <actor>Tint - Maung Maung Khin</actor>
      <actor>Missionary #4 - Cameron Pearson</actor>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="pl">film sensacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230216005500 +0100" stop="20230216023500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Nie cierpię walentynek</title>
    <desc lang="pl">Nowy Jork. Genevieve jest właścicielką kwiaciarni na Brooklynie. W życiu osobistym przestrzega żelaznej zasady: nigdy nie umawia się z jednym mężczyzną na więcej niż pięć randek. Wydaje jej się, że dzięki temu gwarantuje sobie satysfakcjonujące życie uczuciowe - bez żalu i rozczarowań. Jest zadowolona z tego, że to ona dyktuje warunki i nie daje niedoszłym partnerom okazji i czasu na złamanie jej serca. Pewnego dnia restauracja położona nieopodal jej kwiaciarni zyskuje nowego właściciela. Nabywcą lokalu okazuje się Greg. On i Genevieve ulegają swojemu urokowi i zaczynają się spotykać. Tym razem jednak powściągliwa kwiaciarka zaczyna mieć wątpliwości, czy tę znajomość zakończyć na piątej randce.</desc>
    <credits>
      <director>Nia Vardalos</director>
      <actor>Bill - Stephen Guarino</actor>
      <actor>Bob - Amir Arison</actor>
      <actor>Tammy Greenwood - Zoe Kazan</actor>
      <actor>Cal - Gary Wilmes</actor>
      <actor>John - Mike Starr</actor>
      <actor>Brian Blowdell - Jason Mantzoukas</actor>
      <actor>Dan O'Finn - Judah Friedlander</actor>
      <actor>Genevieve Gernier - Nia Vardalos</actor>
      <actor>Kathy Jeemy - Rachel Dratch</actor>
      <actor>Tim the Delivery Guy - Jay O. Sanders</actor>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="pl">komedia romantyczna</category>
  </programme>
  <programme start="20230216023500 +0100" stop="20230216041000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Plan B</title>
    <desc lang="pl">Zbliża się święto zakochanych. Cztery osoby muszą skonfrontować się z nieoczekiwanymi zmianami. Po wyjeździe córki (Paulina Walendziak) Natalia (Kinga Preis) zakłada, że będzie wiodła już niczym niezmącone życie. Ta urocza wizja zostaje zrujnowana, kiedy jej mąż (Adam Cywka) bezceremonialnie oświadcza, że odchodzi. Partner Agnieszki (Edyta Olszówka) ginie w tragicznym wypadku. Klara (Roma Gąsiorowska) przytłoczona jest poczuciem odpowiedzialności za ojca i nie potrafi uporządkować swojego życia, tymczasem Mirek (Marcin Dorociński) wychodzi z więzienia i orientuje się, że przez czas odsiadki karmił się złudzeniami. Swojego najlepszego przyjaciela znajdzie w niepozornym kundelku. Każdy z bohaterów będzie musiał zdobyć się na wymyślenie planu awaryjnego na życie.</desc>
    <credits>
      <director>Kinga Dębska</director>
      <actor>Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Mirek Dzięcioł - Marcin Dorociński</actor>
      <actor>Agnieszka - Edyta Olszówka</actor>
      <actor>Klara Dreszer - Roma Gąsiorowska</actor>
      <actor>Profesor Andrzej Wojtowicz - Krzysztof Stelmaszyk</actor>
      <actor>Ania Janula - Małgorzata Gorol</actor>
      <actor>Paweł - Adam Cywka</actor>
      <actor>Zosia - Paulina Walendziak</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">komediodramat</category>
  </programme>
  <programme start="20230216041000 +0100" stop="20230216044500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Zakochaj się w Polsce</title>
    <sub-title lang="pl">Krapkowice i Góra Świętej Anny</sub-title>
    <desc lang="pl">Tomasz Bednarek pokazuje zabytki i przyrodę Polski. Odwiedza miejsca, o których niewiele osób słyszało. W każdym z nich zdobywa nowe umiejętności - uczy się konserwować zabytki czy walczyć na miecze.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">magazyn</category>
    <episode-num system="onscreen">E238</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216044500 +0100" stop="20230216052500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Zakończenie programu</title>
  </programme>
  <programme start="20230216052500 +0100" stop="20230216060000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Zakochaj się w Polsce</title>
    <sub-title lang="pl">Konstancin-Jeziorna</sub-title>
    <desc lang="pl">Konstancin -Jeziorna to jedyne uzdrowisko na Mazowszu i miejsce, nad którym wciąż unosi się aura słynnego przedwojennego letniska. Inspiracją dla powstania miejscowości były popularne w Europie miasta-ogrody. Do dziś w Konstancinie zachował się układ urbanistyczny będący przykładem planowania przestrzennego końca XIX wieku. Sercem miasta jest zrewitalizowany Park Zdrojowy. Rozległy kompleks w stylu angielskim okalają dzielnice okazałych willi, reprezentujących różne style architektoniczne. Od początków istnienia letniska w Konstancinie chętnie gościli i tworzyli znani artyści. W okresie międzywojennym mieszkał tam Stefan Żeromski i właśnie tam napisał "Przedwiośnie". Naturalnym bogactwem Konstancina jest solanka o silnych właściwościach leczniczych. Tężnia solankowa to symbol uzdrowiskowego Konstancina. Zbudowana w 1978 roku była drugą tężnią w Polsce.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">magazyn</category>
    <episode-num system="onscreen">E96</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216060000 +0100" stop="20230216065500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Na dobre i na złe</title>
    <sub-title lang="pl">Męskie sprawy</sub-title>
    <desc lang="pl">Do Leśnej Góry trafia Roman, który wcześniej poddał się ryzykownemu zabiegowi. Mężczyzna z powodu problemów ze zdrowiem zerwał z Renatą. Dziewczyna czuwa przy nim w szpitalu. Gawryło chce, by Roman jak najszybciej przeszedł operację. Falkowicz zwleka jednak z podjęciem decyzji. Po wyjściu ordynatora Gawryło postawia działać. Sambor wdzięczny za pomoc w odzyskaniu Krzysia, zaprasza Ninę na romantyczną kolację. Witek odbiera ze szpitala Lenę i synka Feliksa. Dziecko przyszło na świat zdrowe i prawidłowo się rozwija. Hana przygotowuje się do pogrzebu męża, fotografa brutalnie zamordowanego w Nigerii. Wspierają ją Stefan i Przemek. Wiki zaczyna staż na chirurgii dziecięcej. Falkowicz mimo to zapisuje ją na zabiegi w Leśnej Górze. Gdy w czasie jednej z operacji Nina zastępuje Wiktorię, Falkowicz wzywa obie lekarki do siebie na rozmowę.</desc>
    <credits>
      <director>Grzegorz Lewandowski</director>
      <actor>doktor Witek Latoszek - Bartosz Opania</actor>
      <actor>doktor Milena Starska - Anita Sokołowska</actor>
      <actor>doktor Stefan Tretter, dyrektor naczelny szpitala - Piotr Garlicki</actor>
      <actor>Piotr Gawryło, chirurg - Marek Bukowski</actor>
      <actor>doktor Michał Sambor, ordynator oddziału chirurgicznego - Radosław Krzyżowski</actor>
      <actor>Wiktoria Manuela Consalida, rezydentka na oddziale chirurgii - Katarzyna Dąbrowska</actor>
      <actor>Przemek Zapała, rezydent na oddziale chirurgii - Marcin Rogacewicz</actor>
      <actor>Agata Woźnicka-Lewicka, rezydentka interny - Emilia Komarnicka</actor>
      <actor>Hana Goldberg, przyrodnia siostra Przemka Zapały - Kamilla Baar-Kochańska</actor>
      <actor>Marek Rogalski, kardiolog - Jan Wieczorkowski</actor>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E476</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216065500 +0100" stop="20230216075500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 9</title>
    <sub-title lang="pl">Złoty róg</sub-title>
    <desc lang="pl">Kozioł decyduje się przeprowadzić ryzykowną akcję polityczną. W przypadku niepowodzenia Polska Partia Uczciwości może stracić wszystko, co wcześniej mozolnie wypracowała. Lucy informuje Kusego o swoich zamiarach. Solejukowie postanawiają skorzystać z rady proboszcza. Tym samym pozbywają się kłopotu i odzyskują szacunek sąsiadów. Znowu też mogą cieszyć się spokojem i szczęściem małżeńskim. Mieszkańcy Wilkowyj wybierają nowego wójta. Później zostają ogłoszone wyniki głosowania. Uczestniczący w świętowaniu Kusy uświadamia sobie, że właśnie zaczyna się zupełnie nowy rozdział w jego życiu.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Andrzej Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S9E117</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216075500 +0100" stop="20230216082500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Giżycko w nowej szacie</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak) Boskich, szczęśliwych rodziców Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski).</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Natalia - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Maria, przyjaciółka Natalii - Agata Kulesza</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel Ludwika - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Viola - Magdalena Stużyńska</actor>
      <actor>Magda, dziewczyna Tomka - Olga Kalicka</actor>
      <actor>Paulina, dziewczyna Kuby - Julia Wieniawa-Narkiewicz</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S12E237</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216082500 +0100" stop="20230216090000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Dwa w jednym</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak) Boskich, szczęśliwych rodziców Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski).</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Natalia - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Maria, przyjaciółka Natalii - Agata Kulesza</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel Ludwika - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Viola - Magdalena Stużyńska</actor>
      <actor>Magda, dziewczyna Tomka - Olga Kalicka</actor>
      <actor>Paulina, dziewczyna Kuby - Julia Wieniawa-Narkiewicz</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S12E238</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216090000 +0100" stop="20230216095000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 15</title>
    <sub-title lang="pl">Przemiana</sub-title>
    <desc lang="pl">Mateusz i Nocul są świadkami napadu na pocztę. Nieoczekiwanie napastnik, "Dzidek", traci przytomność. Mężczyzna trafia do szpitala. Tymczasem w fabryce karmy dla zwierząt zostają znalezione zwłoki dyrektora. Policjanci zabezpieczają na miejscu otwarty sejf i przesłuchują ochroniarza Gralaka, który znalazł ciało. Do zakładu przyjeżdża członek zarządu, Halina Reszel, która informuje funkcjonariuszy, że fabryka jest na skraju bankructwa. Na ciele dyrektora znalezione zostają rude włosy. Wśród podejrzanych o zabójstwo są Magda Borek, Marzena Kania i Monika Kulik. Na pewien trop w sprawie wpada proboszcz Mateusz.</desc>
    <credits>
      <director>Maciej Dejczer</director>
      <director>Andrzej Kostenko</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Dzidek - Jerzy Bończak</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Arek Gralak - Michał Rolnicki</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Gralak, ochroniarz - Dariusz Karpiński</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Halina Reszel, członek zarządu fabryki karmy dla zwierząt - Agnieszka Wielgosz</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Marzena Kania - Paulina Raczyło</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E189</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216095000 +0100" stop="20230216104500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 15</title>
    <sub-title lang="pl">Weryfikacja</sub-title>
    <desc lang="pl">Naczelnik Morus wysyła Możejkę na urlop, czego świadkiem jest dziennikarz lokalnej gazety, Mirek Burski (Szymon Rząca). Justyna zabrania mu zajmować się wydarzeniami z komendy. Tymczasem Możejko podejrzewa, że przełożony szuka na niego haka. Mateusz przypadkowo zostaje obrzucony jajkami pod kancelarią adwokacką Bogusława Kłodnickiego (Zbigniew Suszyński). Kiedy wraca z łazienki, słyszy krzyk Joanny, córki prawnika, dobiegający z gabinetu. Natychmiastowa reanimacja Kłodnickiego nie przynosi jednak skutku. Morus ustala, że denat był na liście płac jednego z największych narkotykowych przemytników w kraju. Proboszcz Mateusz angażuje się w śledztwo i niebawem wpada na ważny trop.</desc>
    <credits>
      <director>Jakub Miszczak</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>naczelnik Morus - Redbad Klynstra</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Mirek Burski, dziennikarz z lokalnej gazety - Szymon Rząca</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Bogusław Kłodnicki, adwokat - Zbigniew Suszyński</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Joanna, córka Kłodnickiego - Joanna Derengowska</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Janusza Płazka, szef kuchni - Paweł Iwanicki</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E190</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216104500 +0100" stop="20230216112000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Gra słów. Krzyżówka</title>
    <desc lang="pl">Klasyczna łamigłówka przedstawiona w atrakcyjnej formie telewizyjnego show. Nie zbraknie rywalizacji, intrygujących zagadek i dobrej zabawy. Zawodnicy będą się musieli wykazać wiedzą, refleksem i umiejętnością kojarzenia. Codziennie od poniedziałku do czwartku czworo uczestników będzie walczyć o tytuł finalisty dnia, by w piątek zmierzyć się ze sobą w finale tygodnia. Luźne prowadzenie, proste zasady i dowcipne lub przewrotnie skonstruowane hasła sprawiają, że teleturniej spodoba się każdemu. Gospodarzem programu jest Radek Brzózka.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
    <episode-num system="onscreen">E679</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216112000 +0100" stop="20230216115000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Na sygnale</title>
    <sub-title lang="pl">Prawda cię wyzwoli</sub-title>
    <desc lang="pl">Zawodowe i prywatne perypetie ratowników z Leśnej Góry. Choć borykają się z wieloma problemami w życiu prywatnym, z zaangażowaniem ratują życie i zdrowie pacjentów.</desc>
    <credits>
      <director>Milena Dutkowska</director>
      <actor>doktor Wiktor Banach - Wojciech Kuliński</actor>
      <actor>doktor Artur Góra - Tomasz Piątkowski</actor>
      <actor>doktor Anna Reiter - Lea Oleksiak</actor>
      <actor>ratownik Piotr Strzelecki - Dariusz Wieteska</actor>
      <actor>ratownik Adam Wszołek - Konrad Darocha</actor>
      <actor>ratownik Martyna Kubicka - Monika Mazur</actor>
      <actor>ratownik Lidka Chowaniec - Anna Haba</actor>
      <actor>Nowak Nowy - Kamil Wodka</actor>
      <actor>Zosia Banach, córka Wiktora - Edyta Bełza</actor>
      <actor>Barbara Wszołek, żona Adama - Anna Wysocka-Jaworska</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">serial fabularno-dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">E334</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216115000 +0100" stop="20230216122500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Na sygnale</title>
    <sub-title lang="pl">List miłosny</sub-title>
    <desc lang="pl">Zawodowe i prywatne perypetie ratowników z Leśnej Góry. Choć borykają się z wieloma problemami w życiu prywatnym, z zaangażowaniem ratują życie i zdrowie pacjentów.</desc>
    <credits>
      <director>Marcin Cygal</director>
      <actor>doktor Wiktor Banach - Wojciech Kuliński</actor>
      <actor>doktor Artur Góra - Tomasz Piątkowski</actor>
      <actor>doktor Anna Reiter - Lea Oleksiak</actor>
      <actor>ratownik Piotr Strzelecki - Dariusz Wieteska</actor>
      <actor>ratownik Adam Wszołek - Konrad Darocha</actor>
      <actor>ratownik Martyna Kubicka - Monika Mazur</actor>
      <actor>ratownik Lidka Chowaniec - Anna Haba</actor>
      <actor>Nowak Nowy - Kamil Wodka</actor>
      <actor>Zosia Banach, córka Wiktora - Edyta Bełza</actor>
      <actor>Barbara Wszołek, żona Adama - Anna Wysocka-Jaworska</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">serial fabularno-dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">E335</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216122500 +0100" stop="20230216132000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 18</title>
    <sub-title lang="pl">Dobry mąż</sub-title>
    <desc lang="pl">Marta Czaja (Katarzyna Wajda) zwierza się Mateuszowi, że Andrzej (Sebastian Konrad) stosuje wobec niej przemoc fizyczną. Po chwili na plebanię wpada wściekły mąż. Za jakiś czas u Mateusza zjawia się ponownie pobita Marta. Duchowny jedzie porozmawiać z Andrzejem. Zastaje wstrząsający widok - mąż Marty leży z nożem w plecach. Okazuje się, że do antykwariatu Czajów doszło do włamania, a ze ściany zniknął obraz. Funkcjonariusze zaczynają dochodzenie. Niebawem Możejko dostaje anonimowy donos, że za śmiercią Andrzeja stoją proboszcz i żona ofiary. Lucyna mówi Mateuszowi, że wszyscy plotkują o jego rzekomym romansie z Martą. Dziennikarz Mirek Burski (Szymon Rząca) postanawia napisać o tym artykuł. Niebawem Mateusz trafia na dywanik do biskupa (Sławomir Orzechowski).</desc>
    <credits>
      <director>Artur Żmijewski</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Domanowska - Barbara Majewska</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>hydraulik Kempski - Ryszard Kluge</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>reporter - Tomasz Gut</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>operator - Daniel Stępiński</actor>
      <actor>policjant Marczak - Artur Pontek</actor>
      <actor>Radosław Podkówka - Grzegorz Gierak</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S18E231</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216132000 +0100" stop="20230216141500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Komisarz Alex 15</title>
    <sub-title lang="pl">Bez przebaczenia</sub-title>
    <desc lang="pl">Na willowym osiedlu dochodzi do zabójstwa. Ofiarą jest przyjaciel właściciela domu, Robert Lewicki, który mieszkał tu od kłótni z żoną, z którą planuje rozwód. Gospodarz, Karol Czyż, przebywa za granicą. Śledztwem zajmuje się Gutek z pomocą Alexa. Pierwsze podejrzenie pada na małżonkę zabitego mężczyzny, Aldonę, która wdała się w romans. Śmierć Roberta byłaby jej na rękę, ponieważ rozwód pozbawiłby ją majątku. Problem w tym, ze kobieta i jej kochanek mają alibi. Podczas gdy Gutek bada jego wiarygodność, w komendzie pojawia się aspirant Jagoda Waligóra z Brzezin. Twierdzi, że wpadła na ważny ślad w sprawie zabójstwa Lewickiego. Komendant pozwala jej dołączyć do zespołu na czas śledztwa. Gutek nie jest zadowolony, ponieważ nowa koleżanka irytuje go zbytnią pewnością siebie.</desc>
    <credits>
      <director>Mariusz Palej</director>
      <actor>komisarz Piotr Górski - Krystian Wieczorek</actor>
      <actor>Aldona Lewicka - Paulina Chapko</actor>
      <actor>podkomisarz Lucyna Szmidt - Magdalena Walach</actor>
      <actor>Wiktor Waraks - Mateusz Czwartosz</actor>
      <actor>komisarz Marta Grabska - Beata Fido</actor>
      <actor>Magda Korda - Karolina Bruchnicka</actor>
      <actor>Gustaw Bielski - Piotr Bondyra</actor>
      <actor>Paweł, kochanek Aldony - Marcel Opaliński</actor>
      <actor>patolog Leon Berger - Janusz Chabior</actor>
      <actor>rehabilitantka - Edyta Januszewska</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E189</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216141500 +0100" stop="20230216151500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 7</title>
    <sub-title lang="pl">Potęga immunitetu</sub-title>
    <desc lang="pl">Stan zdrowia proboszcza pogarsza się. Michałowa jest przekonana, że duchowny już nie wyzdrowieje. Doktorowi Wezółowi udaje się jednak ustalić przyczynę niedomagania Kozioła. Ksiądz prosi go, aby nie zdradzał powodów jego choroby gospodyni. Agentka sztuki Monika krytykuje Lucy, że nie pozwoliła Kusemu rozwinąć swojego talentu. Przekonuje też artystę, że powinien zdecydować, czy chce rozwijać się w Warszawie, czy poświęcić rodzinie. Wpada też na pomysł nakręcenia videoartu o malarzu. Tymczasem w knajpie Wioletki komisja programowa w składzie Wargacz, Solejuk i Myćko próbuje stworzyć program Polskiej Partii Uczciwości. Przedłużające się obrady, po konsultacjach z Czerepachem, przerywa Stasiek. Senator Kozioł musi interweniować.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska, wójt - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Andrzej Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S7E80</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216151500 +0100" stop="20230216161500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 7</title>
    <sub-title lang="pl">Podróż w czasie</sub-title>
    <desc lang="pl">Michałowa sądzi, że cudowne ozdrowienie proboszcza jest znakiem opatrzności bożej i sygnałem, że czeka go wielka kariera w kurii. Postanawia dopilnować, aby ksiądz nie przegapił żadnej szansy na awans. Klaudia po rozstaniu z Dudą zaczyna spotykać się z awangardowym reżyserem z Lublina, który wciąż nie wyjawił powodów swojej wizyty w Wilkowyjach. Wkrótce córka Kozioła zostaje zaangażowana do pomocy Solejukowi i członkom komisji, którzy nie mogą stworzyć programu nowej partii. Lucy musi oddelegować na kurs do Brukseli jedną z kobiet, wójtową lub Lodzię. Żadna z nich nie jest zainteresowana zagranicznym wyjazdem. Agentka sztuki Monika coraz lepiej czuje się w dworku, w przeciwieństwie do żony Kusego. Wkrótce zaczyna interesować się pisarzem Witebskim, co nie podoba się będącej w zaawansowanej ciąży Francesce.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska, wójt - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Andrzej Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S7E81</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216161500 +0100" stop="20230216172500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Szansa na sukces. Opole 2023</title>
    <sub-title lang="pl">Musicale</sub-title>
    <desc lang="pl">Uczestnicy walczą o udział w konkursie Debiuty podczas 60. Krajowego Festiwalu Polskiej Piosenki w Opolu. Prowadzący dla każdego losuje tytuł piosenki. Wykonują oni utwory obecnego w studiu artysty.</desc>
    <credits>
      <director>Konrad Smuga</director>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">widowisko</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E11</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216172500 +0100" stop="20230216182000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 28</title>
    <sub-title lang="pl">Póki śmierć nas nie rozłączy</sub-title>
    <desc lang="pl">Znika Eryk (Jan Napieralski), który niebawem ma wziąć ślub z Laurą (Natalia Iwańska). Prawdopodobnie ostatni widzieli go koledzy, z którymi wypił kilka drinków podczas naprędce zorganizowanego wieczoru kawalerskiego. Nagranie z monitoringu baru zarejestrowało coś niepokojącego z udziałem kuzyna przyszłego pana młodego, Tomasza (Damian Kulec), wielokrotnie wcześniej karanego. Ksiądz Mateusz rozpoczyna prywatne śledztwo w tej sprawie. Dociera do lokalnego półświatka, a w zdobyciu potrzebnych informacji pomaga mu umiejętność gry w pokera. Tymczasem zaproszeni na ślub goście snują domysły na temat zaginięcia Eryka, uczestnicy wieczoru kawalerskiego zaś leczą kaca. Wszyscy zajadają się wyśmienitą zupą grzybową, którą Natalia w ogromnych ilościach przygotowała na wesele.</desc>
    <credits>
      <director>Artur Żmijewski</director>
      <actor>ksiądz Mateusz Żmigrodzki - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Laura - Natalia Iwańska</actor>
      <actor>młodszy inspektor Orest Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Eryk - Jan Napieralski</actor>
      <actor>aspirant sztabowy Mieczysław Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Tomasz, kuzyn Eryka - Damian Kulec</actor>
      <actor>ksiądz Walery - Mikołaj Roznerski</actor>
      <actor>Natalia Borowik, gospodyni księdza Mateusza - Kinga Preis</actor>
      <actor>aspirant Antoni Dziubak - Bartłomiej Firlet</actor>
      <actor>babcia Lucyna Wielicka, mieszkanka plebanii - Aleksandra Górska</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S28E361</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216182000 +0100" stop="20230216191500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 10</title>
    <sub-title lang="pl">Zakładniczka</sub-title>
    <desc lang="pl">W nocy do kościoła włamują się złodzieje. Natalia wzywa policję. Na miejsce przyjeżdżają Marczak i Górska. Funkcjonariuszka wchodzi na zakrystię, gdzie łapie przestępców na gorącym uczynku. Nie zauważa jednak jednego z nich i zostaje obezwładniona. Jej współpracownicy próbują negocjować, ale reprezentująca bandytów kobieta stawia im twarde warunki. Okazuje się, że jeden z jej towarzyszy jest ranny i potrzebuje pomocy. Do kościoła wchodzi z apteczką Mateusz. Jakiś czas później opuszcza budynek i relacjonuje funkcjonariuszom sytuację. Okazuje się, że w środku są trzej mężczyźni i jedna kobieta w kominiarkach. Duchowny zdradza policjantom, że rozpoznał przestępców po głosie i wie, że są oni krewnymi Marii Zykun. Kobieta zostaje sprowadzona do kościoła.</desc>
    <credits>
      <director>Artur Żmijewski</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>inspektor Niklewicz - Joachim Lamża</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Wojtek Zykun; w napisach imiona: Bartosz Miłosz - Bartosz Martyna</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Marek Zykun - Michał Podsiadło</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Franek Zykun - Adrian Brząkała</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Maria Zykun, matka Wojtka, Marka i Franka - Maria Maj</actor>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S10E130</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216191500 +0100" stop="20230216201000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 10</title>
    <sub-title lang="pl">Kto tu rządzi</sub-title>
    <desc lang="pl">Po wyjeździe Lucy i Dorotki do USA Kusy wpada w depresję. Więcławska zaczyna piastować urząd wójta. Pierwsze tygodnie w nowej pracy są dla niej bardzo trudne. Solejukowa otrzymuje licencjat z filozofii. Na wieść o tym wszyscy w domu się cieszą, również mąż, który nie bardzo wie, co znaczy to słowo. Gdy poznaje szczegóły, humor go opuszcza. Tymczasem prezes Kozioł przygotowuje się do wyborów prezydenckich. Czerepach podsuwa mu do podpisania stos dokumentów, wśród których jest oświadczenie lustracyjne. Kusy jest przerażony na wieść o planowanym przyjeździe Moniki. Postanawia wyjść na spacer, który zamienia się w dłuższą wyprawę.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Stacho Japycz, mąż Michałowej - Franciszek Pieczka</actor>
      <actor>Kinga, kuzynka Kusego - Agnieszka Pawełkiewicz</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka-Pazura</actor>
      <actor>Kazimiera Solejukowa - Katarzyna Żak</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S10E118</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216201000 +0100" stop="20230216204500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Normalna polska rodzina</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak), szczęśliwych rodziców Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski). Mimo że ich synowie powoli wchodzą w dorosłe życie, Boscy nadal zmagają się z wieloma problemami wychowawczymi. Odwołany ślub Tomka i Magdy mocno namieszał w życiu rodziny i wszyscy zastanawiają się, co z tego wyniknie. Tymczasem Paula i Agata rywalizują o względy Kuby, a najmłodszy z chłopców uczy się podejścia do kobiet.</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Natalia Boska - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik Boski - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek Boski - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba Boski - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper Boski - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel rodziny Boskich - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Maria - Agata Kulesza</actor>
      <actor>Viola - Magdalena Stużyńska</actor>
      <actor>Zosia - Emilia Dankwa</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S11E209</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216204500 +0100" stop="20230216212500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Współczesne dziewczyny są mega dziwne</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak), szczęśliwych rodziców Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski). Mimo że ich synowie powoli wchodzą w dorosłe życie, Boscy nadal zmagają się z wieloma problemami wychowawczymi. Odwołany ślub Tomka i Magdy mocno namieszał w życiu rodziny i wszyscy zastanawiają się, co z tego wyniknie. Tymczasem Paula i Agata rywalizują o względy Kuby, a najmłodszy z chłopców uczy się podejścia do kobiet.</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Natalia Boska - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik Boski - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek Boski - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba Boski - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper Boski - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel rodziny Boskich - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Maria - Agata Kulesza</actor>
      <actor>Viola - Magdalena Stużyńska</actor>
      <actor>Zosia - Emilia Dankwa</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S11E210</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230216212500 +0100" stop="20230216230500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">John Rambo</title>
    <desc lang="pl">Starzejący się weteran wojny wietnamskiej, John Rambo (Sylvester Stallone), mieszka samotnie w Tajlandii. Zarabia na utrzymanie naprawiając stare łodzie. Za opłatą przeprawia też nimi chętnych przez rzekę. Pewnego dnia do mężczyzny zgłasza się grupa chrześcijańskich misjonarzy, wśród których są Michael Burnett (Paul Schulze) i Sarah Miller (Julie Benz). Przybysze proszą go, by umożliwił im dostanie się do nękanej wojną Birmy. W sąsiednim kraju mają bowiem zamiar nieść pomoc miejscowej ludności. John, który nie wierzy w sens pokojowych działań, niechętnie podejmuje się zadania. Niebawem pracownicy misji trafiają w ręce żołnierzy birmańskich, dowodzonych przez sadystycznego majora Pa Tee Tinta (Maung Maung Khin). Na wieść o tym Rambo postanawia podjąć się niebezpiecznej misji i uwolnić jeńców. Kolejna część kultowych przygód amerykańskiego wojownika. Tym razem Sylvester Stallone nie tylko wcielił się w postać Johna Rambo, ale też współtworzył scenariusz i został reżyserem filmu.</desc>
    <credits>
      <director>Sylvester Stallone</director>
      <actor>John Rambo - Sylvester Stallone</actor>
      <actor>Sarah - Julie Benz</actor>
      <actor>Michael Burnett - Paul Schulze</actor>
      <actor>Lewis - Graham McTavish</actor>
      <actor>Diaz - Reynaldo Gallegos</actor>
      <actor>School Boy - Matthew Marsden</actor>
      <actor>Reese - Jake La Botz</actor>
      <actor>En-Joo - Tim Kang</actor>
      <actor>Tint - Maung Maung Khin</actor>
      <actor>Missionary #4 - Cameron Pearson</actor>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="pl">film sensacyjny</category>
  </programme>
  <programme start="20230216230500 +0100" stop="20230217012500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Bitwa o Anglię</title>
    <desc lang="pl">Latem 1940 roku, po odrzuceniu pokojowej oferty Hitlera, Anglia przygotowuje się do spodziewanej inwazji Niemców. W rezultacie niemieckich ataków powietrznych, głównodowodzący brytyjskim lotnictwem - marszałek Dowding (Laurence Olivier ) - postanawia zatrzymać w Anglii rezerwy myśliwców, przeznaczone pierwotnie dla Francji. Wydaje się, że w konfrontacji z Luftwaffe, dysponującą pięciokrotnie większą ilością samolotów, Brytyjczycy ze swoimi 600 myśliwcami nie mają żadnych szans. Rzeczywiście straty Anglików są coraz większe. Zdaniem Dowdinga głównym problemem jest brak odpowiednio wyszkolonych pilotów. Kiedy do akcji zostają wprowadzone dywizjony alianckie, m.in. polskie, Luftwaffe prawie natychmiast ponosi ogromne straty. Mimo tego Göring (Hein Riess) nakazuje kontynuację planu bombardowania Anglii. Samoloty niemieckie rozpoczynają bombardowanie angielskich miast, a wówczas RAF przystępuje do kontrataku.</desc>
    <credits>
      <director>Guy Hamilton</director>
      <actor>Sir Hugh Dowding - Laurence Olivier</actor>
      <actor>dowódca eskadry Canfield - Michael Caine</actor>
      <actor>Senior civil servant - Harry Andrews</actor>
      <actor>baron von Richter - Curd Jürgens</actor>
      <actor>Sgt. Pilot Andy - Ian McShane</actor>
      <actor>kapitan Baker - Kenneth More</actor>
      <actor>Skipper, dowódca eskadry - Robert Shaw</actor>
      <actor>Maggie Harvey - Susannah York</actor>
      <actor>Keith Park - Trevor Howard</actor>
      <actor>kapitan Hope - Nigel Patrick</actor>
    </credits>
    <date>1969</date>
    <category lang="pl">dramat wojenny</category>
  </programme>
  <programme start="20230217012500 +0100" stop="20230217025500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">The Voice Senior 4</title>
    <sub-title lang="pl">Półfinał, część 1</sub-title>
    <desc lang="pl">Utalentowani wokaliści po sześćdziesiątce ponownie mają szansę pokazać, na co ich stać i udowodnić, że nigdy nie jest za późno na spełnianie marzeń o wielkiej karierze muzycznej. Kolejni charyzmatyczni zawodnicy zaprezentują swoje umiejętności, osobowość i niezwykłe historie z ich życia. Występy uzdolnionych seniorów oceniać będą trenerzy: Piotr Cugowski, Tomasz Szczepanik, Maryla Rodowicz oraz Alicja Węgorzewska. Czwartą serię show muzycznego poprowadzą Małgorzata Tomaszewska i Rafał Brzozowski.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">widowisko</category>
    <episode-num system="onscreen">S4E10</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217025500 +0100" stop="20230217042000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">The Voice Senior 4</title>
    <sub-title lang="pl">Półfinał, część 2</sub-title>
    <desc lang="pl">Utalentowani wokaliści po sześćdziesiątce ponownie mają szansę pokazać, na co ich stać i udowodnić, że nigdy nie jest za późno na spełnianie marzeń o wielkiej karierze muzycznej. Kolejni charyzmatyczni zawodnicy zaprezentują swoje umiejętności, osobowość i niezwykłe historie z ich życia. Występy uzdolnionych seniorów oceniać będą trenerzy: Piotr Cugowski, Tomasz Szczepanik, Maryla Rodowicz oraz Alicja Węgorzewska. Czwartą serię show muzycznego poprowadzą Małgorzata Tomaszewska i Rafał Brzozowski.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">widowisko</category>
    <episode-num system="onscreen">S4E10</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217042000 +0100" stop="20230217051500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Postaw na milion</title>
    <desc lang="pl">W każdym odcinku bierze udział dwoje bliskich sobie uczestników. Są drużyną. Dostają milion złotych. Żeby go nie stracić, muszą bezbłędnie odpowiedzieć na osiem pytań. Prowadzi Łukasz Nowicki.</desc>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
    <episode-num system="onscreen">E301</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217051500 +0100" stop="20230217052500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Zakończenie programu</title>
  </programme>
  <programme start="20230217052500 +0100" stop="20230217060000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Zakochaj się w Polsce</title>
    <sub-title lang="pl">Bielsko-Biała</sub-title>
    <desc lang="pl">Tomasz Bednarek pokazuje zabytki i przyrodę Polski. Odwiedza miejsca, o których niewiele osób słyszało. W każdym z nich zdobywa nowe umiejętności - uczy się konserwować zabytki czy walczyć na miecze.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">magazyn</category>
    <episode-num system="onscreen">E97</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217060000 +0100" stop="20230217065500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Na dobre i na złe</title>
    <sub-title lang="pl">Twardziel</sub-title>
    <desc lang="pl">Wiktoria w dzień odbywa staż na chirurgii dziecięcej, nocami dyżuruje w Leśnej Górze. W trakcie jednej z operacji lekarka mdleje ze zmęczenia. Przemek odkrywa, że Falkowicz celowo ułożył dla niej taki grafik. Na oddziale Wiki poznaje Tomasza, szefa chirurgii dziecięcej. Michał i Nina postanawiają nie mówić nikomu o tym, że są razem. Jednak ich czułe gesty zauważa Falkowicz. W szpitalu zjawia się Ludmiła. Przez nieuwagę kobieta wpada na Przemka. Oboje czują się niezręcznie. Sambor dowiaduje się, że Falkowicz usunął jej guza w całości. Postanawia zbadać sprawę. Tomasz dzwoni wieczorem do Wiktorii. Telefon odbiera Przemek.</desc>
    <credits>
      <director>Grzegorz Lewandowski</director>
      <actor>doktor Witek Latoszek - Bartosz Opania</actor>
      <actor>doktor Milena Starska - Anita Sokołowska</actor>
      <actor>doktor Stefan Tretter, dyrektor naczelny szpitala - Piotr Garlicki</actor>
      <actor>Piotr Gawryło, chirurg - Marek Bukowski</actor>
      <actor>doktor Michał Sambor, ordynator oddziału chirurgicznego - Radosław Krzyżowski</actor>
      <actor>Wiktoria Manuela Consalida, rezydentka na oddziale chirurgii - Katarzyna Dąbrowska</actor>
      <actor>Przemek Zapała, rezydent na oddziale chirurgii - Marcin Rogacewicz</actor>
      <actor>Agata Woźnicka-Lewicka, rezydentka interny - Emilia Komarnicka</actor>
      <actor>Hana Goldberg, przyrodnia siostra Przemka Zapały - Kamilla Baar-Kochańska</actor>
      <actor>Marek Rogalski, kardiolog - Jan Wieczorkowski</actor>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E477</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217065500 +0100" stop="20230217075500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 10</title>
    <sub-title lang="pl">Kto tu rządzi</sub-title>
    <desc lang="pl">Po wyjeździe Lucy i Dorotki do USA Kusy wpada w depresję. Więcławska zaczyna piastować urząd wójta. Pierwsze tygodnie w nowej pracy są dla niej bardzo trudne. Solejukowa otrzymuje licencjat z filozofii. Na wieść o tym wszyscy w domu się cieszą, również mąż, który nie bardzo wie, co znaczy to słowo. Gdy poznaje szczegóły, humor go opuszcza. Tymczasem prezes Kozioł przygotowuje się do wyborów prezydenckich. Czerepach podsuwa mu do podpisania stos dokumentów, wśród których jest oświadczenie lustracyjne. Kusy jest przerażony na wieść o planowanym przyjeździe Moniki. Postanawia wyjść na spacer, który zamienia się w dłuższą wyprawę.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Stacho Japycz, mąż Michałowej - Franciszek Pieczka</actor>
      <actor>Kinga, kuzynka Kusego - Agnieszka Pawełkiewicz</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka-Pazura</actor>
      <actor>Kazimiera Solejukowa - Katarzyna Żak</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S10E118</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217075500 +0100" stop="20230217082500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Jedziemy na antypody</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak) Boskich, szczęśliwych rodziców Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski).</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Natalia - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Maria, przyjaciółka Natalii - Agata Kulesza</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel Ludwika - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Viola - Magdalena Stużyńska</actor>
      <actor>Magda, dziewczyna Tomka - Olga Kalicka</actor>
      <actor>Paulina, dziewczyna Kuby - Julia Wieniawa-Narkiewicz</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S12E239</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217082500 +0100" stop="20230217085500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Może by tak żetem?</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak), szczęśliwych rodziców Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski). Mimo że ich synowie powoli wchodzą w dorosłe życie, Boscy nadal zmagają się z wieloma problemami wychowawczymi. Dzieci powoli wyfruwają z gniazda, a Boscy stają przed perspektywą pustego domu. Natalia bardzo przeżywa wyjazd najstarszego syna za granicę. Dorastający Kacper uczy się sztuki kombinowania. Natomiast znajomość Pauli (Julia Wieniawa-Narkiewicz) i Kuby po ich rozstaniu stoi pod znakiem zapytania.</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Natalia - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Maria, przyjaciółka Natalii - Agata Kulesza</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel Ludwika - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Viola - Magdalena Stużyńska</actor>
      <actor>Magda, dziewczyna Tomka - Olga Kalicka</actor>
      <actor>Paula - Julia Wieniawa-Narkiewicz</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S13E240</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217085500 +0100" stop="20230217095000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 15</title>
    <sub-title lang="pl">Upadek</sub-title>
    <desc lang="pl">Autor kryminałów, Marek Sandecki (Andrzej Deskur), wraz z agentką Moniką Karel (Aleksandra Domańska) chce kupić na targu staroci kolejną maszynę do pisania. Wkrótce literat jedzie do Sandomierza na spotkanie autorskie. Na komendzie zjawia się aspirant Antoni Dziubak (Bartłomiej Firlet). Oznajmia, że dostał przydział do służby w Sandomierzu. Dziubak tymczasowo zatrzymuje się na plebanii. Możejko wyjaśnia sprawę z naczelnikiem. Jubiler Oskar Kurka (Marek Siudym) wyznaje żonie Marii (Halina Skoczyńska), że odchodzi do innej. Między parą dochodzi do kłótni. Niebawem Sandecki słabnie w sklepie jubilerskim Oskara. Właściciel dostaje cios w głowę, a ktoś kradnie biżuterię. Dziubak i Paruzel znajdują jubilera. Podczas spotkania autorskiego policjanci zatrzymują Sandeckiego.</desc>
    <credits>
      <director>Jakub Miszczak</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Marek Sandecki, autor kryminałów - Andrzej Deskur</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Monika Karel, agentka Sandeckiego - Aleksandra Domańska</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>aspirant Antoni Dziubak - Bartłomiej Firlet</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Maria Kurek - Halina Skoczyńska</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Oskar Kurek - Marek Siudym</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E191</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217095000 +0100" stop="20230217104500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 15</title>
    <sub-title lang="pl">Matczyne serce</sub-title>
    <desc lang="pl">Mateusz odprowadza Emilkę do koleżanki. Przed domem dochodzi do kłótni matki i macochy Róży, Marceliny i Kornelii. Policjanci otrzymują wezwanie do magazynu budowlanego. Na miejscu znajdują zwłoki Mirka Fabisiaka i zaszokowaną Kornelię, która trzyma w ręku pistolet. Kobieta w czasie przesłuchania informuje ich, że dostała dziwny telefon. Miała pojechać do pracy mężczyzny, by przyłapać go na rzekomej zdradzie. Róża ma trafić na pewien czas do izby dziecka. Natalia informuje Dziubaka, że w Sandomierzu jest matka dziewczynki. W toku śledztwa funkcjonariusze wpadają na trop właściciela kancelarii notarialnej, Damiana Szyndlarka. Odkrywają na jego koncie cztery miliony złotych. Postanawiają sprawdzić alibi jego dwóch synów, Norberta i Zbyszka.</desc>
    <credits>
      <director>Maciej Dejczer</director>
      <director>Andrzej Kostenko</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Marcelina, matka Róży - Diana Kadłubowska</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Kornelia, macocha Róży - Anna Guzik</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Mirek Fabisiak - Maciej Wilewski</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Róża - Maja Andrzejczuk</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Gabriela, siostra Marceliny - Barbara Kurzaj</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E192</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217104500 +0100" stop="20230217112000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Gra słów. Krzyżówka</title>
    <desc lang="pl">Klasyczna łamigłówka przedstawiona w atrakcyjnej formie telewizyjnego show. Nie zbraknie rywalizacji, intrygujących zagadek i dobrej zabawy. Zawodnicy będą się musieli wykazać wiedzą, refleksem i umiejętnością kojarzenia. Codziennie od poniedziałku do czwartku czworo uczestników będzie walczyć o tytuł finalisty dnia, by w piątek zmierzyć się ze sobą w finale tygodnia. Luźne prowadzenie, proste zasady i dowcipne lub przewrotnie skonstruowane hasła sprawiają, że teleturniej spodoba się każdemu. Gospodarzem programu jest Radek Brzózka.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
    <episode-num system="onscreen">E680</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217112000 +0100" stop="20230217115000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Na sygnale</title>
    <sub-title lang="pl">To musi być miłość</sub-title>
    <desc lang="pl">Zespół Wiktora musi pomóc panu młodemu, który ma problemy po tym, jak wynalazł nietypowy sposób na powstrzymanie biegunki. Karetka odwozi mężczyznę do szpitala, a potem zostaje zatrzymana przez przerażoną kobietę. Tłumaczy ona, że właśnie zmiażdżyła autem własnego męża. Anna dostaje wezwanie do skrzypka, który gra od kilku godzin i wcale nie zamierza przestać. Nie powstrzymuje go to, że ma poważne problemy z kręgosłupem i coraz gorzej się czuje. Nina przygotowała dla Nowego zaskakującą niespodziankę.</desc>
    <credits>
      <director>Marcin Cygal</director>
      <actor>doktor Wiktor Banach - Wojciech Kuliński</actor>
      <actor>doktor Artur Góra - Tomasz Piątkowski</actor>
      <actor>doktor Anna Reiter - Lea Oleksiak</actor>
      <actor>ratownik Piotr Strzelecki - Dariusz Wieteska</actor>
      <actor>ratownik Adam Wszołek - Konrad Darocha</actor>
      <actor>ratownik Martyna Kubicka - Monika Mazur</actor>
      <actor>ratownik Lidka Chowaniec - Anna Haba</actor>
      <actor>Nowak Nowy - Kamil Wodka</actor>
      <actor>Zosia Banach, córka Wiktora - Edyta Bełza</actor>
      <actor>Barbara Wszołek, żona Adama - Anna Wysocka-Jaworska</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">serial fabularno-dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">E336</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217115000 +0100" stop="20230217122500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Na sygnale</title>
    <sub-title lang="pl">Gwiazdy ratownictwa</sub-title>
    <desc lang="pl">Martyna i Piotr na zaproszenie telewizji uczestniczą w programie śniadaniowym. Przed kamerami opowiadają o swojej pracy. Na wizji dochodzi do dramatycznej sytuacji. Artur nie może pogodzić się z rozstaniem z Beatą. Koledzy zamierzają pomóc mu odzyskać ukochaną. Ekipa doktora Vicka jedzie do groźnego wypadku drogowego. Ranna kobieta jest w zaawansowanej ciąży i nagle zaczyna rodzić. Jej mąż, wyrzucony z auta siłą uderzenia, nadział się na wystający pręt. Ratownicy walczą z czasem, by go uratować. Na pomoc przybywa zespół Banacha.</desc>
    <credits>
      <director>Marcin Cygal</director>
      <actor>doktor Wiktor Banach - Wojciech Kuliński</actor>
      <actor>doktor Artur Góra - Tomasz Piątkowski</actor>
      <actor>doktor Anna Reiter - Lea Oleksiak</actor>
      <actor>ratownik Piotr Strzelecki - Dariusz Wieteska</actor>
      <actor>ratownik Adam Wszołek - Konrad Darocha</actor>
      <actor>ratownik Martyna Kubicka - Monika Mazur</actor>
      <actor>ratownik Lidka Chowaniec - Anna Haba</actor>
      <actor>Nowak Nowy - Kamil Wodka</actor>
      <actor>Zosia Banach, córka Wiktora - Edyta Bełza</actor>
      <actor>Barbara Wszołek, żona Adama - Anna Wysocka-Jaworska</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">serial fabularno-dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">E337</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217122500 +0100" stop="20230217132000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 18</title>
    <sub-title lang="pl">15:10 do Skarżyska</sub-title>
    <desc lang="pl">Dwie zamaskowane osoby porywają autobus. Są pod wpływem dopalaczy i grożą, że wysadzą pojazd. Wśród pasażerów znajduje się Natalia, która próbuje telefonicznie powiadomić Możejkę. Niestety nie udaje jej się to - telefon zostaje przejęty przez porywaczy. Do komisariatu w Sandomierzu trafia faks o dwóch uciekinierach z krakowskiego więzienia. Policja namierza uprowadzony autobus. Tymczasem bandyci przeszukują pasażerów. U dwóch z nich znajdują broń. Wówczas dochodzi do szarpaniny. Pistolet wypala, a jeden z porywaczy zostaje ranny. Uzbrojeni bandyci zaś przejmują kontrolę nad autobusem i wyrzucają postrzelonego porywacza. Policja namierza porwany pojazd i zaczyna negocjować z bandytami. Pomaga im proboszcz Mateusz. Przestępcy zgadzają się wypuścić matkę z dzieckiem. W zamian żądają, aby ich zakładnikiem został Mateusz.</desc>
    <credits>
      <director>Filip Zylber</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Marek Kramasz - Dawid Czupryński</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Misiek - Sergiusz Olejnik</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Szajbus - Przemysław Bluszcz</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Cyryl - Kamil Mróz</actor>
      <actor>policjant Marczak - Artur Pontek</actor>
      <actor>zawiany - Jan Kozaczuk</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S18E232</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217132000 +0100" stop="20230217142000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Komisarz Alex 15</title>
    <sub-title lang="pl">Kuchnia Rity</sub-title>
    <desc lang="pl">Znana łódzka restauratorka Rita Fontana zostaje zamordowana w kuchni swojego lokalu. Jagoda Waligóra, nowa koleżanka policjantów, przeprowadza oględziny miejsca zbrodni. Wkrótce dociera tam również Gutek wraz z Aleksem. Nie jest zadowolony, że komendant przydzielił mu do pomocy nowicjuszkę. Rozpoczyna się śledztwo, które odsłania osobowość zmarłej. Świadkowie i mąż zeznają, że z pasją prowadziła ona nie tylko restaurację, ale i popularny program w telewizji, a w przyszłości planowała otworzyć razem z kochankiem, sławnym aktorem Erykiem Czackim, drugie bistro. Funkcjonariusze sądzą, że zabójstwa dokonał ktoś z jej najbliższego otoczenia. Ofiara dostawała karteczki i maile z pogróżkami. Wkrótce znika laptop Rity, w którym były najcenniejsze receptury rodzinne i jej autorskie przepisy. Niedługo potem sprzęt zostaje podrzucony do restauracji. Trop wiedzie do właściciela konkurencyjnego lokalu, Roberta Kadyny, który przez Ritę zbankrutował.</desc>
    <credits>
      <director>Mariusz Palej</director>
      <actor>komisarz Piotr Górski - Krystian Wieczorek</actor>
      <actor>Rita Fontana - Anna Maria Jarosik-Tomala</actor>
      <actor>podkomisarz Lucyna Szmidt - Magdalena Walach</actor>
      <actor>mąż Rity - Ziemowit Wasielewski</actor>
      <actor>komisarz Marta Grabska - Beata Fido</actor>
      <actor>Asia, córka Rity - Liliana Zajbert</actor>
      <actor>Gustaw Bielski - Piotr Bondyra</actor>
      <actor>kucharz Artur Jakubczak - Piotr Ligienza</actor>
      <actor>patolog Leon Berger - Janusz Chabior</actor>
      <actor>Eryk Czacki - Andrzej Hausner</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E190</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217142000 +0100" stop="20230217152000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 7</title>
    <sub-title lang="pl">Tchnienie antyklerykalizmu</sub-title>
    <desc lang="pl">Monika staje się coraz bardziej zaborcza wobec Kusego. Lucy i Kinga chcą odzyskać jego uwagę. Próbują, wzorem agentki, schlebiać jego próżności. Lucy poważnie obawia się o swoje małżeństwo. Czerepach chce uzyskać poparcie proboszcza dla Polskiej Partii Uczciwości. By zmusić księdza do współpracy, podsyca antyklerykalne nastroje w Wilkowyjach. Zamiast proboszcza, sprawę bierze jednak w swoje ręce nieugięta Michałowa. Fabian jest załamany po rozstaniu z Klaudią. Zaniedbuje obowiązki i topi smutki w alkoholu, co zbliża go do bywalców ławeczki przed sklepem Więcławskiej. Lodzia rozpacza, że musi jechać na szkolenie do Brukseli. Ukrywający się przed policją Myćko szuka schronienia u wójta. Łukasz próbuje poznać duszę prostego mieszkańca Wilkowyj. Okazuje się jednak, że natura Myćki to więcej niż artysta jest w stanie znieść.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska, wójt - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Andrzej Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S7E82</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217152000 +0100" stop="20230217162000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Detektyw Murdoch</title>
    <sub-title lang="pl">Irytująca Czerwona Planeta</sub-title>
    <desc lang="pl">Epoka wiktoriańska. Toronto jest prawdziwym tyglem kultur i narodów. Mieszkają tu zarówno tradycyjne mieszczańskie rodziny, jak i niedawno przybyli, zagubieni emigranci. W tej pełnej kontrastów metropolii działa młody as policji,niezwykle inteligentny detektyw William Murdoch (Yannick Bisson). Tropiąc przestępców, wykorzystuje nie tylko swoje nieprzeciętne zdolności - w swoich śledztwach sięga także po najnowsze zdobycze nauki i techniki. Jego metody pracy budzą nieufność kolegów, którzy wolą tradycyjne sposoby działania. Sojuszniczką Murdocha jest doktor Julia Ogden (Helene Joy) - pierwsza kobieta koroner w historii kanadyjskiej policji. Młody detektyw może też liczyć na wsparcie swojego szefa, inspektora Brackenreida (Thomas Craig). Nie jest on przekonany do metod pracy podwładnego, ale wie, że jest on bezsprzecznie najlepszym detektywem w całym Toronto
Właściciel ziemski Henri Gaston (Robert Racki) zostaje zamordowany w bardzo dziwnych okolicznościach. Jego ciało znaleziono na czubku wysokiego drzewa. Wokół nie było żadnych śladów stóp. Nie wiadomo, w jaki sposób zwłoki trafiły w tak niedostępne miejsce. Posterunkowy Crabtree zaczyna wierzyć, że Gaston padł ofiarą Marsjan. Henri miał obsesję na punkcie przybyszów z kosmosu, sądził, że może dojść do inwazji z Marsa. Miał też bogatą kolekcję teleskopów do obserwacji nieba i mnóstwo gazetek science-fiction. Murdoch szuka racjonalnej przyczyny śmierci Gastona. Zwraca uwagę na Rouge Valley Lands Ltd. Firma wykupywała działki pod budowę elektrowni. Jedynie Henri nie zgodził się sprzedać swojej ziemi. Detektyw sądzi, że zbrodnia mogła mieć związek z tą sprawą.</desc>
    <credits>
      <director>Shawn Thompson</director>
      <actor>Inspector William Murdoch - Yannick Bisson</actor>
      <actor>Henri Gaston - Robert Racki</actor>
      <actor>Julia Ogden - Helene Joy</actor>
      <actor>Terrence Meyers - Peter Keleghan</actor>
      <actor>Inspector Brackenreid - Thomas Craig</actor>
      <actor>Jake MacIsaac - Thomas Mitchell</actor>
      <actor>Constable George Crabtree - Jonny Harris</actor>
      <actor>Kirk MacIsaac - Grahame Wood</actor>
      <actor>Constable Higgins - Lachlan Murdoch</actor>
      <actor>Adrienne Gaston - Julia Lefebvre</actor>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E13</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217162000 +0100" stop="20230217172000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Detektyw Murdoch 2</title>
    <sub-title lang="pl">Nie bardzo dziki Zachód</sub-title>
    <desc lang="pl">Akcja serialu toczy się w Toronto pod koniec XIX wieku. Jego bohaterem jest młody detektyw William Murdoch (Yannick Bisson), człowiek o żelaznych zasadach, chętnie korzystający z najnowszych zdobyczy techniki. Jego najgroźniejszą bronią jest nieprzeciętny intelekt. Przyzwyczajeni do tradycyjnych metod policjanci niechętnie patrzą na poczynania Murdocha, lecz wyniki przemawiają na jego korzyść. Może także liczyć na poparcie swojego szefa, inspektora Brackenreida (Thomas Craig) oraz doktor Julii Ogden (Helene Joy) - pierwszej koronerki w historii kanadyjskiej policji
Do Toronto przyjeżdża legendarny cyrk Buffalo Billa. Popisuje się on przed widownią odgrywaniem sztuczek, kaskaderskich i kowbojskich wyczynów rodem z Dzikiego Zachodu. Gwoździem programu jest pojedynek dwóch rewolwerowców. Jeden z nich strzela, a drugi łapie kulę w zęby. Jednak podczas występu dochodzi do tragedii. Jeden z kowbojów zostaje zastrzelony. Z pozoru wygląda to na wypadek przy pracy, ale Murdoch jest przekonany, że doszło do morderstwa. Strzał padł bowiem nie z rewolweru, a ze strzelby. Tymczasem w cyrku dochodzi do kolejnego śmiertelnego wypadku. Detektyw bada więc przeszłość występujących w nim artystów. Ważnym śladem okazuje się końska sierść.</desc>
    <credits>
      <director>Paul Fox</director>
      <actor>Inspector William Murdoch - Yannick Bisson</actor>
      <actor>Buffalo Bill Cody - Nicholas Campbell</actor>
      <actor>Julia Ogden - Helene Joy</actor>
      <actor>Annie Oakley - Sarah Strange</actor>
      <actor>Inspector Brackenreid - Thomas Craig</actor>
      <actor>Lightning Wilcox - Michael Copeman</actor>
      <actor>Constable George Crabtree - Jonny Harris</actor>
      <actor>Teddy Jones Jr. - Ben Lewis</actor>
      <actor>Constable Higgins - Lachlan Murdoch</actor>
      <actor>Teddy Jones Sr - Simon Northwood</actor>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E1</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217172000 +0100" stop="20230217182000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Giganci historii</title>
    <sub-title lang="pl">Kultura ludowa Słowian</sub-title>
    <desc lang="pl">Teleturniej, w którym zawodnicy sprawdzają swoją wiedzę z zakresu ważnych zagadnień historycznych. Każdy odcinek poświęcony jest innemu tematowi. Quiz złożony jest z trzech rund: najpierw na pytania odpowiada uczestnik, który pierwszy się zgłosi. Następnie "bitwa o punkty" - w tej części wybiera się pytania o różnym stopniu trudności. Później "szach mat - etap", gdzie pytania zadaje się swoim rywalom. Na koniec finał z pytaniami specjalistycznymi. Zwycięzca otrzymuje tytuł "Giganta historii" oraz nagrodę o wysokości dwudziestu tysięcy złotych. Teleturniej prowadzą Maciej Kurzajewski i Przemysław Babiarz.</desc>
    <credits>
      <director>Tomasz Motyl</director>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
  </programme>
  <programme start="20230217182000 +0100" stop="20230217192000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 10</title>
    <sub-title lang="pl">Doskonała</sub-title>
    <desc lang="pl">Natalia spotyka w hotelowej restauracji autora książki kucharskiej, Jerzego Kęcika. Mężczyzna namawia ją, by sama napisała podobną publikację. Wychodząc z hotelu gospodyni zauważa ciało dziewiętnastoletniej Julii, jednej z uczestniczek wyborów miss. Na miejsce przyjeżdża policja. Okazuje się, że ofiara ma skręcony kark. Ślady prowadzą funkcjonariuszy do chłopaka zamordowanej, Witka. Na widok stróżów prawa mężczyzna zaczyna uciekać. Tymczasem do Mateusza przychodzi wyspowiadać się menadżer konkursu, Kamil, który wyznaje mu, że miał romans z Julią. Duchowny postanawia porozmawiać z partnerem zamordowanej. W toku śledztwa Karolina i Nocul spotykają się z żoną Kamila i dowiadują się, że wiedziała ona o niewierności mężczyzny. Wpadają także na trop koleżanki Julii, Anity, z którą dziewiętnastolatka pokłóciła się przed śmiercią.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Nowak</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Jerzy Kęcik, kucharz - Piotr Szwedes</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Anita Malinowska - Monika Mazur</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Witek Raczko, chłopak Julii - Paweł Dobek</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Julia Magdziak - Iga Górecka</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Olga Jung - Anna Jażdżyk</actor>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S10E131</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217192000 +0100" stop="20230217201000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 10</title>
    <sub-title lang="pl">Partyzancka dola</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze losy mieszkańców słynnej wsi. Po wyjeździe Lucy do USA Kusy nie może odnaleźć się w nowej rzeczywistości. Spełnia się największe marzenie Solejukowej. Kariera polityczna Kozioła nabiera tempa.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Stacho Japycz, mąż Michałowej - Franciszek Pieczka</actor>
      <actor>Kinga, kuzynka Kusego - Agnieszka Pawełkiewicz</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka-Pazura</actor>
      <actor>Kazimiera Solejukowa - Katarzyna Żak</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S10E119</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217201000 +0100" stop="20230217211000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Janosik</title>
    <sub-title lang="pl">Trudno - miłość!</sub-title>
    <desc lang="pl">Każdy z 13 odcinków opowiada odrębną, zamkniętą historię. Razem stanowią one opowieść o przygodach zbójnickiej kompanii, do której trafia Janosik. Serial realizowany był w zamku w Pieskowej Skale, w okolicach Ojcowa i w różnych rejonach Podkarpacia, a także w atelier w Warszawie i Pradze. W praskim studiu urządzono według projektu scenografa filmu Jana Grandysa grotę skalną, w której nagrano niektóre sceny zbójnickie. Scenariusz filmu powstał na podstawie legend o tatrzańskim zbójniku. Ponieważ - jak twierdził reżyser Jerzy Passendorfer - legendy nie należy traktować zbyt poważnie, w filmie jest dużo humoru i zabawnych scen. Nie brak widowiskowych bójek i walk.</desc>
    <credits>
      <director>Jerzy Passendorfer</director>
      <actor>Janosik - Marek Perepeczko</actor>
      <actor>Maryna - Ewa Lemańska</actor>
      <actor>Harnaś Bardos - Czesław Jaroszyński</actor>
      <actor>Murgrabia - Marian Kociniak</actor>
      <actor>Hrabia Hortvath - Mieczysław Czechowicz</actor>
      <actor>Waluś Kwiczoł - Bogusz Bilewski</actor>
      <actor>Jędruś Pyzdra - Witold Pyrkosz</actor>
    </credits>
    <date>1973</date>
    <category lang="pl">serial przygodowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E11/13</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217211000 +0100" stop="20230217221000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Janosik</title>
    <sub-title lang="pl">Pobili się dwaj górale</sub-title>
    <desc lang="pl">Każdy z 13 odcinków opowiada odrębną, zamkniętą historię. Razem stanowią one opowieść o przygodach zbójnickiej kompanii, do której trafia Janosik. Serial realizowany był w zamku w Pieskowej Skale, w okolicach Ojcowa i w różnych rejonach Podkarpacia, a także w atelier w Warszawie i Pradze. W praskim studiu urządzono według projektu scenografa filmu Jana Grandysa grotę skalną, w której nagrano niektóre sceny zbójnickie. Scenariusz filmu powstał na podstawie legend o tatrzańskim zbójniku. Ponieważ - jak twierdził reżyser Jerzy Passendorfer - legendy nie należy traktować zbyt poważnie, w filmie jest dużo humoru i zabawnych scen. Nie brak widowiskowych bójek i walk.</desc>
    <credits>
      <director>Jerzy Passendorfer</director>
      <actor>Janosik - Marek Perepeczko</actor>
      <actor>Maryna - Ewa Lemańska</actor>
      <actor>Harnaś Bardos - Czesław Jaroszyński</actor>
      <actor>Murgrabia - Marian Kociniak</actor>
      <actor>Hrabia Hortvath - Mieczysław Czechowicz</actor>
      <actor>Waluś Kwiczoł - Bogusz Bilewski</actor>
      <actor>Jędruś Pyzdra - Witold Pyrkosz</actor>
    </credits>
    <date>1973</date>
    <category lang="pl">serial przygodowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E12/13</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217221000 +0100" stop="20230217230500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Janosik</title>
    <sub-title lang="pl">Zdrada</sub-title>
    <desc lang="pl">Każdy z 13 odcinków opowiada odrębną, zamkniętą historię. Razem stanowią one opowieść o przygodach zbójnickiej kompanii, do której trafia Janosik. Serial realizowany był w zamku w Pieskowej Skale, w okolicach Ojcowa i w różnych rejonach Podkarpacia, a także w atelier w Warszawie i Pradze. W praskim studiu urządzono według projektu scenografa filmu Jana Grandysa grotę skalną, w której nagrano niektóre sceny zbójnickie. Scenariusz filmu powstał na podstawie legend o tatrzańskim zbójniku. Ponieważ - jak twierdził reżyser Jerzy Passendorfer - legendy nie należy traktować zbyt poważnie, w filmie jest dużo humoru i zabawnych scen. Nie brak widowiskowych bójek i walk.</desc>
    <credits>
      <director>Jerzy Passendorfer</director>
      <actor>Janosik - Marek Perepeczko</actor>
      <actor>Maryna - Ewa Lemańska</actor>
      <actor>Harnaś Bardos - Czesław Jaroszyński</actor>
      <actor>Murgrabia - Marian Kociniak</actor>
      <actor>Hrabia Hortvath - Mieczysław Czechowicz</actor>
      <actor>Waluś Kwiczoł - Bogusz Bilewski</actor>
      <actor>Jędruś Pyzdra - Witold Pyrkosz</actor>
    </credits>
    <date>1973</date>
    <category lang="pl">serial przygodowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E13-ost.</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217230500 +0100" stop="20230217235500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">PitBull</title>
    <desc lang="pl">Serialowa kontynuacja filmu o polskiej policji. Ukazuje, jak łatwo przekroczyć granicę między dobrem i złem.</desc>
    <credits>
      <director>Patryk Vega</director>
      <actor>podkomisarz Sławomir Desperski Despero - Marcin Dorociński</actor>
      <actor>aspirant Mirosław Saniewski Metyl - Krzysztof Stroiński</actor>
      <actor>młodszy aspirant Zbigniew Chyb Benek - Janusz Gajos</actor>
      <actor>Dżemma - Weronika Rosati</actor>
      <actor>starszy aspirant Jacek Golc Gebels - Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>podkomisarz Krzysztof Magiera Nielat - Rafał Mohr</actor>
      <actor>Barszczyk - Michał Kula</actor>
      <actor>Ciągły - Janusz Chabior</actor>
      <actor>dzieciobójczyni - Danuta Stenka</actor>
      <actor>Halina, była żona Metyla - Halina Rasiakówna</actor>
    </credits>
    <date>2005</date>
    <category lang="pl">serial sensacyjny</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E5</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230217235500 +0100" stop="20230218005500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">PitBull</title>
    <desc lang="pl">Dalsze losy stołecznych policjantów. Akcja odcinka rozpoczyna się sześć miesięcy później od ostatnich wydarzeń. Metyl (Krzysztof Stroiński), były już policjant, zatrudnia się w agencji detektywistycznej Ostrowskiego (Piotr Pręgowski). Szybko przekonuje się, że znany detektyw jest pozbawionym skrupułów naciągaczem żerującym na ludzkiej naiwności. Despero (Marcin Dorociński) i Igor (Paweł Królikowski) prowadzą śledztwo w sprawie morderstwa kobiety. Głównym podejrzanym jest jej mąż, emerytowany oficer Wojska Polskiego. Despero oświadcza się Dżemmie (Weronika Rosati). Gebels (Andrzej Grabowski) prosi gangsterów o pomoc w odzyskaniu policyjnego busa, którym łódzki komendant wraz z podwładnymi przyjechał do stolicy. Za zwrot samochodu żądają oni 6 tysięcy złotych.</desc>
    <credits>
      <director>Patryk Vega</director>
      <actor>Despero - komisarz Sławomir Desperski - Marcin Dorociński</actor>
      <actor>nadkomisarz Igor Kasprzak - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>Gebels - aspirant sztabowy Jacek Goc - Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Nielat - komisarz Krzysztof Magiera - Rafał Mohr</actor>
      <actor>Metyl - Mirosław Saniewski - Krzysztof Stroiński</actor>
      <actor>Monika - Roma Gąsiorowska</actor>
      <actor>Czesiek Rosłoń, brat Igora - Mirosław Baka</actor>
      <actor>Dżemma, córka Saida - Weronika Rosati</actor>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="pl">serial sensacyjny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E6</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218005500 +0100" stop="20230218020000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">PitBull</title>
    <desc lang="pl">Zrozpaczona Katarzyna zgłasza zaginięcie 5-letniego Mateuszka. Dziecko miał odebrać z przedszkola konkubent kobiety, Zbigniew Katera (Marcin Bosak). Z jego zeznań wynika, że ktoś go ubiegł. Prowadzący śledztwo Gebels podejrzewa jednak, że matka chłopca i jej konkubent nie mówią prawdy. Ucieka się do sprytnego fortelu, by sprowokować Katerę do złożenia prawdziwych zeznań. Detektyw Ostrowski (Piotr Pręgowski) podejmuje się negocjacji z porywaczami, którzy żądają od żony uprowadzonego 500 tysięcy złotych okupu. Jak zwykle, zamiast ścigać bandytów, robi tylko wiele szumu medialnego. Metyl wspiera żonę ofiary w trudnych chwilach.</desc>
    <credits>
      <director>Patryk Vega</director>
      <actor>Despero - komisarz Sławomir Desperski - Marcin Dorociński</actor>
      <actor>Zbigniew Katera - Marcin Bosak</actor>
      <actor>nadkomisarz Igor Kasprzak - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>Gebels - aspirant sztabowy Jacek Goc - Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Nielat - komisarz Krzysztof Magiera - Rafał Mohr</actor>
      <actor>Metyl - Mirosław Saniewski - Krzysztof Stroiński</actor>
      <actor>Monika - Roma Gąsiorowska</actor>
      <actor>Czesiek Rosłoń, brat Igora - Mirosław Baka</actor>
      <actor>Dżemma, córka Saida - Weronika Rosati</actor>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="pl">serial sensacyjny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E7</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218020000 +0100" stop="20230218025500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">PitBull</title>
    <desc lang="pl">W wydziale rozpoczyna pracę przeniesiona z policji konnej Monika Grochowska (Roma Gąsiorowska). Policjanci prowadzą śledztwo w sprawie próby wyłudzenia przez gangsterów haraczu od mężczyzny, którego wzięli za złodzieja aut. Na stacji benzynowej zastawiają pułapkę. W obławie bierze udział również Monika. Tymczasem do detektywa Ostrowskiego zgłaszają się Romowie. Brat jednego z nich wyjechał do Niemiec i został tam uprowadzony. Porywcze żądają pół miliona okupu. Gdy sprawa się komplikuje, Ostrowski posuwa się do mistyfikacji. Odkrywa to Metyl i rezygnuje z posady w agencji detektywistycznej. Nadkomisarza Igora Kasprzaka odwiedza w komendzie jego brat (Mirosław Baka). Ma problemy ze zbuntowaną córką Olą. Ostatnio ktoś się włamał do jego mieszkania. Podejrzewa, że dziewczyna może mieć z tym coś wspólnego.</desc>
    <credits>
      <director>Patryk Vega</director>
      <actor>Despero - komisarz Sławomir Desperski - Marcin Dorociński</actor>
      <actor>nadkomisarz Igor Kasprzak - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>Gebels - aspirant sztabowy Jacek Goc - Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Nielat - komisarz Krzysztof Magiera - Rafał Mohr</actor>
      <actor>Metyl - Mirosław Saniewski - Krzysztof Stroiński</actor>
      <actor>Monika - Roma Gąsiorowska</actor>
      <actor>Czesiek Rosłoń, brat Igora - Mirosław Baka</actor>
      <actor>Dżemma, córka Saida - Weronika Rosati</actor>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="pl">serial sensacyjny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E8</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218025500 +0100" stop="20230218035500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">PitBull</title>
    <desc lang="pl">W pobliżu Teatru Komedia dochodzi do strzelaniny, w której ginie młody człowiek. Zamordowana zostaje też narkomanka, która była świadkiem zajścia przed teatrem. Nielat i Despero wpadają na trop zabójcy, którym jest niejaki Fogiel. Monika Grochowska i Barszczyk badają sprawę śmierci Agaty, która została wyrzucona z pociągu. Na trop sprawców tragedii trafiają dzięki charakterystycznym pierścionkom, które zabrali oni z palców dziewczyny. Po tragicznym zajściu na komendzie ojciec Oli zostaje zatrzymany do dyspozycji prokuratora. Jego córka trafia do izby dziecka. Igor początkowo nie ma ochoty zająć się bratanicą, ale w końcu zmienia zdanie. Despero i Dżemma planują ślub. Próbują uczestniczyć w naukach przedmałżeńskich.</desc>
    <credits>
      <director>Patryk Vega</director>
      <actor>Despero - komisarz Sławomir Desperski - Marcin Dorociński</actor>
      <actor>nadkomisarz Igor Kasprzak - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>Gebels - aspirant sztabowy Jacek Goc - Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Nielat - komisarz Krzysztof Magiera - Rafał Mohr</actor>
      <actor>Metyl - Mirosław Saniewski - Krzysztof Stroiński</actor>
      <actor>Monika - Roma Gąsiorowska</actor>
      <actor>Czesiek Rosłoń, brat Igora - Mirosław Baka</actor>
      <actor>Dżemma, córka Saida - Weronika Rosati</actor>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="pl">serial sensacyjny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E9</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218035500 +0100" stop="20230218043000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Wojciech Cejrowski - boso przez świat</title>
    <sub-title lang="pl">Szafir</sub-title>
    <desc lang="pl">W każdym programie Wojciecha Cejrowskiego prezentowana jest kultura i ciekawostki z różnych zakątków świata. Podróżnik nie obawia się też próbować miejscowych specjałów kulinarnych.</desc>
    <date>2008</date>
    <category lang="pl">cykl reportaży</category>
    <episode-num system="onscreen">E64</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218043000 +0100" stop="20230218050500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Zakochaj się w Polsce</title>
    <sub-title lang="pl">Kamień Pomorski</sub-title>
    <desc lang="pl">Tomasz Bednarek pokazuje zabytki i przyrodę Polski. Odwiedza miejsca, o których niewiele osób słyszało. W każdym z nich zdobywa nowe umiejętności - uczy się konserwować zabytki czy walczyć na miecze.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">magazyn</category>
    <episode-num system="onscreen">E243</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218050500 +0100" stop="20230218051500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Zakończenie programu</title>
  </programme>
  <programme start="20230218051500 +0100" stop="20230218055000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Zakochaj się w Polsce</title>
    <sub-title lang="pl">Bieszczady</sub-title>
    <desc lang="pl">Tomasz Bednarek uda się do najdzikszego i najmniej zaludnionego zakątka Polski. Swoją podróż rozpocznie w Ustrzykach Dolnych, nazywanych bramą do Bieszczad. Następnie skieruje się do Ustrzyk Górnych - maleńkiej wsi nad potokiem Wołosatym, z której bierze początek większość najciekawszych szlaków. Podczas wędrówki krajobraz zmienia się jak w kalejdoskopie. Zachwycają tu trzy piętra roślinności - pogórzy, regla dolnego oraz połonin. Na miłośników sportów wodnych czeka Jezioro Solińskie. Pasjonaci szybownictwa ściągają do Bezmiechowej w Górach Słonnych.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">magazyn</category>
    <episode-num system="onscreen">E98</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218055000 +0100" stop="20230218062000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Przystanek slow food</title>
    <sub-title lang="pl">Gorce</sub-title>
    <desc lang="pl">Bohaterami programu są ludzie, który zdecydowali się żyć świadomie, zwolnić i spędzać więcej czasu wśród natury. Opowiadają m.in., jak wyglądają ich posiłki, a także promują zdrowe dania.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E7</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218062000 +0100" stop="20230218065500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Makłowicz w podróży</title>
    <sub-title lang="pl">Podróż 44. Sardynia - Costa Smeralda</sub-title>
    <desc lang="pl">Program skierowany do widzów, którzy lubią poznawać nowe miejsca i kraje poprzez ich tradycje kulinarne, specjały charakterystyczne dla danego regionu, typowe potrawy i napoje. Autorzy proponują przy okazji zapoznanie się z historią odwiedzanych regionów, a także najbardziej charakterystycznymi dla nich miejscami i zabytkami. Nie zabraknie oczywiście potraw przyrządzanych przez Roberta Makłowicza w nietypowym otoczeniu. Wcześniej jednak prowadzący odwiedza lokalne sklepy lub targi, by zaopatrzyć się w niezbędne produkty.</desc>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
    <episode-num system="onscreen">E169</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218065500 +0100" stop="20230218073000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Makłowicz w podróży</title>
    <sub-title lang="pl">Podróż 44. Sardynia - Koral, korek i langusta</sub-title>
    <desc lang="pl">Program skierowany do widzów, którzy lubią poznawać nowe miejsca i kraje poprzez ich tradycje kulinarne, specjały charakterystyczne dla danego regionu, typowe potrawy i napoje. Autorzy proponują przy okazji zapoznanie się z historią odwiedzanych regionów, a także najbardziej charakterystycznymi dla nich miejscami i zabytkami. Nie zabraknie oczywiście potraw przyrządzanych przez Roberta Makłowicza w nietypowym otoczeniu. Wcześniej jednak prowadzący odwiedza lokalne sklepy lub targi, by zaopatrzyć się w niezbędne produkty
W wodach Sardynii, a zwłaszcza zatoki wokół miasta Alghero, łowi się koral już od czasów antycznych. Robert Makłowicz podąża tropem Katalończyków, którzy dominowali na wyspie przez 400 lat. Odnajduje wpływy ich kultury w miejscowym języku oraz kuchni, m.in. tuńczyku po katalońsku z kieliszkiem chardonnay. Prowadzący udaje się też do gajów korkowych w Calangianus i tradycyjnej wytwórni korka. Na wyspie Asinara odwiedza dawne więzienie Fornelli, w którym przetrzymywano najgroźniejszych terrorystów i mafiosów.</desc>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
    <episode-num system="onscreen">E170</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218073000 +0100" stop="20230218080500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Okrasa łamie przepisy</title>
    <sub-title lang="pl">Smak jesiennej maliny</sub-title>
    <desc lang="pl">W Polsce uprawia się takie odmiany malin, które owocują aż do późnej jesieni. Z Lubelszczyzny pochodzi prawie 70 procent całej krajowej produkcji tych owoców. Rocznie zbiory w naszym kraju wynoszą nawet 130 tys. ton, co stawia nas w światowej czołówce. Karol wykorzysta to, że ma dostęp do świeżych, zerwanych prosto z krzaka malin, by przygotować aromatyczne dania. Będą śniadaniowe placuszki na kwaśnym mleku z marynowanymi w syropie sosnowym malinami oraz królik duszony w maśle z malinowym sosem i grzybami.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
  </programme>
  <programme start="20230218080500 +0100" stop="20230218083500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Polska śródziemnomorska</title>
    <sub-title lang="pl">Kaszubska żurawina</sub-title>
    <desc lang="pl">Znana z programów 'MasterChef' i 'Pytania na śniadanie' Jolanta Kleser rusza do miejsc, w których podziwiać można śródziemnomorską architekturę. Prezentuje przepisy na dania kuchni południowej Europy.</desc>
    <credits>
      <director>Michał Muzyczuk</director>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
    <episode-num system="onscreen">E6</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218083500 +0100" stop="20230218091000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Przystanek slow food 2</title>
    <sub-title lang="pl">Gęsina</sub-title>
    <desc lang="pl">Bohaterami programu są ludzie, który zdecydowali się żyć świadomie i spędzać więcej czasu wśród natury. Opowiadają, jak wyglądają ich posiłki, z jakich produktów korzystają i promują zdrowe dania.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E1</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218091000 +0100" stop="20230218094000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Korona Gór Polski</title>
    <sub-title lang="pl">Śnieżka</sub-title>
    <desc lang="pl">Marta Manowska wyrusza w wędrówkę po górach. Zdobędzie najwspanialsze szczyty Polski, z których każdy na swój sposób jest wyjątkowy. Pozna również miejscowe legendy i skosztuje lokalnych przysmaków.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">cykl dokumentalny</category>
  </programme>
  <programme start="20230218094000 +0100" stop="20230218101500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Nienormalnie normalna rodzina</sub-title>
    <desc lang="pl">Perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak) Boskich, szczęśliwych rodziców trójki rezolutnych chłopców - Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski). Boscy poznali się jeszcze na studiach, lecz mimo upływu lat nadal darzą się gorącym uczuciem. Teraz starają się o kolejne dziecko, tym razem chcą, by była to dziewczynka. Jednak w pięcioosobowej rodzinie bardzo ciężko znaleźć czas na upragnione sam na sam, o czym Boscy przekonują się na każdym kroku.</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Natalia Boska - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik Boski - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek Boski - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba Boski - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper Boski - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel rodziny Boskich - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Maria - Agata Kulesza</actor>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E11</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218101500 +0100" stop="20230218104500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Walka z nałogami</sub-title>
    <desc lang="pl">Perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak) Boskich, szczęśliwych rodziców trójki rezolutnych chłopców - Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski). Boscy poznali się jeszcze na studiach, lecz mimo upływu lat nadal darzą się gorącym uczuciem. Teraz starają się o kolejne dziecko, tym razem chcą, by była to dziewczynka. Jednak w pięcioosobowej rodzinie bardzo ciężko znaleźć czas na upragnione sam na sam, o czym Boscy przekonują się na każdym kroku.</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Natalia Boska - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik Boski - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek Boski - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba Boski - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper Boski - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel rodziny Boskich - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Maria - Agata Kulesza</actor>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E12</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218104500 +0100" stop="20230218115000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Arcydzieła techniki</title>
    <desc lang="pl">Twórcy serii przyjrzą się najwspanialszym konstrukcjom i najpotężniejszym nowoczesnym technologiom na świecie. Za wszystkim stoją pionierzy inżynierii, geniusze, wirtuozi cudów technicznych.</desc>
    <credits>
      <director>Robert Greig</director>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">serial dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">E11</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218115000 +0100" stop="20230218125000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Najlepsze pod słońcem 11</title>
    <desc lang="pl">Uczestnicy szukają domu swoich marzeń. Musi być dopasowany do ich oczekiwań, gustu, ale i budżetu. Ważna jest także urokliwa okolica. W spełnieniu snu o pięknym lokum pomagają im eksperci.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">serial dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S11E61</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218125000 +0100" stop="20230218132000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Wojciech Cejrowski - boso przez świat</title>
    <sub-title lang="pl">Kopalnia złota</sub-title>
    <desc lang="pl">W każdym programie Wojciecha Cejrowskiego prezentowana jest kultura i ciekawostki z różnych zakątków świata. Podróżnik nie obawia się też próbować miejscowych specjałów kulinarnych.</desc>
    <date>2009</date>
    <category lang="pl">cykl reportaży</category>
    <episode-num system="onscreen">E88</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218132000 +0100" stop="20230218135500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Wojciech Cejrowski - boso przez świat</title>
    <sub-title lang="pl">Kabokle</sub-title>
    <desc lang="pl">W każdym programie Wojciecha Cejrowskiego prezentowana jest kultura i ciekawostki z różnych zakątków świata. Podróżnik nie obawia się też próbować miejscowych specjałów kulinarnych.</desc>
    <date>2009</date>
    <category lang="pl">cykl reportaży</category>
    <episode-num system="onscreen">E89</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218135500 +0100" stop="20230218145000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Wojna domowa</title>
    <sub-title lang="pl">Co każdy chłopiec..</sub-title>
    <desc lang="pl">Pani Zofia znajduje w kieszeni Pawła fotografię dziewczyny. Przerażona tym odkryciem, uświadamia sobie, że jej syn nie jest już małym chłopcem. Postanawia więc śledzić go podczas randki w parku, ale niestety zostaje przyłapana przez strażnika na niszczeniu zieleni i zdemaskowana przed synem. Po powrocie do domu pani Zofia prosi męża, by uświadomił Pawła. Pan Kazimierz postanawia najpierw uzupełnić swoją wiedzę na ten temat. Idzie więc do księgarni, gdzie zakupuje niezbędną literaturę, łącznie z "Życiem seksualnym dzikich" i broszurkami przeznaczonymi dla dziewcząt. Po lekturze, pan Jankowski przystępuje do edukowania Pawła.</desc>
    <credits>
      <director>Jerzy Gruza</director>
      <actor>Zofia Jankowska, matka Pawła - Irena Kwiatkowska</actor>
      <actor>Kazimierz Jankowski, ojciec Pawła - Kazimierz Rudzki</actor>
      <actor>Irena Kamińska - Alina Janowska</actor>
      <actor>Henryk Kamiński - Andrzej Szczepkowski</actor>
      <actor>Paweł Jankowski - Krzysztof Musiał</actor>
      <actor>Anula Góralczyk, siostrzenica Kamińskich - Elżbieta Góralczyk</actor>
      <actor>zbierający suchy chleb dla konia - Jarema Stępowski</actor>
    </credits>
    <date>1966</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E11/15</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218145000 +0100" stop="20230218152500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Wojna domowa</title>
    <sub-title lang="pl">Monolog zewnętrzny</sub-title>
    <desc lang="pl">Państwo Jankowscy idą z wizytą do cioci Jadwigi. Paweł, który nie chce iść, za karę ma zostać w domu i przemyśleć swoje postępowanie i charakter. Aby kara była dotkliwsza, ojciec rekwiruje telefon. Podczas nieobecności rodziców chłopak przypomina sobie różne sytuacje ze swojego życia. W końcu dochodzi do wniosku, że "starzy" są beznadziejni i o wszystko się czepiają. Przemyślenia Pawła są tak bolesne, że ukojenie postanawia znaleźć w alkoholu i papierosach. Bierze też relaksującą kąpiel z dodatkiem zagranicznego olejku mamy. Na koniec ogołaca jeszcze lodówkę i zmęczony rozmyślaniami zasypia. Po powrocie państwo Jankowscy zastają w domu wielki bałagan - otwartą lodówkę, zachlapaną łazienkę i drzwi pomazane hasłami, które pomagały Pawłowi zastanawiać się nad sobą. Rodzice dochodzą jednak do wniosku, że pokolenie ich syna w ogóle nad niczym się nie zastanawia.</desc>
    <credits>
      <director>Jerzy Gruza</director>
      <actor>Zofia Jankowska, matka Pawła - Irena Kwiatkowska</actor>
      <actor>Kazimierz Jankowski, ojciec Pawła - Kazimierz Rudzki</actor>
      <actor>Irena Kamińska - Alina Janowska</actor>
      <actor>wychowawca Pawła - Wojciech Siemion</actor>
      <actor>Paweł Jankowski - Krzysztof Musiał</actor>
      <actor>ciotka Jadwiga - Barbara Drapińska</actor>
      <actor>zbierający suchy chleb dla konia - Jarema Stępowski</actor>
    </credits>
    <date>1966</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E12/15</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218152500 +0100" stop="20230218153500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">SeriaLove Wspomnienia</title>
    <sub-title lang="pl">Krzysztof Janczar</sub-title>
    <desc lang="pl">Marta Manowska rozmawia z gwiazdami polskiej telewizji na temat ich życia codziennego i zawodowego.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">cykl felietonów</category>
    <episode-num system="onscreen">E5</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218153500 +0100" stop="20230218161000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Przystanek slow food 3</title>
    <sub-title lang="pl">Kuchnia pogranicza polsko-litewskiego</sub-title>
    <desc lang="pl">Opowieść o ludziach, którzy postanowili zwolnić i spędzać więcej czasu wśród natury. Opowiadają, jak wyglądają ich posiłki, z jakich produktów korzystają, a także jak promują zdrowe odżywianie się.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
    <episode-num system="onscreen">S3E8</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218161000 +0100" stop="20230218164500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Tamte lata, tamte dni</title>
    <sub-title lang="pl">Sebastian Karpiel-Bułecka</sub-title>
    <desc lang="pl">Marta Perchuć-Burzyńska rozmawia z cenionymi artystami o ich dzieciństwie i wydarzeniach, które wpłynęły na ich życie i twórczość. Spotyka się z nimi w miejscach mających znaczenie sentymentalne.</desc>
    <credits>
      <director>Joanna Makowska</director>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">magazyn kulturalny</category>
  </programme>
  <programme start="20230218164500 +0100" stop="20230218171500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Przystanek slow food 2</title>
    <sub-title lang="pl">Gęsina</sub-title>
    <desc lang="pl">Bohaterami programu są ludzie, który zdecydowali się żyć świadomie i spędzać więcej czasu wśród natury. Opowiadają, jak wyglądają ich posiłki, z jakich produktów korzystają i promują zdrowe dania.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E1</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218171500 +0100" stop="20230218175500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Okrasa łamie przepisy</title>
    <sub-title lang="pl">Trzy razy ziemniaki</sub-title>
    <desc lang="pl">Karol zaprasza widzów do malowniczych wąwozów lessowych w zachodniej części województwa lubelskiego. Dziś weźmie na kulinarny warsztat chyba najpopularniejsze w Polsce warzywo, ziemniaka. Kartofle są podstawą wielu regionalnych dań. Powstało już tysiące przepisów na potrawy z ich udziałem. Kucharz dorzuci do tego zbioru jeszcze trzy własne propozycje. Przygotuje polędwiczkę wieprzową z podgrzybkami, którą poda z placuszkami z ziemniaków i sera, chrupiące placki ziemniaczane z bakłażanem i kapustą polane sosem z maślaków oraz sałatkę ziemniaczaną ze śledziem z wędzonym sosem.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
  </programme>
  <programme start="20230218175500 +0100" stop="20230218185500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 9</title>
    <sub-title lang="pl">Boska cząstka</sub-title>
    <desc lang="pl">Klaudia postanawia otworzyć prywatny gabinet w domu rodziców. Zawiesza tabliczkę informacyjną, która wywołuje spore zamieszanie i wzbudza wesołość sąsiadów. Kinga prosi Witebskiego, by fachowo ocenił literackie próby jej ukochanego. W Wilkowyjach zjawia się młody policjant, który ma zastąpić Staśka na czas jego szkolenia. Francesca wprowadza nowego kolegę w tajniki pracy na wsi. Funkcjonariusz próbuje zająć stanowczą postawę wobec stałych bywalców ławeczki, którzy piją w pobliżu obiektu sakralnego. Wezół występuje w roli rzecznika partii. Jego szczere wypowiedzi nie wzbudzają entuzjazmu nowego rządu. W biurze Czerepacha zjawia się atrakcyjna młoda kobieta, Ola, która prosi wicepremiera o posadę asystentki. Pietrek kontynuuje naukę w swojej akademii. Michałowa doprowadza do zatrudnienia na plebanii siostrzenicy, która niedawno straciła pracę.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Andrzej Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S9E110</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218185500 +0100" stop="20230218200000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rolnik szuka żony 9</title>
    <desc lang="pl">Uczestnikami programu są rolnicy, którym poszczęściło się w wielu dziedzinach życia - mają domy, ziemię, nowoczesne maszyny, dostęp do najnowszych technologii, pracę, która przynosi im satysfakcję, i własne zainteresowania oraz pasje. Przy tym wszystkim odczuwają jednak dotkliwy brak osoby, z którą mogliby razem iść przez życie. W kolejnej edycji programu kilkoro odważnych rolników spróbuje spełnić swoje marzenia o miłości. W programie czekają ich emocje, radosne chwile i trudne momenty. Prowadzi Marta Manowska.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">telenowela dokumentalna</category>
    <episode-num system="onscreen">S9E7</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218200000 +0100" stop="20230218220500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Komisarz Montalbano</title>
    <sub-title lang="pl">Kształt wody</sub-title>
    <credits>
      <director>Alberto Sironi</director>
      <actor>Commissario Salvo Montalbano - Luca Zingaretti</actor>
      <actor>Ispettore Giuseppe Fazio - Peppino Mazzotta</actor>
      <actor>Agente Catarella - Angelo Russo</actor>
      <actor>Ingrid Sjostrom - Isabell Sollman</actor>
      <actor>Mimi Augello - Cesare Bocci</actor>
      <actor>Agente Galluzzo - Davide Lo Verde</actor>
      <actor>Nicolo Zito - Roberto Nobile</actor>
      <actor>Dottor Pasquano - Marcello Perracchio</actor>
      <actor>Jacomuzzi - Giovanni Guardiano</actor>
      <actor>Questore Bonetti Alderighi - Giacinto Ferro</actor>
    </credits>
    <date>2000</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E3</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230218220500 +0100" stop="20230219000000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Delikatność</title>
    <desc lang="pl">Paryż. Piękna, młoda, odnosząca sukcesy bizneswoman Nathalie Kerr (Audrey Tautou) pewnego dnia traci wszystko. Po trzech latach małżeństwa z François (Pio Marmai), który był jej bratnią duszą, zostaje wdową. Nie mogąc poradzić sobie z bólem po stracie ukochanego, całkowicie poświęca się pracy. Mijają trzy lata. Nathalie wreszcie odzyskuje radość życia i wiarę w miłość. Jej uwagę przykuwa nieśmiały, przeciętny Markus Lundl (François Damiens). Ten łysiejący, niepozorny Szwed na pierwszy rzut oka zupełnie nie pasuje do ślicznej Nathalie, a jego pojawienie się u boku kobiety budzi skrajne reakcje w jej otoczeniu - od zainteresowania po odrzucenie. Jedyną osobą, u której młoda wdowa znajduje zrozumienie, jest jej babcia Madeleine (Monique Chaumette). Zrealizowana na podstawie książki Davida Foenkinosa opowieść o powolnym budzeniu się z letargu i zrzucaniu jarzma żałoby. Obraz otrzymał dwie nominacje do Cezara - za najlepszy scenariusz adaptowany i dla najlepszego filmowego debiutu.</desc>
    <credits>
      <director>David Foenkinos</director>
      <director>Stéphane Foenkinos</director>
      <actor>Nathalie Kerr - Audrey Tautou</actor>
      <actor>Markus Lundl - François Damiens</actor>
      <actor>Charles - Bruno Todeschini</actor>
      <actor>Madeleine, la grand-mere - Monique Chaumette</actor>
      <actor>François - Pio Marmai</actor>
      <actor>Chloé, la secrétaire de Nathalie - Mélanie Bernier</actor>
      <actor>Sophie - Joséphine de Meaux</actor>
      <actor>Pierre - Marc Citti</actor>
      <actor>Benoît - Alexandre Pavloff</actor>
      <actor>La mere de François - Vittoria Scognamiglio</actor>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="pl">komedia romantyczna</category>
  </programme>
  <programme start="20230219000000 +0100" stop="20230219010000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">PitBull</title>
    <desc lang="pl">Despero bada sprawę strzelaniny w pubie Gama. Od swojego informatora dowiaduje się, że w lokalu doszło do spotkania gangsterów. Jeden z nich miał zainkasować 100 tys. euro za zabicie Karola Łani. Gebels i Nielat zajmują się sprawą próby zabójstwa Kazimierza Drzewieckiego. Obserwują żonę niedoszłej ofiary. Despero i Dżemma wybierają salę na weselne przyjęcie. Policjant, który liczy na nagrodę od Barszczyka za aresztowanie Łani, nie liczy się z kosztami. Na policyjnym parkingu Despero potrąca czyjś samochód. Wkrótce zjawia się u niego policjant z wydziału wewnętrznego, Szczęsny, i domaga się pokrycia kosztów naprawy zderzaka. Metyl proponuje Gebelsowi intratną pracę w biopaliwowym biznesie.</desc>
    <credits>
      <director>Patryk Vega</director>
      <actor>Despero - komisarz Sławomir Desperski - Marcin Dorociński</actor>
      <actor>nadkomisarz Igor Kasprzak - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>Gebels - aspirant sztabowy Jacek Goc - Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Nielat - komisarz Krzysztof Magiera - Rafał Mohr</actor>
      <actor>Metyl - Mirosław Saniewski - Krzysztof Stroiński</actor>
      <actor>Monika - Roma Gąsiorowska</actor>
      <actor>Czesiek Rosłoń, brat Igora - Mirosław Baka</actor>
      <actor>Dżemma, córka Saida - Weronika Rosati</actor>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="pl">serial sensacyjny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E10</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219010000 +0100" stop="20230219020000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">PitBull</title>
    <desc lang="pl">Igor i Nielat sprawdzają melinę w jednym z bloków na Woli. Na miejscu zastają dwóch pijanych mężczyzn i martwą właścicielkę lokalu. Tymczasowa opieka nad Olą przysparza Igorowi wielu zmartwień. Stara się zdobyć zaufanie zbuntowanej nastolatki cierpliwością i spokojem. Szczęsny ma okazję zemścić się na Despero za zniszczony samochód. Przyczynia się do aresztowania Dżemmy, która od pół roku przebywa w Polsce bez wizy. Dziewczyna zostaje deportowana z kraju. Gebels dostaje od Metyla informację o transporcie 150 kilogramów heroiny z Afganistanu. Za zgodą naczelnika organizuje zasadzkę. Despero jedzie po narzeczoną. Ma fałszywy paszport na jej nazwisko.</desc>
    <credits>
      <director>Patryk Vega</director>
      <actor>Despero - komisarz Sławomir Desperski - Marcin Dorociński</actor>
      <actor>nadkomisarz Igor Kasprzak - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>Gebels - aspirant sztabowy Jacek Goc - Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Nielat - komisarz Krzysztof Magiera - Rafał Mohr</actor>
      <actor>Metyl - Mirosław Saniewski - Krzysztof Stroiński</actor>
      <actor>Monika - Roma Gąsiorowska</actor>
      <actor>Czesiek Rosłoń, brat Igora - Mirosław Baka</actor>
      <actor>Dżemma, córka Saida - Weronika Rosati</actor>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="pl">serial sensacyjny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E11</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219020000 +0100" stop="20230219025000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">PitBull</title>
    <desc lang="pl">Gebels i Nielat badają sprawę zabójstwa radnego z Ursusa. Dzielnicowy mówi im, że zamordowany utrzymywał bliskie kontakty z Jaworskim, właścicielem prywatnego schroniska. Głównym podejrzanym staje się Jasiek, pracownik schroniska, który przepadł bez śladu. W centrum handlowym ktoś próbuje zastrzelić Kwadrata. Despero pomaga mu wydostać się na zewnątrz. Dowiaduje się przy okazji, że za zamachem stoi Śruba, który chce przejąć wpływy na Żoliborzu i Bielanach. Despero dzwoni do Dżemmy, która przebywa w Armenii. Dziewczyna nie chce z nim rozmawiać.</desc>
    <credits>
      <director>Patryk Vega</director>
      <actor>Despero - komisarz Sławomir Desperski - Marcin Dorociński</actor>
      <actor>nadkomisarz Igor Kasprzak - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>Gebels - aspirant sztabowy Jacek Goc - Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Nielat - komisarz Krzysztof Magiera - Rafał Mohr</actor>
      <actor>Metyl - Mirosław Saniewski - Krzysztof Stroiński</actor>
      <actor>Monika - Roma Gąsiorowska</actor>
      <actor>Czesiek Rosłoń, brat Igora - Mirosław Baka</actor>
      <actor>Dżemma, córka Saida - Weronika Rosati</actor>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="pl">serial sensacyjny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E12</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219025000 +0100" stop="20230219034500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">PitBull</title>
    <desc lang="pl">Igor i Gebels prowadzą śledztwo w sprawie śmierci 22-letniego geja, Rosjanina Witka Kaługina. W trakcie oględzin mieszkania, w którym został znaleziony, dzwoni niejaki Krzysztof. Policjanci wymuszają na nim spotkanie. Despero spotyka się z Dżemmą w przygranicznym motelu. Gebels sprowadza z Kaliningradu matkę Kaługina w celu identyfikacji zwłok. Żal mu Gali, która nic nie wiedziała o życiu syna w Polsce. Próbuje jej pomóc. Pracownik banku, Feliks, zgłasza Nielatowi, że jest szantażowany przez znajomego swojej nierzetelnej klientki, który chce wyciągnąć od niego pieniądze. Policjant razem z Feliksem idzie na spotkanie z bandytą. Despero popada w tarapaty przez Szczęsnego.</desc>
    <credits>
      <director>Patryk Vega</director>
      <actor>Despero - komisarz Sławomir Desperski - Marcin Dorociński</actor>
      <actor>nadkomisarz Igor Kasprzak - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>Gebels - aspirant sztabowy Jacek Goc - Andrzej Grabowski</actor>
      <actor>Nielat - komisarz Krzysztof Magiera - Rafał Mohr</actor>
      <actor>Metyl - Mirosław Saniewski - Krzysztof Stroiński</actor>
      <actor>Monika - Roma Gąsiorowska</actor>
      <actor>Czesiek Rosłoń, brat Igora - Mirosław Baka</actor>
      <actor>Dżemma, córka Saida - Weronika Rosati</actor>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="pl">serial sensacyjny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E13</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219034500 +0100" stop="20230219044000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Tak to leciało</title>
    <desc lang="pl">Kolejna odsłona emocjonującego konkursu muzycznego. Zawodnicy stają do walki o nagrodę główną w wysokości 100 tysięcy złotych. Muszą jednak najpierw uzupełnić luki w tekście znanych polskich przebojów. Mogą wybierać spośród prezentowanych kategorii muzycznych, pod którymi kryją się dwie piosenki. Następnie na ekranie wyświetlane są słowa utworu jak w tradycyjnym karaoke. Gdy muzyka milknie, należy podać brakujące słowa piosenki. Gdy zostaną dośpiewane prawidłowo, przechodzi się do kolejnej rundy. Na poszczególnych etapach rozgrywki zawodnik może skorzystać z wyjścia awaryjnego. Uczestnikom edycji akompaniować będzie zespół muzyczny Marcina Urbana. Nie zabraknie również odcinków specjalnych, w których pojawią się gwiazdy. Muzyczny teleturniej z wielkimi przebojami prowadzą Sławomir i jego żona Kajra.</desc>
    <credits>
      <director>Tomasz Klimek</director>
      <director>Mikołaj Dobrowolski</director>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">teleturniej muzyczny</category>
    <episode-num system="onscreen">E20</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219044000 +0100" stop="20230219051000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Zakochaj się w Polsce</title>
    <sub-title lang="pl">Trzebiatów</sub-title>
    <desc lang="pl">Trzebiatów to liczące zaledwie 10 tysięcy mieszkańców miasto o średniowiecznym rodowodzie. Posiada aż 50 budynków zabytkowych. Jest też jedyną europejską miejscowością, której symbolem jest słoń. Już w IX wieku na tych terenach znajdował się warowny gród słowiański. Dogodne ukształtowanie terenu oraz rzeka Rega stanowiły naturalną ochronę przed potencjalnym najeźdźcą. W XIII wieku osada Tribetov uzyskała prawa miejskie. Średniowieczna zabudowa Trzebiatowa odzwierciedlała jego zamożność i znaczenie w okresie przynależności do Związku Hanzeatyckiego. Liczne zabytki i bliska odległość od morza sprawiają, że w tym mieście odnajdzie się każdy, kto lubi łączyć turystykę kulturową z rekreacyjną.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">magazyn</category>
    <episode-num system="onscreen">E244</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219051000 +0100" stop="20230219052500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Zakończenie programu</title>
  </programme>
  <programme start="20230219052500 +0100" stop="20230219055500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Zakochaj się w Polsce</title>
    <sub-title lang="pl">Biłgoraj</sub-title>
    <desc lang="pl">Tomasz Bednarek pokazuje zabytki i przyrodę Polski. Odwiedza miejsca, o których niewiele osób słyszało. W każdym z nich zdobywa nowe umiejętności - uczy się konserwować zabytki czy walczyć na miecze.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">magazyn</category>
    <episode-num system="onscreen">E99</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219055500 +0100" stop="20230219062500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Kulinarne wędrówki z Jolą Kleser</title>
    <desc lang="pl">Jolanta Kleser wyrusza w podróż po Polsce w poszukiwaniu inspirujących przepisów. Stara się wybierać i promować takie, które byłyby zarówno zdrowe, smaczne, jak i łatwe w przygotowaniu.</desc>
    <credits>
      <director>Michał Muzyczuk</director>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
    <episode-num system="onscreen">E8</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219062500 +0100" stop="20230219065500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Makłowicz w podróży</title>
    <sub-title lang="pl">Podróż 44. Sardynia - Górska Barbagia</sub-title>
    <desc lang="pl">Program skierowany do widzów, którzy lubią poznawać nowe miejsca i kraje poprzez ich tradycje kulinarne, specjały charakterystyczne dla danego regionu, typowe potrawy i napoje. Autorzy proponują przy okazji zapoznanie się z historią odwiedzanych regionów, a także najbardziej charakterystycznymi dla nich miejscami i zabytkami. Nie zabraknie oczywiście potraw przyrządzanych przez Roberta Makłowicza w nietypowym otoczeniu. Wcześniej jednak prowadzący odwiedza lokalne sklepy lub targi, by zaopatrzyć się w niezbędne produkty
Robert Makłowicz odwiedza wapienne góry Supramonte w regionie Barbagia, które przez wieki stanowiły schronienie dla sardyńskich pasterzy oraz osławionych bandytów. Przybywa do leśnej kuchni pasterskiej, gdzie nad paleniskiem pieką się prosiaki i kiełbasy, na murku wystawiono jarzyny, oliwki i chleb. W jadłospisie pieczony prosiak, wędzone wędliny, chrupki chleb pane carrasau i czerwone wino cannonau. Jeden z mieszkańców zaprasza Roberta do swojego domostwa, gdzie częstuje go słynnym wśród smakoszy sardyńskim produktem: żywym serem casu marzu z larwami much oraz chlebem pane ingherda oraz grappa Filu e Ferru. W Olienie Robert ma okazję zobaczyć, jak robi się domowy makaron. Sam zaś szykuje danie z chrupkiego chleba. Finał wieczoru stanowi degustacja przysmaków w restauracji w stylu rustykalnym. Na długim stole czeka kolacja: kardy (karczochy), pepperonata (duszona paryka) i pieczone pomidory.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
    <episode-num system="onscreen">E171</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219065500 +0100" stop="20230219073000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Makłowicz w podróży</title>
    <sub-title lang="pl">Podróż 44. Sardynia - Odwieczna</sub-title>
    <desc lang="pl">Program skierowany do widzów, którzy lubią poznawać nowe miejsca i kraje poprzez ich tradycje kulinarne, specjały charakterystyczne dla danego regionu, typowe potrawy i napoje. Autorzy proponują przy okazji zapoznanie się z historią odwiedzanych regionów, a także najbardziej charakterystycznymi dla nich miejscami i zabytkami. Nie zabraknie oczywiście potraw przyrządzanych przez Roberta Makłowicza w nietypowym otoczeniu. Wcześniej jednak prowadzący odwiedza lokalne sklepy lub targi, by zaopatrzyć się w niezbędne produkty
Podróżując po Sardynii, Robert odwiedza m.in. 200-letnie domostwo pani Eleny Rosy, w którym prawie wszystko produkuje się samemu. Gospodyni własnoręcznie wytwarza m.in. makarony, sery i placki wypiekane na śś. Antoniego i Sebastiana. Kucharz poznaje miejscowy przysmak - botargę, czyli bardzo drogą suszoną ikrę cefala. W okolicy Cabras przygląda się też uprawom ryżu i karczochów. W dalszej części podróży krakowski smakosz degustuje m.in. makaron freżola z małżami, białe wino Vernaccia di Vale del Tirso i caffe corretto, czyli espresso z dodatkiem grappy. Samodzielnie zaś przyrządza spaghetti al nero di seppia, czyli spaghetti z atramentem mątwy.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
    <episode-num system="onscreen">E172</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219073000 +0100" stop="20230219080500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Wojciech Cejrowski - boso przez świat</title>
    <sub-title lang="pl">Kopalnia złota</sub-title>
    <desc lang="pl">W każdym programie Wojciecha Cejrowskiego prezentowana jest kultura i ciekawostki z różnych zakątków świata. Podróżnik nie obawia się też próbować miejscowych specjałów kulinarnych.</desc>
    <date>2009</date>
    <category lang="pl">cykl reportaży</category>
    <episode-num system="onscreen">E88</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219080500 +0100" stop="20230219083500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Wojciech Cejrowski - boso przez świat</title>
    <sub-title lang="pl">Kabokle</sub-title>
    <desc lang="pl">W każdym programie Wojciecha Cejrowskiego prezentowana jest kultura i ciekawostki z różnych zakątków świata. Podróżnik nie obawia się też próbować miejscowych specjałów kulinarnych.</desc>
    <date>2009</date>
    <category lang="pl">cykl reportaży</category>
    <episode-num system="onscreen">E89</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219083500 +0100" stop="20230219091000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Prywatne życie zwierząt 6</title>
    <sub-title lang="pl">Najmniejsi uciążliwi</sub-title>
    <desc lang="pl">Kolejna seria programu, w którym doktor Andrzej Kruszewicz prezentuje niezwykły świat zwierząt. Twórcy programu obserwują dziką naturę i zapoznają się ze zwyczajami przedstawicieli fauny.</desc>
    <credits>
      <director>Joanna Pawlikowska</director>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">serial przyrodniczy</category>
    <episode-num system="onscreen">S6E5</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219091000 +0100" stop="20230219094000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Na ratunek ogrodom</title>
    <desc lang="pl">W każdym odcinku programu doświadczona architekt krajobrazu Katarzyna Cichocka i jej ekipa w ciągu trzech dni pomagają jednemu uczestnikowi. Zmieniają nie do poznania ogrody wybranych osób.</desc>
    <credits>
      <director>Aleksandra Piotrowska</director>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">reality show</category>
    <episode-num system="onscreen">E7</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219094000 +0100" stop="20230219101500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Rodzicielskie rozterki</sub-title>
    <desc lang="pl">Perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak) Boskich, szczęśliwych rodziców trójki rezolutnych chłopców - Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski). Boscy poznali się jeszcze na studiach, lecz mimo upływu lat nadal darzą się gorącym uczuciem. Teraz starają się o kolejne dziecko, tym razem chcą, by była to dziewczynka. Jednak w pięcioosobowej rodzinie bardzo ciężko znaleźć czas na upragnione sam na sam, o czym Boscy przekonują się na każdym kroku.</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Natalia Boska - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik Boski - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek Boski - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba Boski - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper Boski - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel rodziny Boskich - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Maria - Agata Kulesza</actor>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E13</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219101500 +0100" stop="20230219104500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Marzenia Kacperka</sub-title>
    <desc lang="pl">Perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak) Boskich, szczęśliwych rodziców trójki rezolutnych chłopców - Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski). Boscy poznali się jeszcze na studiach, lecz mimo upływu lat nadal darzą się gorącym uczuciem. Teraz starają się o kolejne dziecko, tym razem chcą, by była to dziewczynka. Jednak w pięcioosobowej rodzinie bardzo ciężko znaleźć czas na upragnione sam na sam, o czym Boscy przekonują się na każdym kroku.</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Natalia Boska - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik Boski - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek Boski - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba Boski - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper Boski - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel rodziny Boskich - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Maria - Agata Kulesza</actor>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E14</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219104500 +0100" stop="20230219111500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Greckie wyspy z Julią Bradbury</title>
    <desc lang="pl">Brytyjska prezenterka Julia Bradbury uda się do ojczystego kraju swojej matki - Grecji. Pojedzie do najczęściej odwiedzanych przez turystów zakątków. Trafi na Kretę, Santorini, Korfu, Chios i Rodos.</desc>
    <credits>
      <director>Chris Williams</director>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">serial dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E3</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219111500 +0100" stop="20230219115000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Greckie wyspy z Julią Bradbury</title>
    <desc lang="pl">Brytyjska prezenterka Julia Bradbury uda się do ojczystego kraju swojej matki - Grecji. Pojedzie do najczęściej odwiedzanych przez turystów zakątków. Trafi na Kretę, Santorini, Korfu, Chios i Rodos.</desc>
    <credits>
      <director>Chris Williams</director>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">serial dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E4</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219115000 +0100" stop="20230219122500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Polska śródziemnomorska</title>
    <sub-title lang="pl">Pomorska gęś</sub-title>
    <desc lang="pl">Znana z programów 'MasterChef' i 'Pytania na śniadanie' Jolanta Kleser rusza do miejsc, w których podziwiać można śródziemnomorską architekturę. Prezentuje przepisy na dania kuchni południowej Europy.</desc>
    <credits>
      <director>Michał Muzyczuk</director>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
    <episode-num system="onscreen">E7</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219122500 +0100" stop="20230219130500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Przystanek slow food 2</title>
    <sub-title lang="pl">Toruńskie pierniki</sub-title>
    <desc lang="pl">Bohaterami programu są ludzie, który zdecydowali się żyć świadomie i spędzać więcej czasu wśród natury. Opowiadają, jak wyglądają ich posiłki, z jakich produktów korzystają i promują zdrowe dania.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E2</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219130500 +0100" stop="20230219140500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 9</title>
    <sub-title lang="pl">Konie trojańskie</sub-title>
    <desc lang="pl">Fabian opracowuje strategię kampanii wyborczej i rusza w teren. Wspierają go Lucy i Klaudia. Więcławska zaprasza na posiedzenie swojego komitetu wyborczego Czerepacha. Wicepremier z radością służy jej dobrą radą. Bywalcy ławeczki próbują różnymi sposobami walczyć z kolejnymi inicjatywami posterunkowego Wojtka, który stara się zadbać o ład na wsi. Halina radzi Lodzi, jak zażegnać przeciągający się kryzys małżeński. Do Solejukowej niespodziewanie uśmiecha się szczęście. Tymczasem Michałowa wpada na pomysł, jak zintegrować środowisko gospodyń, które pracują w różnych parafiach. Wieści o jej poczynaniach szybko docierają do kurii.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Andrzej Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S9E113</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219140500 +0100" stop="20230219145500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 8</title>
    <sub-title lang="pl">Sztuka dojrzewania</sub-title>
    <desc lang="pl">Do szpitala trafia nauczycielka chemii w prywatnym liceum, Palkowska. Funkcjonariusze zabezpieczają ślady na jej samochodzie, który został zniszczony na szkolnym parkingu. Na komendę zostają wezwani rodzice dwóch uczniów, Adama Kwiatkowskiego i Pawła Dobczewskiego, którzy pozostawali w konflikcie z kobietą. Karolina i Nocul jadą do liceum poszukać śladów. Tam zwraca ich uwagę Adam, który ma zabandażowany nadgarstek. Nastolatek zostaje zatrzymany. Mieczysław odwiedza poszkodowaną w szpitalu. Jej wyjaśnienia wprowadzają do sprawy nowe okoliczności. Do Palkowskiej przyjeżdża też Mateusz, ale kobieta nie chce z nim rozmawiać. W szpitalu duchowny poznaje jej syna, Kacpra. Tymczasem do Basi i jej męża przyjeżdża Ola, która przedstawia rodzicom swojego chłopaka, Adriana.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Nowak</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Agata Palkowska, nauczycielka chemii - Zina Kerste</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Adam Kwiatkowski - Piotr Gawron-Jedlikowski</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Ola Nocul, córka Mieczysława - Gabriela Pietrucha</actor>
      <actor>Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Adrian, chłopak Oli Nocul - Maciej Kulig</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>ojciec Kwiatkowskiego - Zbigniew Paterak</actor>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S8E106</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219145500 +0100" stop="20230219150500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">SeriaLove Wspomnienia</title>
    <sub-title lang="pl">Piotr Bondyra</sub-title>
    <desc lang="pl">Marta Manowska rozmawia z gwiazdami polskiej telewizji na temat ich życia codziennego i zawodowego.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">cykl felietonów</category>
    <episode-num system="onscreen">E18</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219150500 +0100" stop="20230219160500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Postaw na milion</title>
    <desc lang="pl">W każdym odcinku bierze udział dwoje bliskich sobie uczestników. Są drużyną. Dostają milion złotych. Żeby go nie stracić, muszą bezbłędnie odpowiedzieć na osiem pytań. Prowadzi Łukasz Nowicki.</desc>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
    <episode-num system="onscreen">E301</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219160500 +0100" stop="20230219170500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Detektyw Murdoch</title>
    <sub-title lang="pl">Irytująca Czerwona Planeta</sub-title>
    <desc lang="pl">Epoka wiktoriańska. Toronto jest prawdziwym tyglem kultur i narodów. Mieszkają tu zarówno tradycyjne mieszczańskie rodziny, jak i niedawno przybyli, zagubieni emigranci. W tej pełnej kontrastów metropolii działa młody as policji,niezwykle inteligentny detektyw William Murdoch (Yannick Bisson). Tropiąc przestępców, wykorzystuje nie tylko swoje nieprzeciętne zdolności - w swoich śledztwach sięga także po najnowsze zdobycze nauki i techniki. Jego metody pracy budzą nieufność kolegów, którzy wolą tradycyjne sposoby działania. Sojuszniczką Murdocha jest doktor Julia Ogden (Helene Joy) - pierwsza kobieta koroner w historii kanadyjskiej policji. Młody detektyw może też liczyć na wsparcie swojego szefa, inspektora Brackenreida (Thomas Craig). Nie jest on przekonany do metod pracy podwładnego, ale wie, że jest on bezsprzecznie najlepszym detektywem w całym Toronto
Właściciel ziemski Henri Gaston (Robert Racki) zostaje zamordowany w bardzo dziwnych okolicznościach. Jego ciało znaleziono na czubku wysokiego drzewa. Wokół nie było żadnych śladów stóp. Nie wiadomo, w jaki sposób zwłoki trafiły w tak niedostępne miejsce. Posterunkowy Crabtree zaczyna wierzyć, że Gaston padł ofiarą Marsjan. Henri miał obsesję na punkcie przybyszów z kosmosu, sądził, że może dojść do inwazji z Marsa. Miał też bogatą kolekcję teleskopów do obserwacji nieba i mnóstwo gazetek science-fiction. Murdoch szuka racjonalnej przyczyny śmierci Gastona. Zwraca uwagę na Rouge Valley Lands Ltd. Firma wykupywała działki pod budowę elektrowni. Jedynie Henri nie zgodził się sprzedać swojej ziemi. Detektyw sądzi, że zbrodnia mogła mieć związek z tą sprawą.</desc>
    <credits>
      <director>Shawn Thompson</director>
      <actor>Inspector William Murdoch - Yannick Bisson</actor>
      <actor>Henri Gaston - Robert Racki</actor>
      <actor>Julia Ogden - Helene Joy</actor>
      <actor>Terrence Meyers - Peter Keleghan</actor>
      <actor>Inspector Brackenreid - Thomas Craig</actor>
      <actor>Jake MacIsaac - Thomas Mitchell</actor>
      <actor>Constable George Crabtree - Jonny Harris</actor>
      <actor>Kirk MacIsaac - Grahame Wood</actor>
      <actor>Constable Higgins - Lachlan Murdoch</actor>
      <actor>Adrienne Gaston - Julia Lefebvre</actor>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E13</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219170500 +0100" stop="20230219180500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Detektyw Murdoch 2</title>
    <sub-title lang="pl">Nie bardzo dziki Zachód</sub-title>
    <desc lang="pl">Akcja serialu toczy się w Toronto pod koniec XIX wieku. Jego bohaterem jest młody detektyw William Murdoch (Yannick Bisson), człowiek o żelaznych zasadach, chętnie korzystający z najnowszych zdobyczy techniki. Jego najgroźniejszą bronią jest nieprzeciętny intelekt. Przyzwyczajeni do tradycyjnych metod policjanci niechętnie patrzą na poczynania Murdocha, lecz wyniki przemawiają na jego korzyść. Może także liczyć na poparcie swojego szefa, inspektora Brackenreida (Thomas Craig) oraz doktor Julii Ogden (Helene Joy) - pierwszej koronerki w historii kanadyjskiej policji
Do Toronto przyjeżdża legendarny cyrk Buffalo Billa. Popisuje się on przed widownią odgrywaniem sztuczek, kaskaderskich i kowbojskich wyczynów rodem z Dzikiego Zachodu. Gwoździem programu jest pojedynek dwóch rewolwerowców. Jeden z nich strzela, a drugi łapie kulę w zęby. Jednak podczas występu dochodzi do tragedii. Jeden z kowbojów zostaje zastrzelony. Z pozoru wygląda to na wypadek przy pracy, ale Murdoch jest przekonany, że doszło do morderstwa. Strzał padł bowiem nie z rewolweru, a ze strzelby. Tymczasem w cyrku dochodzi do kolejnego śmiertelnego wypadku. Detektyw bada więc przeszłość występujących w nim artystów. Ważnym śladem okazuje się końska sierść.</desc>
    <credits>
      <director>Paul Fox</director>
      <actor>Inspector William Murdoch - Yannick Bisson</actor>
      <actor>Buffalo Bill Cody - Nicholas Campbell</actor>
      <actor>Julia Ogden - Helene Joy</actor>
      <actor>Annie Oakley - Sarah Strange</actor>
      <actor>Inspector Brackenreid - Thomas Craig</actor>
      <actor>Lightning Wilcox - Michael Copeman</actor>
      <actor>Constable George Crabtree - Jonny Harris</actor>
      <actor>Teddy Jones Jr. - Ben Lewis</actor>
      <actor>Constable Higgins - Lachlan Murdoch</actor>
      <actor>Teddy Jones Sr - Simon Northwood</actor>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E1</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219180500 +0100" stop="20230219190500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Komisarz Alex 18</title>
    <sub-title lang="pl">Nocny fryzjer</sub-title>
    <desc lang="pl">W piwnicy jednej z łódzkich kamienic policja znajduje zwłoki zaginionej Anity, menedżerki włoskiej restauracji. Marta przypomina sobie śledztwo sprzed sześciu lat, kiedy to zajmowała się sprawą seryjnego mordercy kobiet, którego nazwała Nocnym Fryzjerem, ponieważ zabijał w nocy i obcinał ofiarom kosmyki włosów. Dochodzenie zamknięto z nakazu jej ówczesnego przełożonego i zarazem sympatii, jednak policjantka podejrzewa, że psychopata powrócił. Podczas sekcji Leon odkrywa ślady paralizatora na ciele Anity. To utwierdza Martę w przekonaniu, że ma do czynienia z Nocnym Fryzjerem. Niebawem zostaje znalezione kolejne ciało kobiety ułożone w charakterystyczny sposób. Ofiarę również pozbawiono części włosów. Funkcjonariusze rozpoczynają żmudne śledztwo. Pierwsze podejrzenia kierują na kelnera z włoskiej restauracji. W komendzie zjawia się inspektor Marek Wyka, dawny szef Grabskiej, który niegdyś zamknął śledztwo w sprawie Nocnego Fryzjera. Chce teraz naprawić swój błąd. Liczy też na odnowienie relacji z Martą. Kiedy policjanci odkrywają trzecie ciało kobiety, a Grabska dostaje na swój telefon zdjęcie ofiary, staje się jasne, że zabójca prowadzi z nimi arogancką grę.</desc>
    <credits>
      <actor>komisarz Adam Wilczak - Wojciech Czerwiński</actor>
      <actor>inspektor Bogna Bugaj - Sylwia Juszczak-Krawczyk</actor>
      <actor>komisarz Marta Grabska - Beata Fido</actor>
      <actor>młodszy aspirant Gustaw Bielski - Piotr Bondyra</actor>
      <actor>patolog Leon Berger - Janusz Chabior</actor>
      <actor>Jagoda Waligóra - Dorota Krempa</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S18E222</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219190500 +0100" stop="20230219195500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 28</title>
    <sub-title lang="pl">Póki śmierć nas nie rozłączy</sub-title>
    <desc lang="pl">Znika Eryk (Jan Napieralski), który niebawem ma wziąć ślub z Laurą (Natalia Iwańska). Prawdopodobnie ostatni widzieli go koledzy, z którymi wypił kilka drinków podczas naprędce zorganizowanego wieczoru kawalerskiego. Nagranie z monitoringu baru zarejestrowało coś niepokojącego z udziałem kuzyna przyszłego pana młodego, Tomasza (Damian Kulec), wielokrotnie wcześniej karanego. Ksiądz Mateusz rozpoczyna prywatne śledztwo w tej sprawie. Dociera do lokalnego półświatka, a w zdobyciu potrzebnych informacji pomaga mu umiejętność gry w pokera. Tymczasem zaproszeni na ślub goście snują domysły na temat zaginięcia Eryka, uczestnicy wieczoru kawalerskiego zaś leczą kaca. Wszyscy zajadają się wyśmienitą zupą grzybową, którą Natalia w ogromnych ilościach przygotowała na wesele.</desc>
    <credits>
      <director>Artur Żmijewski</director>
      <actor>ksiądz Mateusz Żmigrodzki - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Laura - Natalia Iwańska</actor>
      <actor>młodszy inspektor Orest Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Eryk - Jan Napieralski</actor>
      <actor>aspirant sztabowy Mieczysław Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Tomasz, kuzyn Eryka - Damian Kulec</actor>
      <actor>ksiądz Walery - Mikołaj Roznerski</actor>
      <actor>Natalia Borowik, gospodyni księdza Mateusza - Kinga Preis</actor>
      <actor>aspirant Antoni Dziubak - Bartłomiej Firlet</actor>
      <actor>babcia Lucyna Wielicka, mieszkanka plebanii - Aleksandra Górska</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S28E361</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219195500 +0100" stop="20230219220500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Złoto dezerterów</title>
    <desc lang="pl">Warszawa, jesień 1942 r. Na Żoliborzu odbywa się konspiracyjne spotkanie oficerów AK. Rotmistrz Leliwa (Leonard Pietraszak) ogłasza, że powołano oddział do zadań specjalnych. Jego dowódcą zostaje major Jeremi (Jan Englert). AK planuje kupno broni i amunicji od stacjonujących w Polsce Włochów. Najpierw trzeba jednak zdobyć środki finansowe na transakcję. Wywiad Armii Krajowej ustala, że w jednym z banków w Łodzi Niemcy przechowują fortunę w złocie. Wśród podwładnych Jeremiego jest sierżant Rudy (Bogusław Linda), który przed wojną współpracował z kasiarzami - Silbermanem (Piotr Gąsowski) i Kanią (Marek Kondrat). Teraz jednak Silberman przebywa w getcie, a Kania w więzieniu. Oddział musi ich stamtąd wydostać. Wojenna farsa w doskonałej obsadzie. W epizodach pojawiają się Jan Kobuszewski i Krzysztof Materna.</desc>
    <credits>
      <director>Janusz Majewski</director>
      <actor>Jan Kania - Marek Kondrat</actor>
      <actor>Moryc Haber - Wiktor Zborowski</actor>
      <actor>Rysiek Rudy - Bogusław Linda</actor>
      <actor>major Jeremi - Jan Englert</actor>
      <actor>Zenon Pisur - Adam Ferency</actor>
      <actor>Goldman - Silberman - Piotr Gąsowski</actor>
      <actor>Basia Gołąbek, konkubina Kani - Katarzyna Figura</actor>
      <actor>Witold Kmicic - Paweł Deląg</actor>
      <actor>Oleńka - Anna Powierza</actor>
      <actor>Ernst von Nogay - Wojciech Pokora</actor>
    </credits>
    <date>1998</date>
    <category lang="pl">komedia wojenna</category>
  </programme>
  <programme start="20230219220500 +0100" stop="20230219230500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Janosik</title>
    <sub-title lang="pl">Trudno - miłość!</sub-title>
    <desc lang="pl">Każdy z 13 odcinków opowiada odrębną, zamkniętą historię. Razem stanowią one opowieść o przygodach zbójnickiej kompanii, do której trafia Janosik. Serial realizowany był w zamku w Pieskowej Skale, w okolicach Ojcowa i w różnych rejonach Podkarpacia, a także w atelier w Warszawie i Pradze. W praskim studiu urządzono według projektu scenografa filmu Jana Grandysa grotę skalną, w której nagrano niektóre sceny zbójnickie. Scenariusz filmu powstał na podstawie legend o tatrzańskim zbójniku. Ponieważ - jak twierdził reżyser Jerzy Passendorfer - legendy nie należy traktować zbyt poważnie, w filmie jest dużo humoru i zabawnych scen. Nie brak widowiskowych bójek i walk.</desc>
    <credits>
      <director>Jerzy Passendorfer</director>
      <actor>Janosik - Marek Perepeczko</actor>
      <actor>Maryna - Ewa Lemańska</actor>
      <actor>Harnaś Bardos - Czesław Jaroszyński</actor>
      <actor>Murgrabia - Marian Kociniak</actor>
      <actor>Hrabia Hortvath - Mieczysław Czechowicz</actor>
      <actor>Waluś Kwiczoł - Bogusz Bilewski</actor>
      <actor>Jędruś Pyzdra - Witold Pyrkosz</actor>
    </credits>
    <date>1973</date>
    <category lang="pl">serial przygodowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E11/13</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230219230500 +0100" stop="20230220000500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Janosik</title>
    <sub-title lang="pl">Pobili się dwaj górale</sub-title>
    <desc lang="pl">Każdy z 13 odcinków opowiada odrębną, zamkniętą historię. Razem stanowią one opowieść o przygodach zbójnickiej kompanii, do której trafia Janosik. Serial realizowany był w zamku w Pieskowej Skale, w okolicach Ojcowa i w różnych rejonach Podkarpacia, a także w atelier w Warszawie i Pradze. W praskim studiu urządzono według projektu scenografa filmu Jana Grandysa grotę skalną, w której nagrano niektóre sceny zbójnickie. Scenariusz filmu powstał na podstawie legend o tatrzańskim zbójniku. Ponieważ - jak twierdził reżyser Jerzy Passendorfer - legendy nie należy traktować zbyt poważnie, w filmie jest dużo humoru i zabawnych scen. Nie brak widowiskowych bójek i walk.</desc>
    <credits>
      <director>Jerzy Passendorfer</director>
      <actor>Janosik - Marek Perepeczko</actor>
      <actor>Maryna - Ewa Lemańska</actor>
      <actor>Harnaś Bardos - Czesław Jaroszyński</actor>
      <actor>Murgrabia - Marian Kociniak</actor>
      <actor>Hrabia Hortvath - Mieczysław Czechowicz</actor>
      <actor>Waluś Kwiczoł - Bogusz Bilewski</actor>
      <actor>Jędruś Pyzdra - Witold Pyrkosz</actor>
    </credits>
    <date>1973</date>
    <category lang="pl">serial przygodowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E12/13</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220000500 +0100" stop="20230220010000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Janosik</title>
    <sub-title lang="pl">Zdrada</sub-title>
    <desc lang="pl">Każdy z 13 odcinków opowiada odrębną, zamkniętą historię. Razem stanowią one opowieść o przygodach zbójnickiej kompanii, do której trafia Janosik. Serial realizowany był w zamku w Pieskowej Skale, w okolicach Ojcowa i w różnych rejonach Podkarpacia, a także w atelier w Warszawie i Pradze. W praskim studiu urządzono według projektu scenografa filmu Jana Grandysa grotę skalną, w której nagrano niektóre sceny zbójnickie. Scenariusz filmu powstał na podstawie legend o tatrzańskim zbójniku. Ponieważ - jak twierdził reżyser Jerzy Passendorfer - legendy nie należy traktować zbyt poważnie, w filmie jest dużo humoru i zabawnych scen. Nie brak widowiskowych bójek i walk.</desc>
    <credits>
      <director>Jerzy Passendorfer</director>
      <actor>Janosik - Marek Perepeczko</actor>
      <actor>Maryna - Ewa Lemańska</actor>
      <actor>Harnaś Bardos - Czesław Jaroszyński</actor>
      <actor>Murgrabia - Marian Kociniak</actor>
      <actor>Hrabia Hortvath - Mieczysław Czechowicz</actor>
      <actor>Waluś Kwiczoł - Bogusz Bilewski</actor>
      <actor>Jędruś Pyzdra - Witold Pyrkosz</actor>
    </credits>
    <date>1973</date>
    <category lang="pl">serial przygodowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E13-ost.</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220010000 +0100" stop="20230220030500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Komisarz Montalbano</title>
    <sub-title lang="pl">Kształt wody</sub-title>
    <credits>
      <director>Alberto Sironi</director>
      <actor>Commissario Salvo Montalbano - Luca Zingaretti</actor>
      <actor>Ispettore Giuseppe Fazio - Peppino Mazzotta</actor>
      <actor>Agente Catarella - Angelo Russo</actor>
      <actor>Ingrid Sjostrom - Isabell Sollman</actor>
      <actor>Mimi Augello - Cesare Bocci</actor>
      <actor>Agente Galluzzo - Davide Lo Verde</actor>
      <actor>Nicolo Zito - Roberto Nobile</actor>
      <actor>Dottor Pasquano - Marcello Perracchio</actor>
      <actor>Jacomuzzi - Giovanni Guardiano</actor>
      <actor>Questore Bonetti Alderighi - Giacinto Ferro</actor>
    </credits>
    <date>2000</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E3</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220030500 +0100" stop="20230220044000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Sekrety drużyny cheerleaderek</title>
    <desc lang="pl">Kelly (Margaret Anne Florence) wspiera córkę Amelię w realizacji marzeń o zostaniu kapitanem drużyny czirliderek. Pewnego razu odkrywa szokującą prawdę - ktoś podaje nastolatce podejrzane substancje.</desc>
    <credits>
      <director>David Langlois</director>
      <actor>Kelly Regan - Margaret Anne Florence</actor>
      <actor>Coach Nina Sendak - Anita Brown</actor>
      <actor>Amelie Regan - Karis Cameron</actor>
      <actor>Scott Regan - Matthew Kevin Anderson</actor>
      <actor>Natalie Hill - Laura Mac</actor>
      <actor>Marley Pickett - Jesse James</actor>
      <actor>Lisa - Sunny Chen</actor>
      <actor>Tanya - Anisa Harris</actor>
      <actor>Ethan Walker - Kaden Connors</actor>
      <actor>Principal Lamar Graham - VG Winter</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">thriller</category>
  </programme>
  <programme start="20230220044000 +0100" stop="20230220051000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Zakochaj się w Polsce</title>
    <sub-title lang="pl">Warszawa Tylmana z Gameren</sub-title>
    <desc lang="pl">Tomasz Bednarek pokazuje zabytki i przyrodę Polski. Odwiedza miejsca, o których niewiele osób słyszało. W każdym z nich zdobywa nowe umiejętności - uczy się konserwować zabytki czy walczyć na miecze.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">magazyn</category>
    <episode-num system="onscreen">E246</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220051000 +0100" stop="20230220052500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Zakończenie programu</title>
  </programme>
  <programme start="20230220052500 +0100" stop="20230220060000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Zakochaj się w Polsce</title>
    <sub-title lang="pl">Pałac w Wilanowie</sub-title>
    <desc lang="pl">Tomasz Bednarek zawita do rezydencji króla Jana III Sobieskiego w Wilanowie. W 1677 roku władca zakupił niedużą, podwarszawską wieś Milanów, którą przemianował na Villa Nova. Z czasem nazwa ta uległa spolszczeniu do Wilanowa. Imponująca budowla wraz z ogrodami jest owocem pracy najznamienitszych architektów i artystów doby baroku. Pałac nazywany Monumentum Sobiescianum to pomnik chwały i świadectwo barwnej osobowości monarchy. Stanowi niezwykłe połączenie cech typowego polskiego dworku szlacheckiego, włoskiej willi ogrodowej oraz podparyskiego Wersalu. Jako jeden z niewielu zabytków przetrwał on bez większego uszczerbku zawirowania polskiej historii.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">magazyn</category>
    <episode-num system="onscreen">E100</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220060000 +0100" stop="20230220065500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Na dobre i na złe</title>
    <sub-title lang="pl">Damski bokser</sub-title>
    <desc lang="pl">Sambor kłóci się z Falkowiczem. Ordynator sugeruje lekarzowi, że łączy go jakaś relacja z Niną. Michał postanawia pomówić o tym z ukochaną. Wiki kolejny raz naraża się Falkowiczowi. Martwi się, że tym razem przełożony znajdzie pretekst, by ją zwolnić. Hana zajmuje się ciężarną Ewą, która została ciężko pobita. Gdy okazuje się, że sprawcą jest mąż kobiety, lekarka postanawia dać mu nauczkę. Hana przeprowadza pierwszą w historii Leśnej Góry operację neonatologiczną. Wszyscy w szpitalu są pod wrażeniem jej umiejętności. Szczególnie Piotr nie szczędzi komplementów. Hana na prośbę Witka namawia Lenę na przeprowadzenie dodatkowych badań.</desc>
    <credits>
      <director>Jerzy Sztwiertnia</director>
      <actor>doktor Witek Latoszek - Bartosz Opania</actor>
      <actor>doktor Milena Starska - Anita Sokołowska</actor>
      <actor>doktor Stefan Tretter, dyrektor naczelny szpitala - Piotr Garlicki</actor>
      <actor>Piotr Gawryło, chirurg - Marek Bukowski</actor>
      <actor>doktor Michał Sambor, ordynator oddziału chirurgicznego - Radosław Krzyżowski</actor>
      <actor>Wiktoria Manuela Consalida, rezydentka na oddziale chirurgii - Katarzyna Dąbrowska</actor>
      <actor>Przemek Zapała, rezydent na oddziale chirurgii - Marcin Rogacewicz</actor>
      <actor>Agata Woźnicka-Lewicka, rezydentka interny - Emilia Komarnicka</actor>
      <actor>Hana Goldberg, przyrodnia siostra Przemka Zapały - Kamilla Baar-Kochańska</actor>
      <actor>Marek Rogalski, kardiolog - Jan Wieczorkowski</actor>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E478</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220065500 +0100" stop="20230220075500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 10</title>
    <sub-title lang="pl">Partyzancka dola</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze losy mieszkańców słynnej wsi. Po wyjeździe Lucy do USA Kusy nie może odnaleźć się w nowej rzeczywistości. Spełnia się największe marzenie Solejukowej. Kariera polityczna Kozioła nabiera tempa.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Stacho Japycz, mąż Michałowej - Franciszek Pieczka</actor>
      <actor>Kinga, kuzynka Kusego - Agnieszka Pawełkiewicz</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka-Pazura</actor>
      <actor>Kazimiera Solejukowa - Katarzyna Żak</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S10E119</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220075500 +0100" stop="20230220082500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Marek do domu</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak), szczęśliwych rodziców Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski). Mimo że ich synowie powoli wchodzą w dorosłe życie, Boscy nadal zmagają się z wieloma problemami wychowawczymi. Dzieci powoli wyfruwają z gniazda, a Boscy stają przed perspektywą pustego domu. Natalia bardzo przeżywa wyjazd najstarszego syna za granicę. Dorastający Kacper uczy się sztuki kombinowania. Natomiast znajomość Pauli (Julia Wieniawa-Narkiewicz) i Kuby po ich rozstaniu stoi pod znakiem zapytania.</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Natalia - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Maria, przyjaciółka Natalii - Agata Kulesza</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel Ludwika - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Viola - Magdalena Stużyńska</actor>
      <actor>Magda, dziewczyna Tomka - Olga Kalicka</actor>
      <actor>Paula - Julia Wieniawa-Narkiewicz</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S13E241</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220082500 +0100" stop="20230220090000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Rodzinna kolacja</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak), szczęśliwych rodziców Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski). Mimo że ich synowie powoli wchodzą w dorosłe życie, Boscy nadal zmagają się z wieloma problemami wychowawczymi. Dzieci powoli wyfruwają z gniazda, a Boscy stają przed perspektywą pustego domu. Natalia bardzo przeżywa wyjazd najstarszego syna za granicę. Dorastający Kacper uczy się sztuki kombinowania. Natomiast znajomość Pauli (Julia Wieniawa-Narkiewicz) i Kuby po ich rozstaniu stoi pod znakiem zapytania.</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Natalia - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Maria, przyjaciółka Natalii - Agata Kulesza</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel Ludwika - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Viola - Magdalena Stużyńska</actor>
      <actor>Magda, dziewczyna Tomka - Olga Kalicka</actor>
      <actor>Paula - Julia Wieniawa-Narkiewicz</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S13E242</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220090000 +0100" stop="20230220095000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 15</title>
    <sub-title lang="pl">Komornicy</sub-title>
    <desc lang="pl">Policjanci jadą na miejsce wypadku samochodowego, w którym ranny został komornik Walenta. Mężczyzna trafia do szpitala. Jego żona Mariola pokazuje śledczym listy z pogróżkami, które otrzymywał w ostatnim czasie. Jakiś czas później ofiarą napaści pada też współpracownik Walenty, asesor. Mariola oskarża o atak swojego partnera. Nagranie z monitoringu naprowadza podwładnych Możejki na trop zadłużonego Adriana Markowskiego. Dziubak i Marczak jadą na miejsce wypadku Walenty i znajdują tam kamień, który mógł spowodować całe zdarzenie. Analiza wykazuje, że to importowany chiński bazalt wykorzystywany do produkcji nagrobków. Tymczasem Mateusz podczas rozmowy z Mariolą dowiaduje się, że kobieta jest w ciąży.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Nowak</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Ksawery Sobota - Mirosław Kropielnicki</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Krystyna Sobota, żona Ksawerego - Ewa Telega</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>asesor - Rafał Kwietniewski</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Adrian Markowski - Filip Jacak</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Ksawery Walenta - Dariusz Toczek</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E193</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220095000 +0100" stop="20230220104500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 15</title>
    <sub-title lang="pl">Pałac</sub-title>
    <desc lang="pl">Mateusz dokonuje święcenia dworu Jeremiego Rokitnickiego. Niedługo później Dziubak i Nocul otrzymują wezwanie do posiadłości. Okazuje się, że jej właściciel został zamordowany. Ciało znalazł administrator Roman. Na miejscu zbrodni zastał on synową mężczyzny, Annę. Rozpoczyna się dochodzenie. Nocul przesłuchuje stróża Arkadiusza Łopucha. W toku śledztwa wychodzi na jaw, że Jeremi przed śmiercią zmienił zapis w testamencie. W gronie podejrzanych znajduje się syn Rokitnickiego, Filip, z którym pokłócił się on krótko przed zabójstwem. Wychodzi też na jaw, że Arkadiusz i Roman otrzymali wypowiedzenia. Tymczasem w Sandomierzu zjawia się akwizytor, który poluje na Natalię.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Nowak</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Anna - Monika Pikuła</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Ola - Joanna Smolińska</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Jeremi Rokitnicki - Jerzy Schejbal</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Filip, syn Jeremiego - Sambor Czarnota</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Jagoda, modelka - Katarzyna Sowińska</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E194</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220104500 +0100" stop="20230220112000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Gra słów. Krzyżówka</title>
    <desc lang="pl">Klasyczna łamigłówka przedstawiona w atrakcyjnej formie telewizyjnego show. Nie zbraknie rywalizacji, intrygujących zagadek i dobrej zabawy. Zawodnicy będą się musieli wykazać wiedzą, refleksem i umiejętnością kojarzenia. Codziennie od poniedziałku do czwartku czworo uczestników będzie walczyć o tytuł finalisty dnia, by w piątek zmierzyć się ze sobą w finale tygodnia. Luźne prowadzenie, proste zasady i dowcipne lub przewrotnie skonstruowane hasła sprawiają, że teleturniej spodoba się każdemu. Gospodarzem programu jest Radek Brzózka.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
    <episode-num system="onscreen">E681</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220112000 +0100" stop="20230220115000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Na sygnale</title>
    <sub-title lang="pl">Za dużo wrażeń</sub-title>
    <desc lang="pl">Ratownicy postanawiają zintegrować się po pracy i nieco wspólnie wypocząć. Wieczorem urządzają ognisko, na którym Kuba próbuje przypodobać się Basi. Ponadto Strzelecki zauważa, że Adam zażywa tajemnicze leki. Wszołek ostatecznie przyznaje się, że nie potrafi poradzić sobie ze stresem, szczególnie od kiedy jego ukochana widuje się ze Szczęsnym. Zespół doktora Vicka dostaje wezwanie do lasu do postrzelonego w ramię mężczyzny. Gdy lekarz chce zawiadomić policję, ranny rzuca się na niego z nożem. Po chwili zaś Britney staje się jego zakładniczką.</desc>
    <credits>
      <director>Marcin Cygal</director>
      <actor>doktor Wiktor Banach - Wojciech Kuliński</actor>
      <actor>doktor Artur Góra - Tomasz Piątkowski</actor>
      <actor>doktor Anna Reiter - Lea Oleksiak</actor>
      <actor>ratownik Piotr Strzelecki - Dariusz Wieteska</actor>
      <actor>ratownik Adam Wszołek - Konrad Darocha</actor>
      <actor>ratownik Martyna Kubicka - Monika Mazur</actor>
      <actor>ratownik Lidka Chowaniec - Anna Haba</actor>
      <actor>Nowak Nowy - Kamil Wodka</actor>
      <actor>Zosia Banach, córka Wiktora - Edyta Bełza</actor>
      <actor>Barbara Wszołek, żona Adama - Anna Wysocka-Jaworska</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">serial fabularno-dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">E338</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220115000 +0100" stop="20230220122500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Na sygnale</title>
    <sub-title lang="pl">Chora miłość</sub-title>
    <desc lang="pl">Adam mówi kolegom, że dał Kubie do wypicia napój z lekiem na stany lękowe. Szczęsny jedzie karetką razem z Britney, powoduje wypadek i ucieka. Na miejsce przyjeżdżają ratownicy w towarzystwie Soni. Julka traci władzę w nogach. Jest tym przerażona. Tymczasem pacjentka, którą razem z Kubą wiozła do szpitala, zaczyna rodzić. Po skończonym dyżurze Wiktor próbuje namówić Benia, by rozpoczął leczenie. Mężczyzna zdaje sobie sprawę, że jest chory na raka, jednak w dalszym ciągu odmawia poddania się terapii.</desc>
    <credits>
      <director>Marcin Cygal</director>
      <actor>doktor Wiktor Banach - Wojciech Kuliński</actor>
      <actor>doktor Artur Góra - Tomasz Piątkowski</actor>
      <actor>doktor Anna Reiter - Lea Oleksiak</actor>
      <actor>ratownik Piotr Strzelecki - Dariusz Wieteska</actor>
      <actor>ratownik Adam Wszołek - Konrad Darocha</actor>
      <actor>ratownik Martyna Kubicka - Monika Mazur</actor>
      <actor>ratownik Lidka Chowaniec - Anna Haba</actor>
      <actor>Nowak Nowy - Kamil Wodka</actor>
      <actor>Zosia Banach, córka Wiktora - Edyta Bełza</actor>
      <actor>Barbara Wszołek, żona Adama - Anna Wysocka-Jaworska</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">serial fabularno-dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">E339</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220122500 +0100" stop="20230220132000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 18</title>
    <sub-title lang="pl">Zdrada</sub-title>
    <desc lang="pl">Na plebanii zjawia się Anna Jawor (Ewa Grzelak), koleżanka Natalii. Pokazuje znajomej zdjęcia, na których jej mąż Robert (Janusz German) całuje się z Julią Wrońską (Sylwia Boroń). Fotografie wykonał na jej zlecenie detektyw Pilski (Michał Sitarski). Tymczasem po Robercie znika ślad. Niebawem nad rzeką zostają znalezione zwłoki mężczyzny. Kobylicka i Możejko przesłuchują Julię. Gibalski ustala, że Rob­­­­ert miał w Krakowie żonę i dziecko. Na komendzie zjawia się jego wspólnik, Mirosław Wolak (Wojciech Majchrzak), z którym prowadził biuro detektywistyczne. To właśnie on polecił Annie swojego kolegę, by śledził jej męża. Wychodzi na jaw, że Wolak i Jawor mieli w Sandomierzu wyegzekwować dług od dłużnika ich klienta. Policja zatrzymuje Annę.</desc>
    <credits>
      <director>Filip Zylber</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Anna Jawor - Ewa Grzelak</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>detektyw Pilski - Michał Sitarski</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Julia Wrońska - Sylwia Boroń</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Mirosław Wolak, wspólnik Roberta - Wojciech Majchrzak</actor>
      <actor>policjant Marczak - Artur Pontek</actor>
      <actor>Robert, mąż Anny - Janusz German</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S18E233</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220132000 +0100" stop="20230220141500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Komisarz Alex 16</title>
    <sub-title lang="pl">Kibolskie porachunki</sub-title>
    <desc lang="pl">Z okazji awansu drużyny RKS Łódź do 1. ligi Adam Stasiński zaprasza do siebie kilku kolegów, by to uczcić. Zabawę przerywa pojawienie się pod domem kiboli konkurencyjnego klubu, Błękitnych Łódź. W trakcie szamotaniny Adam upada na ziemię i umiera. Na miejsce przybywają Górski i jego współpracownicy. Próbują ustalić personalia napastników, ale spotykają się ze zmową milczenia - ani żona ofiary, ani jego koledzy w ramach solidarności kibicowskiej nie chcą zeznawać. Widząc, że nic nie wskórają, funkcjonariusze postanawiają dokonać infiltracji środowiska. Do tajnego zadania zostaje wyznaczona Jagoda Waligóra, której towarzyszy Alex.</desc>
    <credits>
      <director>Mariusz Palej</director>
      <actor>Gustaw Bielski - Piotr Bondyra</actor>
      <actor>Jagoda - Dorota Krempa</actor>
      <actor>komendant Mędrzak - Zbigniew Lesień</actor>
      <actor>patolog Leon Berger - Janusz Chabior</actor>
      <actor>Iza, siostra Stasińskiej - Justyna Woźniak</actor>
      <actor>podkomisarz Lucyna Szmidt - Magdalena Walach</actor>
      <actor>komisarz Marta Grabska - Beata Fido</actor>
      <actor>Janek, kolega Adama Stasińskiego; w napisach imię: Bartłomiej - Bartosz Picher</actor>
      <actor>podkomisarz Nina Kruk - Karolina Nolbrzak</actor>
      <actor>Staszek, kolega Adama Stasińskiego - Artur Wower</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S16E191</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220141500 +0100" stop="20230220151500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 7</title>
    <sub-title lang="pl">Model życia artysty</sub-title>
    <desc lang="pl">Czerepach zaczyna żałować wysłania Lodzi do Brukseli, gdy uświadamia sobie, że może tam ona spotkać wielu żądnych erotycznych przygód mężczyzn w delegacjach. Uruchamia wszystkie możliwe środki, by śledzić ukochaną. Konflikt pomiędzy Lucy i Moniką zaostrza się. Agentka sztuki ostentacyjnie kupuje w miejscowej aptece test ciążowy. Proponuje też Kusemu, że będzie pozować mu nago i kręcić podczas sesji malarskich swój videoart. Wieści o jej zachowaniu i pomysłach szybko docierają do Wilskiej. Klaudia jest świadkiem kłótni Solejukowej z Maciejem. Przekonuje kobietę, że deprecjonowanie męża może źle wpłynąć na ich związek i doprowadzić do rozwodu. Kazimiera wpada na pomysł, co zrobić, by Solejuk nabrał przekonania, że jest inteligentny. Ksiądz podejmuje decyzję, by upublicznić budżet parafii. Michałowa i wikary obawiają się, że ta decyzja może doprowadzić do tragedii.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska, wójt - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Andrzej Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S7E83</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220151500 +0100" stop="20230220161000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 7</title>
    <sub-title lang="pl">Słowa senatora</sub-title>
    <desc lang="pl">Po kłótni z mężem i córką roztrzęsiona Halina udaje się do apteki po leki uspokajające. Tam spotyka farmaceutę Polakowskiego, który zaskakuje ją swoją troskliwością. Lucy z trudem znosi fakt, że jej mąż maluje nagą, atrakcyjną kobietę. Tymczasem Monika coraz śmielej próbuje wykorzystać sytuację, aby odebrać Wilskiej Kusego. Ksiądz rozpaczliwie szuka miejsca, gdzie mógłby w spokoju przemyśleć swoje powołanie i usłyszeć wskazówki od Boga. Udaje się do lasu, gdzie buduje samotnię. Kozioł uświadamia sobie, że kosztowne usługi śledzenia Lodzi są opłacane z budżetu jego biura. Robi z tego powodu wielką awanturę Czerepachowi. Klaudia jest zaskoczona zachowaniem rodziców, którzy niespodziewanie zaczynają wychwalać Łukasza. Córka podejrzewa, że mogą oni coś planować.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska, wójt - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Andrzej Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S7E84</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220161000 +0100" stop="20230220164000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Okrasa łamie przepisy</title>
    <sub-title lang="pl">Trzy razy ziemniaki</sub-title>
    <desc lang="pl">Karol zaprasza widzów do malowniczych wąwozów lessowych w zachodniej części województwa lubelskiego. Dziś weźmie na kulinarny warsztat chyba najpopularniejsze w Polsce warzywo, ziemniaka. Kartofle są podstawą wielu regionalnych dań. Powstało już tysiące przepisów na potrawy z ich udziałem. Kucharz dorzuci do tego zbioru jeszcze trzy własne propozycje. Przygotuje polędwiczkę wieprzową z podgrzybkami, którą poda z placuszkami z ziemniaków i sera, chrupiące placki ziemniaczane z bakłażanem i kapustą polane sosem z maślaków oraz sałatkę ziemniaczaną ze śledziem z wędzonym sosem.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
  </programme>
  <programme start="20230220164000 +0100" stop="20230220172000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Przystanek slow food 2</title>
    <sub-title lang="pl">Toruńskie pierniki</sub-title>
    <desc lang="pl">Bohaterami programu są ludzie, który zdecydowali się żyć świadomie i spędzać więcej czasu wśród natury. Opowiadają, jak wyglądają ich posiłki, z jakich produktów korzystają i promują zdrowe dania.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">magazyn kulinarny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E2</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220172000 +0100" stop="20230220182500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Arcydzieła techniki</title>
    <desc lang="pl">Twórcy serii przyjrzą się najwspanialszym konstrukcjom i najpotężniejszym nowoczesnym technologiom na świecie. Za wszystkim stoją pionierzy inżynierii, geniusze, wirtuozi cudów technicznych.</desc>
    <credits>
      <director>Robert Greig</director>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">serial dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">E11</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220182500 +0100" stop="20230220192000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 10</title>
    <sub-title lang="pl">Radar</sub-title>
    <desc lang="pl">Na komendzie zjawia się ranny w głowę mężczyzna, Bohdan Krajewski. Poszkodowany oskarża o pobicie dwóch funkcjonariuszy drogówki. Gdy przekroczył prędkość, został zatrzymany. Jeden z policjantów zasugerował mu, by wręczył łapówkę. Kierowca jednak odmówił. Wówczas sprawcy pobili go i odjechali z miejsca zdarzenia nieoznakowanym autem. Krajewski zeznaje, że jeden z napastników miał złoty zegarek. Karolina przypomina sobie, że podobnym przedmiotem chwalił się niedawno kolega po fachu, Przemek. Również portret pamięciowy sprawcy pobicia kieruje podejrzenia na Gibalskiego. Nocul i Możejko przywożą go na komendę. Obok wewnętrznego śledztwa policja szuka nowych tropów w tej sprawie. Trafia na ślad dwóch studentów, którzy chcieli zaimponować swoim dziewczynom pieniędzmi.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Nowak</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Alina - Justyna Sieńczyłło</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Arek Drabik, chłopak Małgosi - Andrzej Popiel</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Małgosia, córka Aliny - Ilona Korycka</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Bogdan Krajewski - Aleksander Trąbczyński</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Michał - Maciej Kulig</actor>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S10E132</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220192000 +0100" stop="20230220201000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 10</title>
    <sub-title lang="pl">Próba ognia</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze losy mieszkańców słynnej wsi. Po wyjeździe Lucy do USA Kusy nie może odnaleźć się w nowej rzeczywistości. Spełnia się największe marzenie Solejukowej. Kariera polityczna Kozioła nabiera tempa.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Stacho Japycz, mąż Michałowej - Franciszek Pieczka</actor>
      <actor>Kinga, kuzynka Kusego - Agnieszka Pawełkiewicz</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka-Pazura</actor>
      <actor>Kazimiera Solejukowa - Katarzyna Żak</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S10E120</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220201000 +0100" stop="20230220204500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Dominujesz nad facetami</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak), szczęśliwych rodziców Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski). Mimo że ich synowie powoli wchodzą w dorosłe życie, Boscy nadal zmagają się z wieloma problemami wychowawczymi. Odwołany ślub Tomka i Magdy mocno namieszał w życiu rodziny i wszyscy zastanawiają się, co z tego wyniknie. Tymczasem Paula i Agata rywalizują o względy Kuby, a najmłodszy z chłopców uczy się podejścia do kobiet.</desc>
    <credits>
      <director>Karol Klementewicz</director>
      <actor>Natalia Boska - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik Boski - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek Boski - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba Boski - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper Boski - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel rodziny Boskich - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Maria - Agata Kulesza</actor>
      <actor>Viola - Magdalena Stużyńska</actor>
      <actor>Zosia - Emilia Dankwa</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S11E211</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220204500 +0100" stop="20230220212500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Coś za coś</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak), szczęśliwych rodziców Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski). Mimo że ich synowie powoli wchodzą w dorosłe życie, Boscy nadal zmagają się z wieloma problemami wychowawczymi. Odwołany ślub Tomka i Magdy mocno namieszał w życiu rodziny i wszyscy zastanawiają się, co z tego wyniknie. Tymczasem Paula i Agata rywalizują o względy Kuby, a najmłodszy z chłopców uczy się podejścia do kobiet.</desc>
    <credits>
      <director>Karol Klementewicz</director>
      <actor>Natalia Boska - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik Boski - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek Boski - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba Boski - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper Boski - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel rodziny Boskich - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Maria - Agata Kulesza</actor>
      <actor>Viola - Magdalena Stużyńska</actor>
      <actor>Zosia - Emilia Dankwa</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S11E212</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220212500 +0100" stop="20230220223000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ekstradycja</title>
    <desc lang="pl">Kultowy serial Wojciecha Wójcika. Warszawa lat 90. przypomina miejską dżunglę. Mafia rośnie w siłę, a właściciele restauracji są terroryzowani przez przestępców. Gdy giną Sytniewski zwany "Sytym" (Grzegorz Warchoł) i Wiesiek "Cyrk" (Artur Żmijewski) - szefowie konkurencyjnych gangów narkotykowych, władzę w stolicy obejmuje były agent KGB, Zajcew (Aleksiej Awdiejew), przedstawiciel przywódcy potężnego międzynarodowego syndykatu, Iwanowa (Lew Rywin). Mężczyzna współpracuje z prezesem banku Novotnym (Zdzisław Wardejn), któremu grozi ekstradycja do USA. Komisarz policji Olgierd Halski (Marek Kondrat) tropi Novotnego i Zajcewa. Jest świetny w swoim fachu, lecz nieustannie podpada przełożonym.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Wójcik</director>
      <actor>Olgierd Halski - Marek Kondrat</actor>
      <actor>Stefan Sawka, przełożony Halskiego - Witold Dębicki</actor>
      <actor>Peter Novotny, prezes banku - Zdzisław Wardejn</actor>
      <actor>Zajcew, rezydent mafii rosyjskiej w Polsce - Aleksiej Awdiejew</actor>
      <actor>Inokientij Boss Iwanow, szef rosyjskiej mafii - Lew Rywin</actor>
      <actor>Sabina Borkowska, siostra Halskiego; w rzeczywistości nie wystąpiła w odcinku 5 - Małgorzata Pieczyńska</actor>
      <actor>Andrzej Szawłowski, członek kierownictwa UOP współpracujący z mafią - Wojciech Wysocki</actor>
      <actor>minister Spraw Wewnętrznych - Bogusław Sobczuk</actor>
    </credits>
    <date>1995</date>
    <category lang="pl">serial sensacyjny</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E5/6</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220223000 +0100" stop="20230220233500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ekstradycja</title>
    <desc lang="pl">Kultowy serial Wojciecha Wójcika. Warszawa lat 90. przypomina miejską dżunglę. Mafia rośnie w siłę, a właściciele restauracji są terroryzowani przez przestępców. Gdy giną Sytniewski zwany "Sytym" (Grzegorz Warchoł) i Wiesiek "Cyrk" (Artur Żmijewski) - szefowie konkurencyjnych gangów narkotykowych, władzę w stolicy obejmuje były agent KGB, Zajcew (Aleksiej Awdiejew), przedstawiciel przywódcy potężnego międzynarodowego syndykatu, Iwanowa (Lew Rywin). Mężczyzna współpracuje z prezesem banku Novotnym (Zdzisław Wardejn), któremu grozi ekstradycja do USA. Komisarz policji Olgierd Halski (Marek Kondrat) tropi Novotnego i Zajcewa. Jest świetny w swoim fachu, lecz nieustannie podpada przełożonym.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Wójcik</director>
      <actor>Olgierd Halski - Marek Kondrat</actor>
      <actor>Stefan Sawka, przełożony Halskiego - Witold Dębicki</actor>
      <actor>Peter Novotny, prezes banku - Zdzisław Wardejn</actor>
      <actor>Inokientij Boss Iwanow, szef rosyjskiej mafii - Lew Rywin</actor>
      <actor>Zajcew, rezydent mafii rosyjskiej w Polsce - Aleksiej Awdiejew</actor>
      <actor>Andrzej Szawłowski, członek kierownictwa UOP współpracujący z mafią - Wojciech Wysocki</actor>
      <actor>Sabina Borkowska, siostra Halskiego; w rzeczywistości nie wystąpiła w odcinku 5 - Małgorzata Pieczyńska</actor>
      <actor>minister Spraw Wewnętrznych - Bogusław Sobczuk</actor>
      <actor>Jerzy Szawłowski, szef UOP - Krzysztof Kolberger</actor>
    </credits>
    <date>1995</date>
    <category lang="pl">serial sensacyjny</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E6-ost.</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230220233500 +0100" stop="20230221014500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Złoto dezerterów</title>
    <desc lang="pl">Warszawa, jesień 1942 r. Na Żoliborzu odbywa się konspiracyjne spotkanie oficerów AK. Rotmistrz Leliwa (Leonard Pietraszak) ogłasza, że powołano oddział do zadań specjalnych. Jego dowódcą zostaje major Jeremi (Jan Englert). AK planuje kupno broni i amunicji od stacjonujących w Polsce Włochów. Najpierw trzeba jednak zdobyć środki finansowe na transakcję. Wywiad Armii Krajowej ustala, że w jednym z banków w Łodzi Niemcy przechowują fortunę w złocie. Wśród podwładnych Jeremiego jest sierżant Rudy (Bogusław Linda), który przed wojną współpracował z kasiarzami - Silbermanem (Piotr Gąsowski) i Kanią (Marek Kondrat). Teraz jednak Silberman przebywa w getcie, a Kania w więzieniu. Oddział musi ich stamtąd wydostać. Wojenna farsa w doskonałej obsadzie. W epizodach pojawiają się Jan Kobuszewski i Krzysztof Materna.</desc>
    <credits>
      <director>Janusz Majewski</director>
      <actor>Jan Kania - Marek Kondrat</actor>
      <actor>Moryc Haber - Wiktor Zborowski</actor>
      <actor>Rysiek Rudy - Bogusław Linda</actor>
      <actor>major Jeremi - Jan Englert</actor>
      <actor>Zenon Pisur - Adam Ferency</actor>
      <actor>Goldman - Silberman - Piotr Gąsowski</actor>
      <actor>Basia Gołąbek, konkubina Kani - Katarzyna Figura</actor>
      <actor>Witold Kmicic - Paweł Deląg</actor>
      <actor>Oleńka - Anna Powierza</actor>
      <actor>Ernst von Nogay - Wojciech Pokora</actor>
    </credits>
    <date>1998</date>
    <category lang="pl">komedia wojenna</category>
  </programme>
  <programme start="20230221014500 +0100" stop="20230221034000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Piłkarski poker</title>
    <desc lang="pl">Sędzia piłkarski Laguna (Janusz Gajos), niegdyś znakomity zawodnik, najlepsze czasy ma już chyba za sobą, do czego wydatnie przyczynił się alkohol. Wzbrania się jednak przed udziałem w machinacjach związanych z wynikami meczów ligowych, gdyż chce zachować "czyste ręce". Nie zdaje sobie sprawy z faktu, iż jego własna żona, pieszczotliwie zwana Łapówką (Małgorzata Pieczyńska), wraz z prezesem klubu Powiśle (Mariusz Dmochowski) dowolnie nim manipulują. Oczy otwiera mu dopiero dawny kolega z boiska, obecnie palacz w klubie (Marian Opania). Laguna postanawia więc przygotować precyzyjny plan, który ma poprzedzić jego rozstanie z piłką... Film znakomicie obrazuje stan polskiej piłki nożnej i "prawa" rządzące naszą rodzimą ligą.</desc>
    <credits>
      <director>Janusz Zaorski</director>
      <actor>Jan Laguna, sędzia piłkarski - Janusz Gajos</actor>
      <actor>Kmita, prezes Powiśla - Mariusz Dmochowski</actor>
      <actor>Bolo - Marian Opania</actor>
      <actor>Irena, żona Laguny - Małgorzata Pieczyńska</actor>
      <actor>prezes Czarnych - Jan Englert</actor>
      <actor>stary Grom - Edward Linde-Lubaszenko</actor>
      <actor>Olek Grom - Olaf Lubaszenko</actor>
      <actor>Józef Grundol, piłkarz Czarnych - Mariusz Benoit</actor>
      <actor>żona Grundola - Adrianna Biedrzyńska</actor>
      <actor>Bronek, działacz starej daty w Powiślu - Bronisław Pawlik</actor>
    </credits>
    <date>1988</date>
    <category lang="pl">komedia obyczajowa</category>
  </programme>
  <programme start="20230221034000 +0100" stop="20230221052000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Sekrety drużyny cheerleaderek</title>
    <desc lang="pl">Kelly (Margaret Anne Florence) wspiera córkę Amelię w realizacji marzeń o zostaniu kapitanem drużyny czirliderek. Pewnego razu odkrywa szokującą prawdę - ktoś podaje nastolatce podejrzane substancje.</desc>
    <credits>
      <director>David Langlois</director>
      <actor>Kelly Regan - Margaret Anne Florence</actor>
      <actor>Coach Nina Sendak - Anita Brown</actor>
      <actor>Amelie Regan - Karis Cameron</actor>
      <actor>Scott Regan - Matthew Kevin Anderson</actor>
      <actor>Natalie Hill - Laura Mac</actor>
      <actor>Marley Pickett - Jesse James</actor>
      <actor>Lisa - Sunny Chen</actor>
      <actor>Tanya - Anisa Harris</actor>
      <actor>Ethan Walker - Kaden Connors</actor>
      <actor>Principal Lamar Graham - VG Winter</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">thriller</category>
  </programme>
  <programme start="20230221052000 +0100" stop="20230221052500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Zakończenie programu</title>
  </programme>
  <programme start="20230221052500 +0100" stop="20230221060000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Zakochaj się w Polsce</title>
    <sub-title lang="pl">Łomża</sub-title>
    <desc lang="pl">Tomasz Bednarek pokazuje zabytki i przyrodę Polski. Odwiedza miejsca, o których niewiele osób słyszało. W każdym z nich zdobywa nowe umiejętności - uczy się konserwować zabytki czy walczyć na miecze.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">magazyn</category>
    <episode-num system="onscreen">E101</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221060000 +0100" stop="20230221065500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Na dobre i na złe</title>
    <sub-title lang="pl">Gra bez zasad</sub-title>
    <desc lang="pl">Wiki nie chce odejść z Leśnej Góry, nie zamierza też rezygnować ze stażu na chirurgii dziecięcej. Pyta Tomasza, co powinna zrobić w takiej sytuacji. Znana modelka Greta przyjeżdża do Leśnej Góry, by nakręcić spot zachęcający kobiety do regularnego wykonywania cytologii. Dziewczyna nagle traci przytomność. Wiki podejrzewa, że modelka cierpi na anoreksję. Wiktoria zauważa na dłoniach Ludmiły dziwną wysypkę. Chce jej przepisać sterydy. Gdy Falkowicz dowiaduje się o tym, kategorycznie zabrania jej zbliżania się do swojej pacjentki. Karol odbiera żonę ze szpitala. Hana namawia Ewę, by złożyła doniesienie o popełnieniu przestępstwa, jednak kobieta nie chce skorzystać z tego prawa. Lena wykonuje komplet badań. Witek odczytuje wynik biopsji.</desc>
    <credits>
      <director>Jerzy Sztwiertnia</director>
      <actor>doktor Witek Latoszek - Bartosz Opania</actor>
      <actor>Greta Kowalczuk - Violetta Kołakowska</actor>
      <actor>doktor Milena Starska - Anita Sokołowska</actor>
      <actor>Danuta, matka Grety - Barbara Dembińska</actor>
      <actor>doktor Stefan Tretter, dyrektor naczelny szpitala - Piotr Garlicki</actor>
      <actor>Piotr Gawryło, chirurg - Marek Bukowski</actor>
      <actor>doktor Michał Sambor, ordynator oddziału chirurgicznego - Radosław Krzyżowski</actor>
      <actor>Wiktoria Manuela Consalida, rezydentka na oddziale chirurgii - Katarzyna Dąbrowska</actor>
      <actor>Przemek Zapała, rezydent na oddziale chirurgii - Marcin Rogacewicz</actor>
      <actor>Agata Woźnicka-Lewicka, rezydentka interny - Emilia Komarnicka</actor>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">E479</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221065500 +0100" stop="20230221075500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 10</title>
    <sub-title lang="pl">Próba ognia</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze losy mieszkańców słynnej wsi. Po wyjeździe Lucy do USA Kusy nie może odnaleźć się w nowej rzeczywistości. Spełnia się największe marzenie Solejukowej. Kariera polityczna Kozioła nabiera tempa.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Stacho Japycz, mąż Michałowej - Franciszek Pieczka</actor>
      <actor>Kinga, kuzynka Kusego - Agnieszka Pawełkiewicz</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka-Pazura</actor>
      <actor>Kazimiera Solejukowa - Katarzyna Żak</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S10E120</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221075500 +0100" stop="20230221082500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Kruche szkło</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak), szczęśliwych rodziców Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski). Mimo że ich synowie powoli wchodzą w dorosłe życie, Boscy nadal zmagają się z wieloma problemami wychowawczymi. Dzieci powoli wyfruwają z gniazda, a Boscy stają przed perspektywą pustego domu. Natalia bardzo przeżywa wyjazd najstarszego syna za granicę. Dorastający Kacper uczy się sztuki kombinowania. Natomiast znajomość Pauli (Julia Wieniawa-Narkiewicz) i Kuby po ich rozstaniu stoi pod znakiem zapytania.</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Natalia - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Maria, przyjaciółka Natalii - Agata Kulesza</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel Ludwika - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Viola - Magdalena Stużyńska</actor>
      <actor>Magda, dziewczyna Tomka - Olga Kalicka</actor>
      <actor>Paula - Julia Wieniawa-Narkiewicz</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S13E243</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221082500 +0100" stop="20230221085500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Zabawa w chowanego</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak), szczęśliwych rodziców Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski). Mimo że ich synowie powoli wchodzą w dorosłe życie, Boscy nadal zmagają się z wieloma problemami wychowawczymi. Dzieci powoli wyfruwają z gniazda, a Boscy stają przed perspektywą pustego domu. Natalia bardzo przeżywa wyjazd najstarszego syna za granicę. Dorastający Kacper uczy się sztuki kombinowania. Natomiast znajomość Pauli (Julia Wieniawa-Narkiewicz) i Kuby po ich rozstaniu stoi pod znakiem zapytania.</desc>
    <credits>
      <director>Patrick Yoka</director>
      <actor>Natalia - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Maria, przyjaciółka Natalii - Agata Kulesza</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel Ludwika - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Viola - Magdalena Stużyńska</actor>
      <actor>Magda, dziewczyna Tomka - Olga Kalicka</actor>
      <actor>Paula - Julia Wieniawa-Narkiewicz</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S13E244</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221085500 +0100" stop="20230221095000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 15</title>
    <sub-title lang="pl">Medium</sub-title>
    <desc lang="pl">Z pomocą medium Liliany policjanci z Sandomierza znajdują zwłoki zaginionej przed laty Anety Łąckiej. Jadą do fundacji, w której pracowała, by przesłuchać jej narzeczonego Edwarda Bielskiego. Mateusz odwiedza Lilianę, by porozmawiać o jej wizjach. Nie wierzy w rzekomo posiadaną przez nią umiejętność jasnowidzenia. Jakiś czas później Nocul i Możejko oglądają poświęcony kobiecie program. Wyłapują pewną nieścisłość w jej opowieści. Nowy trop doprowadza ich do Olgi, informatyczki, która wcześniej pracowała w fundacji. Na nowe ślady w sprawie wpada też proboszcz Mateusz.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Nowak</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>medium Liliana - Monika Mariotti</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Edward Bielski - Radosław Krzyżowski</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>informatyczka Olga - Honorata Witańska</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Halina Łącka - Lucyna Malec</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Beata - Kamilla Baar-Kochańska</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E195</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221095000 +0100" stop="20230221104500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 15</title>
    <sub-title lang="pl">O mały włos</sub-title>
    <desc lang="pl">Proboszcz Mateusz znajduje przed plebanią nieprzytomną Marzenę. Kobieta trafia do szpitala. W jej zaciśniętej dłoni pielęgniarka znajduje naszywkę. Funkcjonariusze rozpoczynają śledztwo i przesłuchują koleżanki poszkodowanej z call center. Ustalają, że miała ona zastąpić na stanowisku Jolę Danielską. Dziubak przesłuchuje podejrzaną. Mateusz spotyka w szpitalu współpracownika obu kobiet, dyrektora marketingu Andrzeja Drzewieckiego. Okazuje się, że za ostatnimi sukcesami Marzeny w pracy stała lista własnych kontaktów, dzięki którym była liderką sprzedaży. Policjanci nie znajdują jej w zabezpieczonych rzeczy z biurka napadniętej. Trop prowadzi duchownego do parafianki Anieli i jej wnuka Lecha.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Nowak</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Jola Danielska - Sylwia Gliwa</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Marzena Śliwińska - Anna Jarosik-Trawińska</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>dyrektor marketingu Andrzej Drzewiecki - Mariusz Zalejski</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Aniela - Katarzyna Łaniewska</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Lech, wnuk Anieli - Michał Barczak</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S15E196</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221104500 +0100" stop="20230221112000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Gra słów. Krzyżówka</title>
    <desc lang="pl">Klasyczna łamigłówka przedstawiona w atrakcyjnej formie telewizyjnego show. Nie zbraknie rywalizacji, intrygujących zagadek i dobrej zabawy. Zawodnicy będą się musieli wykazać wiedzą, refleksem i umiejętnością kojarzenia. Codziennie od poniedziałku do czwartku czworo uczestników będzie walczyć o tytuł finalisty dnia, by w piątek zmierzyć się ze sobą w finale tygodnia. Luźne prowadzenie, proste zasady i dowcipne lub przewrotnie skonstruowane hasła sprawiają, że teleturniej spodoba się każdemu. Gospodarzem programu jest Radek Brzózka.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">teleturniej</category>
    <episode-num system="onscreen">E682</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221112000 +0100" stop="20230221115000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Na sygnale</title>
    <sub-title lang="pl">Jeden z dziesięciu</sub-title>
    <desc lang="pl">Adamowi grożą trzy lata pozbawienia wolności za narażenie życia oraz zdrowia Kuby. Britney w dalszym ciągu jest sparaliżowana. Zostaje poddana szeregowi badań. Zdzisław i Basia usiłują przekonać Benia, by ponownie zatrudnił Sonię. Tymczasem dyżurujący ratownicy otrzymują wezwanie do nieprzytomnej nastolatki, która przebywa w domu nieznajomego starszego mężczyzny. Niebawem okazuje się, że prawdopodobnie poszkodowana została napadnięta, a następnie zgwałcona. Zespół pomaga także budowlańcowi, którego przygniotła ciężka betonowa płyta.</desc>
    <credits>
      <director>Marcin Cygal</director>
      <actor>doktor Wiktor Banach - Wojciech Kuliński</actor>
      <actor>doktor Artur Góra - Tomasz Piątkowski</actor>
      <actor>doktor Anna Reiter - Lea Oleksiak</actor>
      <actor>ratownik Piotr Strzelecki - Dariusz Wieteska</actor>
      <actor>ratownik Adam Wszołek - Konrad Darocha</actor>
      <actor>ratownik Martyna Kubicka - Monika Mazur</actor>
      <actor>ratownik Lidka Chowaniec - Anna Haba</actor>
      <actor>Nowak Nowy - Kamil Wodka</actor>
      <actor>Zosia Banach, córka Wiktora - Edyta Bełza</actor>
      <actor>Barbara Wszołek, żona Adama - Anna Wysocka-Jaworska</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">serial fabularno-dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">E340</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221115000 +0100" stop="20230221122500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Na sygnale</title>
    <sub-title lang="pl">Wspólna decyzja</sub-title>
    <desc lang="pl">Britney po wypadku ma problemy z chodzeniem, ale bardzo chce wrócić do pracy. Ku zdziwieniu kolegów zapisała się nawet na pierwszy dyżur. Oni uważają jednak, że kobieta potrzebuje czasu, by dojść do zdrowia. Benio bierze krótki urlop. Wiktor, korzystając z okazji, zabiera brata na wycieczkę kamperem. W drodze lekarze trafiają na wypadek i znów muszą wcielić się w role ratowników. Sprawca kolizji ucieka z miejsca zdarzenia i rozbija swoje auto na drzewie. Ekipa doktor Reiter, która przybywa na pomoc, odkrywa, że w samochodzie zostało ciężko ranne dziecko.</desc>
    <credits>
      <director>Marcin Cygal</director>
      <actor>doktor Wiktor Banach - Wojciech Kuliński</actor>
      <actor>doktor Artur Góra - Tomasz Piątkowski</actor>
      <actor>doktor Anna Reiter - Lea Oleksiak</actor>
      <actor>ratownik Piotr Strzelecki - Dariusz Wieteska</actor>
      <actor>ratownik Adam Wszołek - Konrad Darocha</actor>
      <actor>ratownik Martyna Kubicka - Monika Mazur</actor>
      <actor>ratownik Lidka Chowaniec - Anna Haba</actor>
      <actor>Nowak Nowy - Kamil Wodka</actor>
      <actor>Zosia Banach, córka Wiktora - Edyta Bełza</actor>
      <actor>Barbara Wszołek, żona Adama - Anna Wysocka-Jaworska</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">serial fabularno-dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">E341</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221122500 +0100" stop="20230221132000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 18</title>
    <sub-title lang="pl">Mamusia</sub-title>
    <desc lang="pl">W komisie meblowym trwają urodziny Stefana Kasperka (Witold Dębicki). Solenizant decyduje się przespać w sklepie, zaś jego syn Tomasz (Jacek Kopczyński) wraca do domu. W komisie nieoczekiwanie zjawia się młodszy brat mężczyzny, Paweł (Marcin Sianko). Między nim a ojcem dochodzi do spięcia. Za jakiś czas Tomasz (Jacek Kopczyński) i pracownik komisu Jurek (Norbert Kaczorowski) znajdują zwłoki Stefana i zdemolowane łóżko. Możejko i jego współpracownicy rozpoczynają dochodzenie. Gibalski odwiedza rodzinę Jareckich, od której zostały zabrane meble do komisu. Eliza (Patrycja Soliman) i Rysiek (Marcin Sztabiński) opowiadają funkcjonariuszowi legendę o skarbie, który ukrył ich dziadek. Niebawem Tomek i Mirek (Michał Dudziński), pracownik komisu, dostarczają do Dziubaka toaletkę, którą kupiła jego matka. Podczas samodzielnej próby montażu kobieta znajduje w skrytce złote monety i klucze.</desc>
    <credits>
      <director>Filip Zylber</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Anna, matka Dziubaka - Hanna Śleszyńska</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Stefan Kasperek - Witold Dębicki</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Tomasz, syn Stefana - Jacek Kopczyński</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Paweł, młodszy syn Stefana - Marcin Sianko</actor>
      <actor>policjant Marczak - Artur Pontek</actor>
      <actor>Jurek, pracownik komisu - Norbert Kaczorowski</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S18E234</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221132000 +0100" stop="20230221141500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Komisarz Alex 16</title>
    <sub-title lang="pl">Zabójcze sekrety</sub-title>
    <desc lang="pl">Szesnastoletnia Maja oskarża macochę o to, że wraz z kochankiem chce zniszczyć jej ojca i przejąć dom. Pewnej nocy wkrada się do jej sypialni z pistoletem. Dochodzi do tragedii. Tata dziewczyny, Żyliński, sugeruje policjantom, że żonę zamordował włamywacz. Alex odnajduje w szopie nieprzytomną Maję. Okazuje się, że połknęła środki nasenne i zostawiła list pożegnalny, w którym przyznała się do zabójstwa. W szpitalu jednak nie chce mówić. Marta porównuje wypracowania szkolne Mai ze znalezionym listem i dochodzi do wniosku, że kto inny jest jego autorem. Niebawem wychodzi na jaw, że pierwsza żona Żylińskiego zginęła w tajemniczym wypadku, a mąż otrzymał spore odszkodowanie. Obecna partnerka również była ubezpieczona. Funkcjonariusze odkrywają ponadto, że ofiara wcale nie miała kochanka, a to Żyliński miał romans - z najbliższą przyjaciółką córki.</desc>
    <credits>
      <director>Mariusz Palej</director>
      <actor>Gustaw Bielski - Piotr Bondyra</actor>
      <actor>Jagoda - Dorota Krempa</actor>
      <actor>Maja Żylińska - Agnieszka Rajda</actor>
      <actor>komendant Mędrzak - Zbigniew Lesień</actor>
      <actor>Bogdan Żyliński, ojciec Mai - Kamil Maćkowiak</actor>
      <actor>patolog Leon Berger - Janusz Chabior</actor>
      <actor>Ewa Królicka - Magdalena Sildatk</actor>
      <actor>podkomisarz Lucyna Szmidt - Magdalena Walach</actor>
      <actor>żona Żylińskiego; w napisach nazwisko: Oberek - Gabriela Oberbek</actor>
      <actor>komisarz Marta Grabska - Beata Fido</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S16E192</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221141500 +0100" stop="20230221151500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 7</title>
    <sub-title lang="pl">Pojedynek czarownic</sub-title>
    <desc lang="pl">Zaprezentowany przez Solejuka program Polskiej Partii Uczciwości wywołuje zdumienie u senatora i Czerepacha. Babka próbuje uratować małżeństwo Lucy i oczyścić aurę Moniki. Agentka sztuki szybko orientuje się, kto stoi za jej nietypowymi reakcjami i emocjami. Postanawia udowodnić Babce, że magiczne sztuczki na nią nie podziałają. Niefortunnym zbiegiem okoliczności ofiarą działań zielarki pada też Solejukowa. Klaudia orientuje się w intencjach rodziców i zaczyna przesadnie adorować swojego chłopaka, co wywołuje nerwowość u Kozioła. Senatorowa i farmaceuta Polakowski zbliżają się do siebie. Przejęta naukami wikarego o posiłkach średniowiecznych zakonników Michałowa decyduje się wprowadzić zmiany w menu księży.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska, wójt - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Andrzej Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S7E85</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221151500 +0100" stop="20230221161000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 7</title>
    <sub-title lang="pl">Droga na szczyt</sub-title>
    <desc lang="pl">Niepotrafiąca pogodzić pracy w restauracji i opieki nad dzieckiem Wioletka prosi o pomoc Solejukową, Hadziukową i Więcławską. Ich wizja ekskluzywnej restauracji nie spotyka się z entuzjazmem lokalnych klientów, którzy szukają głównie prostych trunków i pierogów. Kusy i Monika kończą wspólne dzieło wizualno-artystyczne. Kłopotliwa dla Lucy wizyta agentki sztuki zdaje się zmierzać do końca. Nieoczekiwanie kobieta informuje męża Wilskiej, że zwolniło się miejsce w renomowanej galerii i może on wystawić swoje prace. W tym celu musi jednak pojechać z nią do Warszawy. Pietrek, który porzucił karierę dla bliskich, próbuje szybko znaleźć pracę, by uratować rodzinę przed bankructwem. Znajduje zatrudnienie na budowie. Czerepach znajduje nowe pole propagandy politycznej i wpada na pomysł pozyskania szerszego grona wyborców.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska, wójt - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Andrzej Więcławski - Grzegorz Wons</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka</actor>
      <actor>policjant - Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Klaudia Kozioł, córka wójta - Marta Chodorowska</actor>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S7E86</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221161000 +0100" stop="20230221164000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Wojciech Cejrowski - boso przez świat</title>
    <sub-title lang="pl">Kopalnia złota</sub-title>
    <desc lang="pl">W każdym programie Wojciecha Cejrowskiego prezentowana jest kultura i ciekawostki z różnych zakątków świata. Podróżnik nie obawia się też próbować miejscowych specjałów kulinarnych.</desc>
    <date>2009</date>
    <category lang="pl">cykl reportaży</category>
    <episode-num system="onscreen">E88</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221164000 +0100" stop="20230221171500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Wojciech Cejrowski - boso przez świat</title>
    <sub-title lang="pl">Kabokle</sub-title>
    <desc lang="pl">W każdym programie Wojciecha Cejrowskiego prezentowana jest kultura i ciekawostki z różnych zakątków świata. Podróżnik nie obawia się też próbować miejscowych specjałów kulinarnych.</desc>
    <date>2009</date>
    <category lang="pl">cykl reportaży</category>
    <episode-num system="onscreen">E89</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221171500 +0100" stop="20230221174500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Greckie wyspy z Julią Bradbury</title>
    <desc lang="pl">Brytyjska prezenterka Julia Bradbury uda się do ojczystego kraju swojej matki - Grecji. Pojedzie do najczęściej odwiedzanych przez turystów zakątków. Trafi na Kretę, Santorini, Korfu, Chios i Rodos.</desc>
    <credits>
      <director>Chris Williams</director>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">serial dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E3</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221174500 +0100" stop="20230221182000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Greckie wyspy z Julią Bradbury</title>
    <desc lang="pl">Brytyjska prezenterka Julia Bradbury uda się do ojczystego kraju swojej matki - Grecji. Pojedzie do najczęściej odwiedzanych przez turystów zakątków. Trafi na Kretę, Santorini, Korfu, Chios i Rodos.</desc>
    <credits>
      <director>Chris Williams</director>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">serial dokumentalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S1E4</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221182000 +0100" stop="20230221192000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz 10</title>
    <sub-title lang="pl">Kolekcjoner</sub-title>
    <desc lang="pl">W hotelu dochodzi do próby zabójstwa. Nieprzytomny biznesmen Herman Van Klausen trafia do szpitala. Karolina i Nocul dowiadują się od recepcjonisty, że dzień wcześniej zameldowała się u cudzoziemca kobieta. Funkcjonariuszom udaje się ustalić jej tożsamość na podstawie karty meldunkowej. W pokoju mężczyzny znajdują też pusty portfel. Jadą do mieszkania Majki Sroki, gdzie znajdują rzeczy należące do Van Klausena. Kobieta zostaje zatrzymana. W areszcie odwiedza ją Mateusz, który dowiaduje się, że ranny mężczyzna jest znanym kolekcjonerem antyków. Możejko i Górska odwiedzają mającego bardzo podobne pasje Ksawerego Rytla. Wkrótce na jaw wychodzi, że ma on długi, a jego żona Izabela bez jego wiedzy sprzedała Hermanowi bezcenne listy miłosne Napoleona do Marii Walewskiej.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Nowak</director>
      <actor>ksiądz Mateusz - Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Ksawery Rytel, mąż Izabeli - Marek Lewandowski</actor>
      <actor>aspirant Nocul - Michał Piela</actor>
      <actor>Izabela Rytel - Ewa Błaszczyk</actor>
      <actor>komisarz Możejko - Piotr Polk</actor>
      <actor>Majka Sroka-Więcek - Sandra Staniszewska</actor>
      <actor>dziennikarka Justyna Malec, była burmistrz Sandomierza - Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Herman Von Klausen - Robert Mika</actor>
      <actor>gospodyni Natalia - Kinga Preis</actor>
      <actor>Julek Rytel, syn Izabeli - Aleksander Sosiński</actor>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S10E133</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221192000 +0100" stop="20230221201000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Ranczo 10</title>
    <sub-title lang="pl">Geny nie kłamią</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze losy mieszkańców słynnej wsi. Po wyjeździe Lucy do USA Kusy nie może odnaleźć się w nowej rzeczywistości. Spełnia się największe marzenie Solejukowej. Kariera polityczna Kozioła nabiera tempa.</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Lucy Wilska - Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>2 role: były wójt, senator - Cezary Żak</actor>
      <actor>Jakub Kusy - Paweł Królikowski</actor>
      <actor>polonista Tomasz Witebski - Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Arkadiusz Czerepach, sekretarz gminy - Artur Barciś</actor>
      <actor>Michałowa, gospodyni księdza - Marta Lipińska</actor>
      <actor>Stacho Japycz, mąż Michałowej - Franciszek Pieczka</actor>
      <actor>Kinga, kuzynka Kusego - Agnieszka Pawełkiewicz</actor>
      <actor>Krystyna Więcławska - Dorota Chotecka-Pazura</actor>
      <actor>Kazimiera Solejukowa - Katarzyna Żak</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">serial obyczajowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S10E121</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221201000 +0100" stop="20230221204500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Jak myśmy się postarzeli</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak), szczęśliwych rodziców Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski). Mimo że ich synowie powoli wchodzą w dorosłe życie, Boscy nadal zmagają się z wieloma problemami wychowawczymi. Odwołany ślub Tomka i Magdy mocno namieszał w życiu rodziny i wszyscy zastanawiają się, co z tego wyniknie. Tymczasem Paula i Agata rywalizują o względy Kuby, a najmłodszy z chłopców uczy się podejścia do kobiet.</desc>
    <credits>
      <director>Karol Klementewicz</director>
      <actor>Natalia Boska - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik Boski - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek Boski - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba Boski - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper Boski - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel rodziny Boskich - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Maria - Agata Kulesza</actor>
      <actor>Viola - Magdalena Stużyńska</actor>
      <actor>Zosia - Emilia Dankwa</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S11E213</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221204500 +0100" stop="20230221212500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Rodzinka.pl</title>
    <sub-title lang="pl">Muszę rozgrzać Achillesa</sub-title>
    <desc lang="pl">Dalsze perypetie Natalii (Małgorzata Kożuchowska) i Ludwika (Tomasz Karolak), szczęśliwych rodziców Tomka (Maciej Musiał), Jakuba (Adam Zdrójkowski) i Kacpra (Mateusz Pawłowski). Mimo że ich synowie powoli wchodzą w dorosłe życie, Boscy nadal zmagają się z wieloma problemami wychowawczymi. Odwołany ślub Tomka i Magdy mocno namieszał w życiu rodziny i wszyscy zastanawiają się, co z tego wyniknie. Tymczasem Paula i Agata rywalizują o względy Kuby, a najmłodszy z chłopców uczy się podejścia do kobiet.</desc>
    <credits>
      <director>Karol Klementewicz</director>
      <actor>Natalia Boska - Małgorzata Kożuchowska</actor>
      <actor>Ludwik Boski - Tomasz Karolak</actor>
      <actor>Tomek Boski - Maciej Musiał</actor>
      <actor>Kuba Boski - Adam Zdrójkowski</actor>
      <actor>Kacper Boski - Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Marek, przyjaciel rodziny Boskich - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Maria - Agata Kulesza</actor>
      <actor>Viola - Magdalena Stużyńska</actor>
      <actor>Zosia - Emilia Dankwa</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">serial komediowy</category>
    <episode-num system="onscreen">S11E214</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221212500 +0100" stop="20230221222000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Glina 2</title>
    <desc lang="pl">Nadkomisarz Andrzej Gajewski i podkomisarz Banaś pracują w Wydziale Zabójstw Komendy Stołecznej. Rozwiedziony Gajewski opiekuje się córką.</desc>
    <credits>
      <director>Władysław Pasikowski</director>
      <actor>nadkomisarz Andrzej Gajewski - Jerzy Radziwiłowicz</actor>
      <actor>podkomisarz Artur Banaś - Maciej Stuhr</actor>
      <actor>komisarz Bonifacy Jóźwiak - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Julia Gajewska, córka Andrzeja - Anna Cieślak</actor>
      <actor>patolog Olga Seifert - Agnieszka Pilaszewska</actor>
      <actor>Agata Jeżewska, była partnerka Gajewskiego - Urszula Grabowska</actor>
      <actor>Bartnicki - Wojciech Słupiński</actor>
      <actor>Grażyna Janowska, psycholog policyjny - Aldona Orman</actor>
      <actor>Banaś, ojciec Artura - Marian Dziędziel</actor>
      <actor>Tosiek - Sławomir Orzechowski</actor>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E13/25</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221222000 +0100" stop="20230221232000 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Glina 2</title>
    <desc lang="pl">Nadkomisarz Andrzej Gajewski i podkomisarz Banaś pracują w Wydziale Zabójstw Komendy Stołecznej. Rozwiedziony Gajewski opiekuje się córką.</desc>
    <credits>
      <director>Władysław Pasikowski</director>
      <actor>nadkomisarz Andrzej Gajewski - Jerzy Radziwiłowicz</actor>
      <actor>podkomisarz Artur Banaś - Maciej Stuhr</actor>
      <actor>komisarz Bonifacy Jóźwiak - Jacek Braciak</actor>
      <actor>Julia Gajewska, córka Andrzeja - Anna Cieślak</actor>
      <actor>patolog Olga Seifert - Agnieszka Pilaszewska</actor>
      <actor>Agata Jeżewska, była partnerka Gajewskiego - Urszula Grabowska</actor>
      <actor>Bartnicki - Wojciech Słupiński</actor>
      <actor>Grażyna Janowska, psycholog policyjny - Aldona Orman</actor>
      <actor>Banaś, ojciec Artura - Marian Dziędziel</actor>
      <actor>Tosiek - Sławomir Orzechowski</actor>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="pl">serial kryminalny</category>
    <episode-num system="onscreen">S2E14/25</episode-num>
  </programme>
  <programme start="20230221232000 +0100" stop="20230222012500 +0100" channel="TVP HD">
    <title lang="pl">Nice Guys. Równi goście</title>
    <desc lang="pl">Los Angeles, lata 70. XX w. Ginie młoda gwiazdka filmów pornograficznych Misty Mountains (Murielle Telio) - rozbija się samochodem na rodzinnej posesji. Jej ciotka nie wierzy w oficjalną wersję wypadków, zwłaszcza że - jak twierdzi - widziała dziewczynę przed swoim domem. Kobieta opłaca prywatnego detektywa Hollanda Marcha (Ryan Gosling), by ją odnalazł. Wkrótce spotyka on na swojej drodze mięśniaka do wynajęcia, Jacksona Healy'ego (Russell Crowe). Wychodzi na jaw, że obaj otrzymali to samo zlecenie. Panowie nie pałają do siebie sympatią. Kiedy jednak stają się celem płatnych morderców, muszą połączyć siły. Sprawa okazuje się bardziej skomplikowana, niż którykolwiek z nich mógł przypuszczać.</desc>
    <credits>
      <director>Shane Black</director>
      <actor>Jackson Healy - Russell Crowe</actor>
      <actor>Holland March - Ryan Gosling</actor>
      <actor>Holly March - Angourie Rice</actor>
      <actor>John Boy - Matt Bomer</actor>
      <actor>Amelia Kuttner - Margaret Qualley</actor>
      <actor>Tally - Yaya DaCosta</actor>
      <actor>Older Guy - Keith David</actor>
      <actor>Blueface - Beau Knapp</actor>
      <actor>Mrs. Glenn - Lois Smith</actor>
      <actor>Misty Mountains - Murielle Telio</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">komedia sensacyjna</category>
  </programme>
</tv>